<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="30fee46958559c602b944cc387c72292" category="paragraph">Kunden können jetzt Amazon FSx for NetApp ONTAP Dateisysteme in drei neuen AWS-Regionen erstellen: Europa (Zürich), Europa (Spanien) und Asien-Pazifik (Hyderabad).</block>
  <block id="4a105824b6f84a35559612caf12c452d" category="inline-link-macro">Amazon FSx for NetApp ONTAP ist jetzt in drei weiteren Regionen verfügbar</block>
  <block id="e1203bb3756aaddbc1d40b7033d44bd1" category="paragraph">Siehe<block ref="2ffac1c1fc93e8203aa3ebf9b3a6ff2d" category="inline-link-macro-rx"></block> für alle Einzelheiten.</block>
  <block id="7741410e87d6144c42e8ca73837c3707" category="doc">Flash-Cache und Unterstützung für hohe Schreibgeschwindigkeit in Google Cloud</block>
  <block id="4325a8ea9cec7ffa18f3ee74d15997fe" category="paragraph">Die folgenden Änderungen wurden mit der Version 3.9.32 des Connectors eingeführt.</block>
  <block id="4f90c73c3d52d1bd4329e9961707db5c" category="paragraph">Flash-Cache und hohe Schreibgeschwindigkeit können in Google Cloud für Cloud Volumes ONTAP 9.13.1 und höher separat aktiviert werden.  Eine hohe Schreibgeschwindigkeit ist auf allen unterstützten Instanztypen verfügbar.  Flash Cache wird auf den folgenden Instanztypen unterstützt:</block>
  <block id="79561dd1a4e00a3e05c0d892a01e77bf" category="list-text">n2-Standard-16</block>
  <block id="8f66358785ed8f4d9a356630a4ee515c" category="list-text">n2-Standard-32</block>
  <block id="33031b274bf5d81fbfbd69c1f2ea39a2" category="list-text">n2-Standard-48</block>
  <block id="7c347fcea29ffaea485ee6128a9d7a06" category="list-text">n2-Standard-64</block>
  <block id="0891ba6a1f7a37c01cb3698c692751bc" category="paragraph">Sie können diese Funktionen einzeln oder zusammen sowohl bei Einzelknoten- als auch bei Hochverfügbarkeitspaarbereitstellungen verwenden.</block>
  <block id="5195e4b472b1871018c47fface61dc40" category="inline-link-macro">Starten Sie Cloud Volumes ONTAP in Google Cloud</block>
  <block id="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="paragraph"><block ref="75cbcf1dd82ddd4349696999b639377f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ee4272223579f1299444d14f2d185eb5" category="section-title">Verbesserungen bei Nutzungsberichten</block>
  <block id="ec123c8f161f9dfe4383b8db1d8883c4" category="paragraph">Es stehen nun verschiedene Verbesserungen der angezeigten Informationen in den Nutzungsberichten zur Verfügung.  Im Folgenden sind die Verbesserungen der Nutzungsberichte aufgeführt:</block>
  <block id="4c63050f1e33aa32db50cc80b682e805" category="list-text">Die Einheit TiB ist jetzt im Namen der Spalten enthalten.</block>
  <block id="fc7fa4a44c2c9442201bf8725e6237b7" category="list-text">Ein neues Feld „Knoten“ für Seriennummern ist jetzt enthalten.</block>
  <block id="68d761e353cd9d529997fa49bfe51f92" category="list-text">Im Nutzungsbericht der Storage-VMs ist jetzt eine neue Spalte „Workload-Typ“ enthalten.</block>
  <block id="26f51c309f5237522421f24bf4df04e0" category="list-text">Die Namen der Arbeitsumgebungen sind jetzt in den Berichten zur Speicher-VM- und Volume-Nutzung enthalten.</block>
  <block id="fa3abcbc43662c93139af3f3f6421a6f" category="list-text">Der Datenträgertyp „Datei“ trägt jetzt die Bezeichnung „Primär (Lesen/Schreiben)“.</block>
  <block id="b259e22e76e27ad956b503941804b4c6" category="list-text">Der Datenträgertyp „sekundär“ trägt jetzt die Bezeichnung „Sekundär (DP)“.</block>
  <block id="37532cd27e3c53471b1caed0ba1f90ed" category="inline-link-macro">Nutzungsberichte herunterladen</block>
  <block id="a8c4bf4701c4d99d778be1176c8c8616" category="paragraph">Weitere Informationen zu Nutzungsberichten finden Sie unter<block ref="b9c4007084372a89d5df93919658aa73" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="c1ab40aac4724ff5a3b9540c19eed579" category="paragraph">Es sind jetzt mehrere Verbesserungen für die Cloud Volumes ONTAP -Nutzungsberichte verfügbar:</block>
  <block id="c352c835cf612ee328fb7dba772bce4d" category="list-text">Ein neues _Knoten(e)_-Feld für Seriennummern ist jetzt enthalten.</block>
  <block id="f949b800c66bf942c10c1e2b5847f5cf" category="list-text">Im Bericht zur Nutzung von Storage-VMs ist jetzt eine neue Spalte „Workload-Typ“ enthalten.</block>
  <block id="9f02e3f417792785e27aead6a388ce7b" category="list-text">Die Namen der Arbeitsumgebungen sind jetzt in den Berichten zur Speicher-VM- und Volume-Nutzung enthalten.</block>
  <block id="001f2392fde5e9977a349af817fa07e9" category="list-text">Der Datenträgertyp _Datei_ trägt jetzt die Bezeichnung _Primär (Lesen/Schreiben)_.</block>
  <block id="af30dca925032347d49fd49d710f0164" category="list-text">Der Volumetyp _sekundär_ trägt jetzt die Bezeichnung _Sekundär (DP)_.</block>
  <block id="7cc7b7a6d80d31d0e4806abd9de3d8f3" category="paragraph">Weitere Informationen zu den Nutzungsberichten finden Sie unter<block ref="a7d17f594b62c1bde4179fc580d7da6f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="87377698a8dca305b9579a13060142f2" category="doc">Erstellen von FlexGroup -Volumes</block>
  <block id="14b044746cb87538e696ebd7cef86e8f" category="paragraph">Wenn Sie einen Cluster mit einem Connector verwalten, können Sie jetzt FlexGroup Volumes mithilfe der BlueXP -API erstellen.</block>
  <block id="ca513b668252beaae65808764fc2388f" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie ein FlexGroup -Volume erstellen</block>
  <block id="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="list-text"><block ref="dfc9f0f0920c102b079fd1c513fccdde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bbcffd6476036994102e5ec1c5571f64" category="inline-link">Erfahren Sie, was ein FlexGroup -Volume ist</block>
  <block id="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="list-text"><block ref="a33a2b4a40f0a01a71b97f709ac14074" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7af14628b780746da1b2b7396f10a07e" category="list-text">Sie können jetzt die BlueXP Audit-Service-API verwenden, um Audit-Protokolle zu exportieren.</block>
  <block id="857c228cf033cf46c4d3b643ed4db3a6" category="paragraph">Der Audit-Dienst zeichnet Informationen zu den von BlueXP -Diensten durchgeführten Vorgängen auf.  Dazu gehören Arbeitsbereiche, verwendete Konnektoren und andere Telemetriedaten.  Anhand dieser Daten können Sie feststellen, welche Aktionen durchgeführt wurden, wer sie durchgeführt hat und wann sie stattgefunden haben.</block>
  <block id="5a97fe4fe664c9e98d8ad88cdbf44d98" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Verwendung der Audit-Service-API</block>
  <block id="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="paragraph"><block ref="23822bdcf5039c31a637229d8ca51ffa" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d00604985bd7a191952bde8a0cec39fd" category="paragraph">Beachten Sie, dass dieser Link auch über die BlueXP -Benutzeroberfläche auf der Seite „Timeline“ zugänglich ist.</block>
  <block id="1765dff10197df4bf080f41e5537f2a5" category="list-text">Diese Version des Connectors enthält auch Verbesserungen für Cloud Volumes ONTAP und On-Premise ONTAP -Cluster.</block>
  <block id="03e6ae21f561049c3e8010740c63aab3" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Verbesserungen von Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="list-text"><block ref="23c565330e0f5d82619b18108f5a32ca" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6ff2a7981cc8a7efd758e8ffec4cc69e" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Verbesserungen des ONTAP On-Prem-Clusters</block>
  <block id="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="list-text"><block ref="405527e38d3c42926031f86b50d381d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e752fa0925615f823987d88e457d59fd" category="doc">Es wurde Unterstützung für die Sicherung von Volumes in Buckets auf S3-konfigurierten ONTAP Systemen hinzugefügt.</block>
  <block id="94798620994cb827b675957027c80437" category="list-text">Aufgrund einer wichtigen Sicherheitsverbesserung benötigt Ihr Connector jetzt ausgehenden Internetzugriff auf einen zusätzlichen Endpunkt, um Sicherungs- und Wiederherstellungsressourcen innerhalb Ihrer öffentlichen Cloud-Umgebung zu verwalten.  Wenn dieser Endpunkt nicht zur Liste der zulässigen Endpunkte in Ihrer Firewall hinzugefügt wurde, wird in der Benutzeroberfläche die Fehlermeldung „Dienst nicht verfügbar“ oder „Dienststatus konnte nicht ermittelt werden“ angezeigt:</block>
  <block id="300f031c227ed1b4448a8bb51abec2bb" category="paragraph">\https://netapp-cloud-account.auth0.com</block>
  <block id="9aa936e4dd7e0d3efaa0a77d15dc632b" category="list-text">Wenn Sie das Paket „CVO Professional“ verwenden, mit dem Sie Cloud Volumes ONTAP und BlueXP backup and recovery bündeln können, ist jetzt ein PAYGO-Abonnement für Backup und Recovery erforderlich.  Dies war in der Vergangenheit nicht erforderlich.  Für das Abonnement für Backup und Wiederherstellung für berechtigte Cloud Volumes ONTAP Systeme fallen keine Gebühren an, es ist jedoch erforderlich, wenn Sie Backups auf neuen Volumes konfigurieren.</block>
  <block id="2f90f6337bfaddfb7cef01155147c18e" category="paragraph">Jetzt können Sie ein ONTAP System verwenden, das für den Simple Storage Service (S3) konfiguriert wurde, um Volumes im Objektspeicher zu sichern.  Dies wird sowohl für lokale ONTAP -Systeme als auch für Cloud Volumes ONTAP Systeme unterstützt.  Diese Konfiguration wird in Cloud-Bereitstellungen und an lokalen Standorten ohne Internetzugang (eine Bereitstellung im „privaten“ Modus) unterstützt.</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Mehr erfahren</block>
  <block id="d93a426929555b449107b332f0c5df78" category="paragraph"><block ref="2d1eb9b9d1143acaa6fbfc289c32041b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="70fbb23fd6cfcbe729580a8c7071730a" category="section-title">Jetzt können Sie vorhandene Snapshots von einem geschützten Volume in Ihre Sicherungsdateien einschließen</block>
  <block id="7c312a822a10d6845bb9cf257a3b41f5" category="paragraph">In der Vergangenheit hatten Sie die Möglichkeit, vorhandene Snapshot-Kopien von Lese-/Schreib-Volumes in Ihre erste Sicherungsdatei im Objektspeicher aufzunehmen (anstatt mit der aktuellsten Snapshot-Kopie zu beginnen).  Vorhandene Snapshot-Kopien von schreibgeschützten Volumes (Datenschutzvolumes) wurden nicht in die Sicherungsdatei aufgenommen.  Jetzt können Sie wählen, ob ältere Snapshot-Kopien in die Sicherungsdatei für „DP“-Volumes aufgenommen werden sollen.</block>
  <block id="a52e9db6c55aaea07e1f222122cf9475" category="paragraph">Der Sicherungsassistent zeigt am Ende der Sicherungsschritte eine Eingabeaufforderung an, in der Sie diese „vorhandenen Snapshots“ auswählen können.</block>
  <block id="6136d2619abda8ba9c4b9f6c76f6d430" category="section-title">BlueXP backup and recovery unterstützt keine automatische Sicherung von zukünftig hinzugefügten Volumes mehr</block>
  <block id="3b17b8ee7680ecdabf14e962be98ba50" category="paragraph">Bisher konnten Sie im Sicherungsassistenten ein Kontrollkästchen aktivieren, um die ausgewählte Sicherungsrichtlinie auf alle zukünftigen Volumes anzuwenden, die dem Cluster hinzugefügt werden.  Diese Funktion wurde aufgrund von Benutzerfeedback und mangelnder Nutzung dieser Funktion entfernt.  Sie müssen Sicherungen für alle neuen Volumes, die dem Cluster hinzugefügt werden, manuell aktivieren.</block>
  <block id="0420a611a93fd8e2b4b4669f2533284c" category="section-title">Die Seite zur Jobüberwachung wurde mit neuen Funktionen aktualisiert</block>
  <block id="99e43b54749f1014f6aeb5b8c1c56742" category="paragraph">Die Seite „Jobüberwachung“ bietet jetzt mehr Informationen zur 3-2-1-Sicherungsstrategie.  Der Dienst bietet außerdem zusätzliche Warnmeldungen im Zusammenhang mit der Sicherungsstrategie.</block>
  <block id="04afa98530b9fa98eb8d1adf9da08f7f" category="paragraph">Der Typfilter „Sicherungslebenszyklus“ wurde in „Aufbewahrung“ umbenannt.  Verwenden Sie diesen Filter, um den Lebenszyklus der Sicherung zu verfolgen und das Ablaufdatum aller Sicherungskopien zu ermitteln.  Der Auftragstyp „Aufbewahrung“ erfasst alle Snapshot-Löschaufträge, die auf einem Volume initiiert wurden, das durch BlueXP backup and recovery geschützt ist.</block>
  <block id="751f8afbc94898745cc6e2ea8a5ccd4c" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über den aktualisierten Job Monitor</block>
  <block id="bf6c8f020a512a9accf77240c1333a16" category="paragraph"><block ref="f412c2e0203811d72b16f88cf9eb5d19" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b1026ebb435e887031ec24334255046b" category="paragraph">BlueXP disaster recovery Preview ist ein Cloud-basierter Disaster Recovery-Dienst, der Disaster Recovery-Workflows automatisiert.  Mit der BlueXP disaster recovery können Sie zunächst Ihre lokalen, NFS-basierten VMware-Workloads, auf denen NetApp -Speicher ausgeführt wird, mit Amazon FSx für ONTAP in VMware Cloud (VMC) auf AWS schützen.</block>
  <block id="8fb7b8d770a994170f1c007a9255f124" category="admonition">Bei diesem Vorschauangebot behält sich NetApp das Recht vor, Angebotsdetails, Inhalte und Zeitplan vor der allgemeinen Verfügbarkeit zu ändern.</block>
  <block id="e1835ebe19023a9c7bf0e0e7dd756bf7" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die BlueXP disaster recovery</block>
  <block id="d2821a0bfab67d1ac8b7770287a7e5fa" category="paragraph"><block ref="5e6f535f5269a2222938cba2b978dc6c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8f34806925352860a20b553ca661087f" category="paragraph">Diese Version enthält die folgenden Updates:</block>
  <block id="08e4438284e48b3ad77e9a0d04037ea7" category="inline-link">Auswählen von Anwendungen zum Replizieren und Zuweisen von Ressourcengruppen</block>
  <block id="3c588cce706af28ae858573fe547adee" category="list-text">*Ressourcengruppen-Update für Startreihenfolge*: Wenn Sie einen Notfallwiederherstellungs- oder Replikationsplan erstellen, können Sie virtuelle Maschinen zu funktionalen Ressourcengruppen hinzufügen.  Mithilfe von Ressourcengruppen können Sie eine Reihe abhängiger virtueller Maschinen in logische Gruppen einteilen, die Ihren Anforderungen entsprechen.  Beispielsweise könnten Gruppen eine Startreihenfolge enthalten, die bei der Wiederherstellung ausgeführt werden kann.  Mit dieser Version kann jede Ressourcengruppe eine oder mehrere virtuelle Maschinen enthalten.  Die virtuellen Maschinen werden basierend auf der Reihenfolge eingeschaltet, in der Sie sie in den Plan aufnehmen. Siehe<block ref="290954acdd6fc55b493b2726d4197a5a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="847c11e2bf47a2c63ba2cf24f4cfa928" category="inline-link">Replizieren von Anwendungen auf eine andere Site</block>
  <block id="df189cdccc86fb97d3dabac525f1ea4a" category="list-text">*Replikationsüberprüfung*: Nachdem Sie den Notfallwiederherstellungs- oder Replikationsplan erstellt, die Wiederholung im Assistenten identifiziert und eine Replikation an einen Notfallwiederherstellungsstandort initiiert haben, überprüft BlueXP disaster recovery alle 30 Minuten, ob die Replikation tatsächlich gemäß Plan erfolgt.  Sie können den Fortschritt auf der Seite „Job Monitor“ überwachen. Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="e2d34ab7e7f8a76fb6ba2dcd38a58bb2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="64bbb11437b30da2acf631c36bd785dd" category="inline-link">Erstellen eines Replikationsplans</block>
  <block id="8b2ef00da71b5ca9de3b177a60a87cf4" category="list-text">*Replikationsplan zeigt Übertragungspläne für das Recovery Point Objective (RPO)*: Wenn Sie einen Notfallwiederherstellungs- oder Replikationsplan erstellen, wählen Sie die VMs aus.  In dieser Version können Sie jetzt den SnapMirror anzeigen, der mit jedem der Volumes verknüpft ist, die mit dem Datenspeicher oder der VM verknüpft sind.  Sie können auch die RPO-Übertragungspläne sehen, die mit dem SnapMirror -Zeitplan verknüpft sind.  Mithilfe von RPO können Sie feststellen, ob Ihr Sicherungsplan für die Wiederherstellung nach einem Notfall ausreicht. Siehe<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7fad1567be7a7caec7818041fdf4a9c6" category="inline-link">Überwachen von Disaster Recovery-Jobs</block>
  <block id="7a1d90df184c04b8d0dc0ca260e46e67" category="list-text">*Job Monitor-Update*: Die Job Monitor-Seite enthält jetzt eine Aktualisierungsoption, sodass Sie einen aktuellen Status der Vorgänge erhalten. Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="701085704c7bdf4268d7fbe3111fe8b9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Behobene Probleme</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">diese Seite</block>
  <block id="4dbe51f9893020550dd4c70ac9a71474" category="paragraph">Diese Version behebt die im<block ref="c98734a3bbf4b45bac275605eaeefc3f" category="inline-link-rx"></block> .  Aktualisierte Softwarepakete sind verfügbar unter<block ref="89fd140dfa15c4587519958830d6000f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="56a559acc9f9bd2fc9cf51154aef7ce5" category="doc">Verwenden Sie beim Erstellen eines Datenbrokers vorhandene Azure-Sicherheitsgruppen</block>
  <block id="bf4bc301ccb8b2b21ef394a22e4afef6" category="paragraph">Benutzer haben jetzt die Möglichkeit, beim Erstellen eines Datenbrokers vorhandene Azure-Sicherheitsgruppen zu verwenden.</block>
  <block id="fd514a292e754d2839b0e90da5ac3514" category="paragraph">Das beim Erstellen des Datenbrokers verwendete Dienstkonto muss über die folgenden Berechtigungen verfügen:</block>
  <block id="40ab692bf1bd50c2b8af00a0f842eae1" category="list-text">„Microsoft.Network/networkSecurityGroups/securityRules/read“</block>
  <block id="382fee949ad334bb4c7112f8925c1a73" category="list-text">„Microsoft.Network/networkSecurityGroups/read“</block>
  <block id="223263a27baa6e1ed1653cabb17bae1a" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über das Erstellen eines Datenbrokers in Azure.</block>
  <block id="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="paragraph"><block ref="dd28ab2cc4abd312627d50ae74f70a47" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="523a4e14cf869e980cae59f341235b4d" category="section-title">Daten beim Synchronisieren mit Google Storage verschlüsseln</block>
  <block id="f30fd3a2e1153daad9771810719ad64c" category="paragraph">Benutzer haben jetzt die Möglichkeit, beim Erstellen einer Synchronisierungsbeziehung mit einem Google Storage-Bucket als Ziel einen vom Kunden verwalteten Verschlüsselungsschlüssel anzugeben.  Sie können Ihren Schlüssel manuell eingeben oder aus einer Liste Ihrer Schlüssel in einer einzelnen Region auswählen.</block>
  <block id="822dcaf9e20737313f761f80cc25031f" category="list-text">cloudkms.cryptoKeys.list</block>
  <block id="67c2b48a02a1206b0cf882e5b8d15ad2" category="list-text">cloudkms.keyRings.list</block>
  <block id="2f582d8c48ea99c7b932fa712f18e592" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Bucket-Anforderungen von Google Cloud Storage.</block>
  <block id="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="paragraph"><block ref="32a658d78cdd354c1492f2b54191e16d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b839d32c555694a5245fa2fa33d17d88" category="doc">Verwenden Sie ein benutzerdefiniertes Präfix für den Bucket-Namen, in dem mehrstufige Daten gespeichert werden</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">In der Vergangenheit mussten Sie beim Definieren des Bucket-Namens das Standardpräfix „fabric-pool“ verwenden, z. B. _fabric-pool-bucket1_.  Jetzt können Sie beim Benennen Ihres Buckets ein benutzerdefiniertes Präfix verwenden.  Diese Funktion ist nur beim Tiering von Daten auf Amazon S3 verfügbar.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">Suche nach einem Cluster über alle BlueXP Connectors</block>
  <block id="6a3a27c0cd9c23985f6e8260846d58bc" category="paragraph">Wenn Sie mehrere Connectors verwenden, um alle Speichersysteme in Ihrer Umgebung zu verwalten, befinden sich einige Cluster, auf denen Sie Tiering implementieren möchten, möglicherweise in unterschiedlichen Connectors.  Wenn Sie nicht sicher sind, welcher Connector einen bestimmten Cluster verwaltet, können Sie mithilfe der BlueXP tiering über alle Connectors hinweg suchen.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="84a4e9be01e1e0b2123f0992743bb3be" category="doc">Dateien per regulärem Ausdruck ausschließen</block>
  <block id="8a2aa0d6caae0bb9fe34491d59f66a36" category="paragraph">Benutzer haben jetzt die Möglichkeit, Dateien mithilfe von regulären Ausdrücken auszuschließen.</block>
  <block id="1f3154fef8201e2bc88bd5111528535c" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Funktion *Dateierweiterungen ausschließen*.</block>
  <block id="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="paragraph"><block ref="8ca7330f80b3c6b405f94cdadf97a80c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f32e3be81b145c34740db00a44c46e93" category="section-title">Fügen Sie beim Erstellen des Azure-Datenbrokers S3-Schlüssel hinzu</block>
  <block id="7631c04fd88511e09fd26f0ce9f65ce1" category="paragraph">Benutzer können jetzt beim Erstellen eines Azure-Datenbrokers AWS S3-Zugriffsschlüssel und geheime Schlüssel hinzufügen.</block>
  <block id="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="paragraph"><block ref="0aa08047034186671d34875b5617b057" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a0c145fadd8b464775a61d2f1a2e0474" category="paragraph">Der aktualisierte BlueXP Migrationsberichtsdienst stellt Aktualisierungen der Berichtsdaten bereit.  Berichte enthalten jetzt die zugewiesene Kapazität.</block>
  <block id="6ce2a7f72f88b0710fcd4fd7c8040621" category="doc">Kleine und mittlere Bereitstellungen vorübergehend nicht verfügbar</block>
  <block id="6c7040f055c36964a640c88c62785b1b" category="paragraph">Wenn Sie eine Instanz der BlueXP classification in AWS bereitstellen, ist die Option zum Auswählen von *Bereitstellen &gt; Konfiguration* und zum Auswählen einer kleinen oder mittelgroßen Instanz derzeit nicht verfügbar.  Sie können die Instanz weiterhin mit der großen Instanzgröße bereitstellen, indem Sie *Bereitstellen &gt; Bereitstellen* auswählen.</block>
  <block id="a4338ca25ea7436675e99fe5320a9d8a" category="section-title">Wenden Sie Tags auf bis zu 100.000 Elemente von der Seite „Untersuchungsergebnisse“ an</block>
  <block id="22f62cdf0824b945602b7808b1cb329f" category="inline-link">So geht's</block>
  <block id="a95484ffd76e2e97fc6d584af31d2888" category="paragraph">In der Vergangenheit konnten Sie auf der Seite „Untersuchungsergebnisse“ Tags immer nur auf eine Seite gleichzeitig anwenden (20 Elemente).  Jetzt können Sie *alle* Elemente auf den Seiten mit den Untersuchungsergebnissen auswählen und allen Elementen Tags zuweisen – bis zu 100.000 Elementen gleichzeitig.<block ref="3e9397a24d29fef2aa895562fb0169fb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d0b71ca8d45c425a9eafb601e1eb4c3c" category="section-title">Identifizieren Sie doppelte Dateien mit einer Mindestdateigröße von 1 MB</block>
  <block id="40733cb3233c3b83d0f3ecc4ee6fed65" category="paragraph">Die BlueXP classification diente früher nur zur Identifizierung doppelter Dateien, wenn die Dateien 50 MB oder größer waren.  Jetzt können doppelte Dateien ab 1 MB identifiziert werden.  Sie können die Filter „Dateigröße“ und „Duplikate“ auf der Untersuchungsseite verwenden, um zu sehen, welche Dateien einer bestimmten Größe in Ihrer Umgebung dupliziert sind.</block>
  <block id="e749c9d187d1531bb81af1a3c9eb73be" category="doc">Unterstützung für VMs der Lsv3-Serie in Azure</block>
  <block id="3e34162a2379c48e3eaf3f3857b029c0" category="paragraph">Die folgenden Änderungen wurden mit der Version 3.9.33 des Connectors eingeführt.</block>
  <block id="cc2bfd53f6bcbc23893aaa8fab8b1eb2" category="paragraph">Die Instanztypen L48s_v3 und L64s_v3 werden ab der Version 9.13.1 jetzt mit Cloud Volumes ONTAP in Azure für Einzelknoten- und Hochverfügbarkeitspaarbereitstellungen mit gemeinsam genutzten verwalteten Datenträgern in einzelnen und mehreren Verfügbarkeitszonen unterstützt.  Diese Instanztypen unterstützen Flash Cache.</block>
  <block id="c2af1dd6b400531e930c62dad5095f7d" category="inline-link-macro">Unterstützte Konfigurationen für Cloud Volumes ONTAP in Azure anzeigen</block>
  <block id="bc3a07be852924fbf8ece67dbd310169" category="inline-link-macro">Speicherlimits für Cloud Volumes ONTAP in Azure anzeigen</block>
  <block id="500a97f33bcbe3073f32ba66331ac662" category="paragraph"><block ref="dc552a90a374cbb55f942fc8465d623a" category="inline-link-macro-rx"></block> <block ref="c6a2e575c9cd7913e0bdc96abdd66269" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d8465669650730f887acd3754f3dea9f" category="list-text">Wenn Sie einen Connector in AWS von BlueXP aus erstellen, können Sie jetzt im Feld „Schlüsselpaar“ suchen, um das Schlüsselpaar, das Sie mit der Connector-Instanz verwenden möchten, einfacher zu finden.</block>
  <block id="5fa35188b7dd9c428afc77ce84eeb10b" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Suchoption im Feld „Schlüsselpaar“, das auf der Netzwerkseite angezeigt wird, wenn Sie von BlueXP aus einen Connector in AWS erstellen.</block>
  <block id="37570078060157a3624ff806701689b8" category="paragraph"><block ref="37570078060157a3624ff806701689b8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90641719c2018ef19f0a8140a88f5fee" category="list-text">Dieses Update enthält auch Fehlerbehebungen.</block>
  <block id="101143ec501ddd03e76bf93ad136c2de" category="doc">Neues Richtlinienmanagement für ONTAP -Daten</block>
  <block id="d3744875712ea1e210c10ab00d139b5b" category="paragraph">Diese Version bietet innerhalb der Benutzeroberfläche die Möglichkeit, benutzerdefinierte Snapshot-Richtlinien, Replikationsrichtlinien und Richtlinien für Backups im Objektspeicher für ONTAP -Daten zu erstellen.</block>
  <block id="99a56480b438dfe7afa3558f8c8e61d0" category="inline-link">Weitere Informationen zu Richtlinien</block>
  <block id="53a26cd89d8676b12d682e92f9b49a79" category="paragraph"><block ref="99a3bdb35a901d86516bb48e573064a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="90bd868a90cdf44166755a0fdec24b6e" category="section-title">Unterstützung für die Wiederherstellung von Dateien und Ordnern von Volumes im ONTAP S3-Objektspeicher</block>
  <block id="efec702225db296adcaac3abb0665451" category="paragraph">Bisher konnten Sie Dateien und Ordner mit der Funktion „Durchsuchen und Wiederherstellen“ nicht wiederherstellen, wenn Volumes im ONTAP S3-Objektspeicher gesichert wurden.  Diese Version hebt diese Einschränkung auf.</block>
  <block id="38da59f967f6f913365cf5cefb459344" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Wiederherstellung von Daten</block>
  <block id="7b3040066d7e59383891bdcb2977076f" category="paragraph"><block ref="bfc7bc1f2f7fff3212c093c1fc6b6317" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f63476943179d5dd83527cd0b9c7ade4" category="section-title">Möglichkeit, Sicherungsdaten sofort zu archivieren, anstatt sie zuerst auf den Standardspeicher zu schreiben</block>
  <block id="cc702ed839181d5a4eb3655eba656f65" category="paragraph">Jetzt können Sie Ihre Sicherungsdateien sofort an den Archivspeicher senden, anstatt die Daten in einen Standard-Cloud-Speicher zu schreiben.  Dies kann besonders für Benutzer hilfreich sein, die selten auf Daten aus Cloud-Backups zugreifen müssen, oder für Benutzer, die eine Backup-to-Tape-Umgebung ersetzen.</block>
  <block id="52cc7bb26d5185a2c3b92b71a3d6e319" category="section-title">Zusätzliche Unterstützung für das Sichern und Wiederherstellen von SnapLock -Volumes</block>
  <block id="4cb4cd292be9258bfc850d1aa644d9f6" category="paragraph">Mit Backup und Recovery können jetzt sowohl FlexVol als auch FlexGroup -Volumes gesichert werden, die entweder mit dem SnapLock Compliance oder dem SnapLock Enterprise Schutzmodus konfiguriert sind.  Für diese Unterstützung müssen Ihre Cluster ONTAP 9.14 oder höher ausführen.  Das Sichern von FlexVol -Volumes im SnapLock Enterprise Modus wird seit ONTAP Version 9.11.1 unterstützt.  Frühere ONTAP Versionen bieten keine Unterstützung für die Sicherung von SnapLock Schutzvolumes.</block>
  <block id="115e674b1dc0942f53bc91e279bbd7eb" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über den Schutz von ONTAP -Daten</block>
  <block id="5ea7c922bf64f9c4520ccdf833e34e39" category="paragraph"><block ref="287ce1c3ffcd9fd04ac3fb9608fef690" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="1e3c19e3742fbfc0e6dd22bb91d109a3" category="inline-link-macro">Upgrade-Berater</block>
  <block id="f32be3299de249a0d2ea856582aaf567" category="list-text">Sie können auf die Upgrade Advisor-Seite für Ihre Standard-Watchlist zugreifen, indem Sie<block ref="2a9dc4897c9bae502dc40fd9fb7b1c92" category="inline-link-macro-rx"></block> Link.</block>
  <block id="d733f1a5970e5ea99d583388ac25e9cf" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie den Upgrade-Plan erstellen und anzeigen</block>
  <block id="b01f37f1151c1eda43d977dc266311ad" category="list-text">Der Upgrade-Plan ist optimiert, um redundante Upgrade-Schritte zu entfernen und den Backout-Plan zu vereinfachen.  Die gemeinsamen Schritte für alle Knoten in einem Cluster sind zusammengefasst und im Abschnitt „Allgemeine Informationen“ des Upgradeplans verfügbar. <block ref="818a7808067ecc2956de5a6af27e7278" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0c31e0b40d23036cf9c9e0c4345b96d6" category="paragraph">Diese Vorabversion der BlueXP disaster recovery enthält die folgenden Updates:</block>
  <block id="83c8a47ea17763c3093bdee6c91d4c7c" category="list-text">*Dashboard-Updates*: Sie können jetzt auf die Optionen im Dashboard klicken, was Ihnen die schnelle Überprüfung der Informationen erleichtert.  Außerdem zeigt das Dashboard jetzt den Status von Failovers und Migrationen an.</block>
  <block id="be74a2f8b73ed15a46d21c202566b3bb" category="inline-link">Sehen Sie sich den Zustand Ihrer Notfallwiederherstellungspläne auf dem Dashboard an</block>
  <block id="d1181cbae4acc0d9feb9f608b3ee586f" category="paragraph">Siehe<block ref="cdc1638a4873b7c2cfc1c5962a5d03ab" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6285873a780e650e27e2cde2a54a7c13" category="list-text">*Aktualisierungen des Replikationsplans*:</block>
  <block id="056f6fba19f65e991a1c38d676e1c20d" category="list-text">*RPO*: Sie können jetzt das Recovery Point Objective (RPO) und die Aufbewahrungsanzahl im Abschnitt „Datenspeicher“ des Replikationsplans eingeben.  Dies gibt die Menge an Daten an, die vorhanden sein müssen und nicht älter als die eingestellte Zeit sind.  Wenn Sie ihn beispielsweise auf 5 Minuten einstellen, kann das System im Katastrophenfall bis zu 5 Minuten Daten verlieren, ohne dass geschäftskritische Anforderungen beeinträchtigt werden.</block>
  <block id="6b4866d6790f0b6c044df7d2894f1313" category="paragraph">Siehe<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ff7e9f26eed12684568d409b38d71bcc" category="list-text">*Netzwerkverbesserungen*: Wenn Sie im Abschnitt „Virtuelle Maschinen“ des Replikationsplans das Netzwerk zwischen Quell- und Zielstandorten zuordnen, bietet die BlueXP disaster recovery jetzt zwei Optionen: DHCP oder statische IP.  Bisher wurde nur DHCP unterstützt.  Für statische IPs konfigurieren Sie das Subnetz, das Gateway und die DNS-Server.  Darüber hinaus können Sie jetzt Anmeldeinformationen für virtuelle Maschinen eingeben.</block>
  <block id="fe329f91281efd1c71c4145c82444ecd" category="list-text">*Zeitpläne bearbeiten*: Sie können jetzt Zeitpläne für Replikationspläne aktualisieren.</block>
  <block id="ecd36d02576c4fe28ab61b5c14fa69c4" category="inline-link">Ressourcen verwalten</block>
  <block id="4cfb152ee6cdcd5bb952055f0451eb1e" category="paragraph">Siehe<block ref="62052e6a6f987a8752e8d90cacdd602d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="58adec32627fd44ceeefdcc62aeec6fc" category="list-text">* SnapMirror Automatisierung*: Während Sie in dieser Version den Replikationsplan erstellen, können Sie die SnapMirror Beziehung zwischen Quell- und Zielvolumes in einer der folgenden Konfigurationen definieren:</block>
  <block id="92b7daac1d86d399dc5b1e009d09f0f5" category="list-text">1 bis 1</block>
  <block id="352d4f9f99cbd649fab2edc17c761e66" category="list-text">1 zu viele in einer Fanout-Architektur</block>
  <block id="7d2e89736c1e0a679ed3c86b8b5e6141" category="list-text">Viele zu 1 als Konsistenzgruppe</block>
  <block id="f84b964a31258c14e682925c71bbbd80" category="list-text">Viele zu viele</block>
  <block id="74246010013353726bd9ff99866fa7d4" category="doc">Unterstützung für lokale Installationen der BlueXP classification auf RHEL Version 9</block>
  <block id="efbacc885d0798efa8b4d06d61cb578e" category="paragraph">Die Versionen 8 und 9 von Red Hat Enterprise Linux unterstützen die Docker-Engine nicht, die für die Installation der BlueXP classification erforderlich war.  Wir unterstützen jetzt die Installation der BlueXP classification auf RHEL 9.0, 9.1 und 9.2 unter Verwendung von Podman Version 4 oder höher als Container-Infrastruktur.  Wenn Ihre Umgebung die Verwendung der neuesten Versionen von RHEL erfordert, können Sie jetzt bei der Verwendung von Podman die BlueXP classification (Version 1.26 oder höher) installieren.</block>
  <block id="efe06748da92e661d7225cc7ec109b32" category="paragraph">Derzeit unterstützen wir bei der Verwendung von RHEL 9.x keine Dark-Site-Installationen oder verteilten Scan-Umgebungen (mit einem Master und Remote-Scannerknoten).</block>
  <block id="44d133359b344c4542acdebe6209e101" category="doc">Cloud Volumes ONTAP 9.14.0</block>
  <block id="5612c729ea34f27969af31fd815184e0" category="paragraph">Die folgenden Änderungen wurden mit der Version 3.9.34 des Connectors eingeführt.</block>
  <block id="c5fa627d231c9a8813c9a2421d86136f" category="paragraph">BlueXP kann jetzt die allgemein verfügbare Version von Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 in AWS, Azure und Google Cloud bereitstellen und verwalten.</block>
  <block id="9f97c3125a701942b4e6e648146819fc" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über die neuen Funktionen dieser Version von Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="c2282365523aa8fbb305c5432e90d5d7" category="paragraph"><block ref="6f9b2ccd962907ef2c43f6fa9517a053" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0b440ac3de48c7d11ee5fad31e6b4f12" category="paragraph">Diese Version enthält kleinere Verbesserungen und Fehlerbehebungen.</block>
  <block id="197747cde80c31576877de78be696240" category="doc">Verbesserungen bei BlueXP backup and recovery für Anwendungen (Cloud-nativ)</block>
  <block id="d9a26494c95cbef43a71fa2585292af3" category="list-text">Microsoft SQL Server-Datenbank</block>
  <block id="270a06ed19fec772bcfb084931cae13d" category="list-text">Unterstützt die Sicherung, Wiederherstellung und Wiederherstellung von Microsoft SQL Server-Datenbanken auf Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="d4da4ec044327991fbcd43ca1778c38f" category="list-text">Alle Vorgänge werden nur über REST-APIs unterstützt.</block>
  <block id="91abdc8faafafce1c7b76b1ecb8b37a6" category="list-text">SAP HANA-Systeme</block>
  <block id="3b05cd173ffd47ef0b4346901ab9e0d3" category="list-text">Während der Systemaktualisierung werden die automatischen Ein- und Aushänge der Volumes mithilfe von Workflows statt Skripts durchgeführt.</block>
  <block id="29db6fe351e2079efe0622a1b5bd15f4" category="list-text">Unterstützt das Hinzufügen, Entfernen, Bearbeiten, Löschen, Warten und Aktualisieren des Plug-In-Hosts über die Benutzeroberfläche</block>
  <block id="a1501619265b99c9d02aefcdb1128d6d" category="section-title">Verbesserungen bei BlueXP backup and recovery für Anwendungen (Hybrid)</block>
  <block id="b4445605950c5dae15c10f509d6f0f79" category="list-text">Unterstützt Datensperre und Ransomware-Schutz</block>
  <block id="188502bd01986373f9c31291dc835e82" category="list-text">Unterstützt das Verschieben von Backups von StorageGrid in die Archivebene</block>
  <block id="541019d49feaf31b8000318aac636f92" category="list-text">Unterstützt die Sicherung von MongoDB-, MySQL- und PostgreSQL-Anwendungsdaten von lokalen ONTAP Systemen auf Amazon Web Services, Microsoft Azure, Google Cloud Platform und StorageGRID.  Sie können die Daten bei Bedarf wiederherstellen.</block>
  <block id="11a3809c55f7c25dbda24854a827db05" category="section-title">Verbesserungen bei BlueXP backup and recovery für virtuelle Maschinen</block>
  <block id="60a7ad592c196ecee9eebdab38d4ed7e" category="list-text">Unterstützung für das Connector-Proxy-Bereitstellungsmodell</block>
  <block id="b56e223e6fc7ca1dfacb6233ed47b35e" category="paragraph">Diese Vorabversion der BlueXP disaster recovery enthält die folgenden Updates.</block>
  <block id="af242308972c98cd4207cc26ee6edaa9" category="paragraph">Mit der BlueXP disaster recovery können Sie jetzt Ihre lokalen, NFS-basierten VMware-Workloads zusätzlich zur öffentlichen Cloud vor Katastrophen in einer anderen lokalen, NFS-basierten VMware-Umgebung schützen.  BlueXP disaster recovery orchestriert die Durchführung der Disaster-Recovery-Pläne.</block>
  <block id="f1d5b892646c28fdb747b890f0787976" category="doc">3-2-1-Sicherungsrichtlinienerstellung während der Sicherungsaktivierung</block>
  <block id="1a169799fb63ccdda2e672c25d0ab2d2" category="paragraph">Bisher mussten benutzerdefinierte Richtlinien erstellt werden, bevor Sie einen Snapshot, eine Replikation oder ein Backup initiierten.  Jetzt können Sie während des Sicherungsaktivierungsprozesses mithilfe der BlueXP backup and recovery eine Richtlinie erstellen.</block>
  <block id="09aac1469e7bc1d8f162de80ea67cdc3" category="section-title">Unterstützung für die schnelle Wiederherstellung von ONTAP -Volumes auf Abruf</block>
  <block id="176b76bad16e5fd8729393946eb26540" category="paragraph">BlueXP backup and recovery bietet jetzt die Möglichkeit, eine „schnelle Wiederherstellung“ eines Volumes aus dem Cloud-Speicher auf ein Cloud Volumes ONTAP System durchzuführen.  Die schnelle Wiederherstellung ist ideal für Notfallwiederherstellungssituationen, in denen Sie so schnell wie möglich Zugriff auf ein Volume bereitstellen müssen.  Bei einer schnellen Wiederherstellung werden die Metadaten aus der Sicherungsdatei auf einem Volume wiederhergestellt, anstatt die gesamte Sicherungsdatei wiederherzustellen.</block>
  <block id="1d2fad969d5ec82be3bae65922e81ae0" category="paragraph">Auf dem Cloud Volumes ONTAP -Zielsystem muss ONTAP Version 9.13.0 oder höher ausgeführt werden.<block ref="b1f838c6239cc5d42e2bbd74d1b6c2a2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a508551aa743c3098667d5ae32149739" category="paragraph">Der BlueXP backup and recovery zeigt auch Informationen zum Fortschritt von Schnellwiederherstellungsjobs an.</block>
  <block id="2bc953fcced4addf338156cc4681b683" category="doc">Neue Regionen werden für HA-Bereitstellungen in mehreren Verfügbarkeitszonen in Azure unterstützt</block>
  <block id="13ff77e69df5acabc2f0da9e5ebc94b8" category="paragraph">Die folgenden Regionen in Azure unterstützen jetzt hochverfügbare Bereitstellungen in mehreren Verfügbarkeitszonen für Cloud Volumes ONTAP 9.14.0 und höher:</block>
  <block id="cee3f0213dd8b7eb15d7b31824e01754" category="list-text">Australien Ost</block>
  <block id="f74e1c0c8ee8410fa5bfe03676347257" category="list-text">Ostasien</block>
  <block id="bea1bd3d23555c539dab5f3f5426184c" category="list-text">Frankreich, Mitte</block>
  <block id="d0fe0e3b6520479f718b98f0d471b7d0" category="list-text">Nordeuropa</block>
  <block id="055ffb1451e38deb0c8ac651e32d77ec" category="list-text">Katar-Zentral</block>
  <block id="7def8b46a24f875959130a855cd80918" category="list-text">Schweden, Mitte</block>
  <block id="8fb2033d01e3efa2825282a13f86c14e" category="list-text">Westeuropa</block>
  <block id="c349d3a26cf4231660785a0c5b4cb007" category="list-text">Westen USA 2</block>
  <block id="1453deb356953584c888fcae0040c1c6" category="inline-link">Globale Regionenkarte unter Azure</block>
  <block id="9e8ed8cdd45e3d9bd3f546720545d06a" category="paragraph">Eine Liste aller Regionen, die mehrere Verfügbarkeitszonen unterstützen, finden Sie im<block ref="0f1c2d6a84741595f86a459e46c2a400" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Rechtliche Hinweise bieten Zugriff auf Urheberrechtserklärungen, Marken, Patente und mehr.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marken</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, das NETAPP-Logo und die auf der NetApp -Markenseite aufgeführten Marken sind Marken von NetApp, Inc. Andere Firmen- und Produktnamen können Marken ihrer jeweiligen Eigentümer sein.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patente</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Eine aktuelle Liste der Patente im Besitz von NetApp finden Sie unter:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Datenschutzrichtlinie</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Open Source</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Hinweisdateien enthalten Informationen zu Urheberrechten und Lizenzen Dritter, die in der NetApp -Software verwendet werden.</block>
  <block id="b29a85c15005651c48574fb5545ac642" category="summary">Sehen Sie sich die vollständigen Versionshinweise zu den Verwaltungs- und Speicherfunktionen der NetApp Konsole sowie zu den NetApp -Datendiensten an.</block>
  <block id="ad49677f8bac8ede065e8839632b6f38" category="doc">Index der Versionshinweise</block>
  <block id="dbcccb2147a9d40ab6fc69fe3c89deb4" category="paragraph">Sehen Sie sich die vollständigen Versionshinweise zu den NetApp Console-Funktionen und NetApp -Datendiensten an.</block>
  <block id="7258e7251413465e0a3eb58094430bde" category="section-title">Verwaltung</block>
  <block id="bb50e2459e4e016aa4b14a56adb2358f" category="inline-link">Einrichtung und Administration</block>
  <block id="66eba6e27d94f9b0c691b0483249667f" category="list-text"><block ref="66eba6e27d94f9b0c691b0483249667f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="df583ae7ba964fd4806b55904da81813" category="inline-link">Warnungen</block>
  <block id="fd341debd2a7a8947c7eceb0303387db" category="list-text"><block ref="fd341debd2a7a8947c7eceb0303387db" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="83ef6035e494fa89c7cde91bba5f1672" category="inline-link">Automatisierungs-Hub</block>
  <block id="d0bbc8386467107f2822b68ce8f4fd53" category="list-text"><block ref="d0bbc8386467107f2822b68ce8f4fd53" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d2e7e90fac12bab6a0d0736a593b5b4" category="inline-link">Digitaler Berater</block>
  <block id="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="list-text"><block ref="4cdceaadddc0af73837f8fb074294edc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="723ffd15eb7b4453afd0fa0af42c04c3" category="inline-link">Wirtschaftlichkeit</block>
  <block id="b727cbb596aac54508c1419e8e2a577d" category="list-text"><block ref="b727cbb596aac54508c1419e8e2a577d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0e83ec1135d78041291977ef91f42a52" category="inline-link">Lizenzen und Abonnements</block>
  <block id="5009e1070e5138d1308165bc75e5706b" category="inline-link">Software-Updates</block>
  <block id="d6e02c1660722659bb2e7d72c644568f" category="list-text"><block ref="d6e02c1660722659bb2e7d72c644568f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="section-title">Storage</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link">Amazon FSx für ONTAP</block>
  <block id="458b2251de1c1363d20f4eb8db37d936" category="list-text"><block ref="458b2251de1c1363d20f4eb8db37d936" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d79294e72dc3584cc12c98a7a931315d" category="inline-link">Amazon S3-Speicher</block>
  <block id="1603dc71ab9b01ead0d94e6ad9abddde" category="list-text"><block ref="1603dc71ab9b01ead0d94e6ad9abddde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2b3e8f910d66604cd77f93b333670468" category="inline-link">Azure Blob-Speicher</block>
  <block id="d31b92296aae5fa4d04118463bc998de" category="list-text"><block ref="d31b92296aae5fa4d04118463bc998de" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link">Azure NetApp Files</block>
  <block id="9560459a69e764e2e86aab935fdbfb04" category="list-text"><block ref="9560459a69e764e2e86aab935fdbfb04" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="inline-link">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="list-text"><block ref="d5cf0012c1559cd0fc39cf41bafb6cd2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0118e27f465be29898bb3430f8b06df3" category="inline-link">Cloud Volumes ONTAP -Verwaltung in der NetApp Konsole</block>
  <block id="e41e4f17303d96079d9b6007db8a1370" category="list-text"><block ref="e41e4f17303d96079d9b6007db8a1370" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6b068f0a943d421535c7d8d412ee3522" category="inline-link">Systeme der E-Serie</block>
  <block id="ac9a3f8b3977ce92dd22bf600eeedcbc" category="list-text"><block ref="ac9a3f8b3977ce92dd22bf600eeedcbc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="426f7cfa5fa5eaa74950ee093e395099" category="list-text"><block ref="426f7cfa5fa5eaa74950ee093e395099" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="inline-link">Google Cloud-Speicher</block>
  <block id="d12f59d0727a8ae7eaf924b3af276176" category="list-text"><block ref="d12f59d0727a8ae7eaf924b3af276176" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d0f1687c68ee0f0d9bac765716d18923" category="inline-link">On-Premise- ONTAP Cluster</block>
  <block id="35ad8f1c2b89ec89f9b0fab965d4a135" category="list-text"><block ref="35ad8f1c2b89ec89f9b0fab965d4a135" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="392d70ca39f31f10bd637936769788df" category="inline-link">StorageGRID</block>
  <block id="9feec66e0e25082669fb48a10c3840fe" category="list-text"><block ref="9feec66e0e25082669fb48a10c3840fe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fb9ff32b98b673f9a79144a526a3c3ba" category="section-title">Speicher als Service</block>
  <block id="1ce2096c300f78bbb8389ca2603e6dd9" category="inline-link">Keystone</block>
  <block id="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="list-text"><block ref="b49987f3f316f01d3769520e570e03c1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43bc868f42929fd56604f4d757ff55ae" category="section-title">Datendienste</block>
  <block id="f05ea9e0c9ccffc58a546b5b7a0d8608" category="inline-link">Sicherung und Wiederherstellung</block>
  <block id="7a07c5a1c722a3ac42eb82b2ec878373" category="list-text"><block ref="7a07c5a1c722a3ac42eb82b2ec878373" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="604880f6f585767eee17ec85b3c76533" category="inline-link">Datenklassifizierung</block>
  <block id="e216b7a924341f796bca310d1d812baf" category="inline-link">Kopieren und synchronisieren</block>
  <block id="04ea90fa4ce52ced6ae4f5b48b533a78" category="list-text"><block ref="04ea90fa4ce52ced6ae4f5b48b533a78" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e413eba49b15917b0c9dbf2620f3e66e" category="inline-link">Notfallwiederherstellung</block>
  <block id="82d0a3fa0ba2f708148bfc004d8dcd3e" category="list-text"><block ref="82d0a3fa0ba2f708148bfc004d8dcd3e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c36b12344113082dcf8a9786e36a3536" category="inline-link">Ransomware-Resilienz</block>
  <block id="5cf189efd137f2ff71d843beeb81ba92" category="list-text"><block ref="5cf189efd137f2ff71d843beeb81ba92" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8c340dc334134096f68b880b42a8692c" category="inline-link">Replikation</block>
  <block id="43ee62486aaa2dd3b380ebebc11f7364" category="list-text"><block ref="43ee62486aaa2dd3b380ebebc11f7364" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="92d2b6aba6afa3f690540cf3dba9b633" category="inline-link">Cloud-Tiering</block>
  <block id="7e11dfc9abaf04458df59415ceac05d5" category="list-text"><block ref="7e11dfc9abaf04458df59415ceac05d5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ff45d71e69fb5930de79de7c94326d7b" category="inline-link">Volume-Caching</block>
  <block id="7e03f9bb7153d5b3040df4bfd7a48686" category="list-text"><block ref="7e03f9bb7153d5b3040df4bfd7a48686" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="35ccbae2ce9b9594b9af9196a3bed361" category="inline-link">Workload-Factory</block>
  <block id="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="list-text"><block ref="0b672c7e4b6adbcc5d61df4659dfc304" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="408e61facc1c13aa7e65b38dc1640383" category="summary">Informieren Sie sich über die neuesten Änderungen an den Funktionen und Datendiensten, die Teil der NetApp Konsole sind.</block>
  <block id="d993253a036cc611c31d10230987c4bf" category="doc">Aktuelle Änderungen in der NetApp -Konsole</block>
  <block id="06ec635aca479394e3f10f59b57ce807" category="inline-link-macro">Vollständiger Satz der Versionshinweise</block>
  <block id="e5edd9b09362e413b0820d9a92c20456" category="paragraph">Informieren Sie sich über die neuesten Änderungen an den Funktionen und Datendiensten, die Teil der NetApp Konsole sind.  Eine vollständige Versionshistorie finden Sie unter<block ref="1e9f4589e5d2713376df79f13fc9ba0a" category="inline-link-macro-rx"></block> für jeden einzelnen Dienst.</block>
  <block id="f3aae44c0ba1e9d5c7a46f4e224ea31e" category="section-title">Verwaltungsfunktionen</block>
  <block id="eda012cb030b90a4fd456d7fac051308" category="paragraph">In diesem Abschnitt werden neue Funktionen im Zusammenhang mit den Verwaltungsfunktionen der NetApp Konsole beschrieben: Organisationen, Identifizierung und Zugriff, Konsolenagenten, Anmeldeinformationen des Cloud-Anbieters und mehr.</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">06. Oktober 2025</block>
  <block id="e2d159efa7a8b8226e5914e1a2875270" category="section-title">BlueXP alerts heißen jetzt ONTAP -Warnmeldungen</block>
  <block id="5928017639f3567a373281effc14e646" category="paragraph">BlueXP alerts wurden in ONTAP -Warnmeldungen umbenannt.</block>
  <block id="0876dff5408aa260368cca439a8ae55f" category="paragraph">Sie können über die linke Navigationsleiste der NetApp Konsole darauf zugreifen, indem Sie *Speicher* &gt; *Warnungen* auswählen.</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="section-title">BlueXP heißt jetzt NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">Die NetApp Console basiert auf der verbesserten und neu strukturierten BlueXP -Grundlage und ermöglicht die zentrale Verwaltung von NetApp Storage und NetApp Data Services in On-Premises- und Cloud-Umgebungen auf Unternehmensniveau. Sie liefert Einblicke in Echtzeit, schnellere Workflows und eine vereinfachte Administration mit hoher Sicherheit und Konformität.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Versionshinweise zur NetApp Konsole</block>
  <block id="07a0717927710f1dcb5683cb20238dcb" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f66c63cf0ff76c19209f85ca687a2fb4" category="section-title">07. Oktober 2024</block>
  <block id="f4b2cfc6ddef927318d045f16b38d151" category="section-title">BlueXP alerts</block>
  <block id="3108a0619eec0e2ef9c6c5bd796bbf0d" category="paragraph">Sie können ONTAP Cluster mit geringer Kapazität oder geringer Leistung schnell identifizieren, das Ausmaß der Verfügbarkeit einschätzen und Sicherheitsrisiken erkennen. Sie können Warnungen zu Kapazität, Leistung, Schutz, Verfügbarkeit, Sicherheit und Konfiguration anzeigen.</block>
  <block id="907b4f5ff0a11b28375c092b0b876c3e" category="section-title">Alarmdetails</block>
  <block id="2c132bb868e25bdbc509ab83d2436d71" category="paragraph">Sie können sich die Alarmdetails genauer ansehen und Empfehlungen finden.</block>
  <block id="9ba3a5a376a4241ee4847ae13742a741" category="section-title">Mit ONTAP System Manager verknüpfte Clusterdetails anzeigen</block>
  <block id="a81101241f6ae4b53dda6f72078e1a84" category="paragraph">Mit BlueXP alerts können Sie Warnmeldungen im Zusammenhang mit Ihrer ONTAP Speicherumgebung anzeigen und die mit ONTAP System Manager verknüpften Details genauer untersuchen.</block>
  <block id="d0f2765e5de3103a5c432ec160dff29f" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über BlueXP alerts</block>
  <block id="52db2fc7f4de1af0e1245bc3f891ce57" category="paragraph"><block ref="094e829cc75a913d98050fa15a3d0c12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6fe4264e25ab7d4538e3cd8b851adfcf" category="section-title">Kopieren und Synchronisieren</block>
  <block id="377c338b114283d24b3f1ef1a73bd1a9" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="857ac87b6d807bceb0af9d0ff774da69" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e8b6643d4bda95ae4c2dacb6a8e40cac" category="section-title">06. August 2025</block>
  <block id="a30ce25654f610d7e9e47c6277028c38" category="section-title">Unterstützt berechtigte Switches</block>
  <block id="617f2d0adf2001440f244bf5c45be277" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie Support-berechtigte Switches anzeigen</block>
  <block id="ef3139c75debdd9ee259a4ea386083d3" category="paragraph">Sie können jetzt Informationen zu Brocade Fibre Channel SAN-Switches anzeigen, die Anspruch auf Support haben. Dazu gehören Details zum Switch-Modell, zur Seriennummer und zum Support-Status. <block ref="de42528af60c9393a2c8b32539c694f1" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="adc76ac62c705df3456206213de66002" category="section-title">Schwellenwert für RSS- AutoSupport -Daten</block>
  <block id="3cdd6b50a4e4c3395ca5fea20c94ee5b" category="paragraph">Das RSS-Limit (Currently Stopped Sending) im AutoSupport Widget wurde von 48 Stunden (2 Tage) auf 216 Stunden (9 Tage) verlängert, bevor ein System als RSS gekennzeichnet wird. Dies geschieht, um Plattformen wie StorageGRID entgegenzukommen, die nur wöchentliche AutoSupport Daten senden.</block>
  <block id="bbe4dac655b49c7a3978eb5864452f05" category="section-title">Abschnitt „Veraltete API“ im Digital Advisor API-Katalog</block>
  <block id="4632607b0b76f87d36568a2df2c3a267" category="paragraph">Im Digital Advisor API-Katalog ist ein neuer veralteter API-Abschnitt verfügbar. Darin werden die APIs aufgelistet, deren Einstellung geplant ist, zusammen mit den Zeitplänen für die Einstellung und alternativen APIs.</block>
  <block id="9eadf268f4ef55df53b7403a020082b1" category="section-title">Kapazitätsprognose V2 und Einstellung der API-Module für das Supportende</block>
  <block id="bd2055e6fb5a6ca7ecc6d9d52f394548" category="paragraph">Die API-Module „Capacity Forecast V2“ und „End of Support“ werden voraussichtlich nicht mehr unterstützt. Um auf die veralteten APIs zuzugreifen oder sich über die Zeitpläne für die Veraltung und alternative APIs zu informieren, navigieren Sie zu *API-Dienste -&gt; Durchsuchen -&gt; Veraltete APIs*.</block>
  <block id="be5dc5f5e2d7e93e1002f9bc9daa9179" category="section-title">09. Juli 2025</block>
  <block id="e0feed907f4bf22cc0b1ffa18048f926" category="list-text">Für Upgrade Advisor-Pläne wurde eine Downloadoption für mehrere Formate integriert, um die ONTAP Upgradeplanung zu vereinfachen und potenzielle Blocker oder Warnungen zu beheben.  Sie können jetzt Upgrade Advisor-Pläne in den Formaten Excel, PDF und JSON herunterladen.</block>
  <block id="e78e85c2863b9ed09c47dacdcfda2a1d" category="list-text">Im Excel-Format des Upgrade Advisor-Plans wurden die folgenden Verbesserungen vorgenommen:</block>
  <block id="24a524d6161aca2fe5398b80dd9fa10c" category="list-text">Sie können die im Cluster durchgeführten Vorprüfungen anzeigen und die Ergebnisse mit Indikatoren wie „Bestanden“, „Nicht bestanden“ oder „Übersprungen“ kennzeichnen.  Dadurch wird sichergestellt, dass sich der Cluster in einem optimalen Zustand für die Durchführung des ONTAP Upgrades befindet.</block>
  <block id="081533dbbdd673ebb2632d92a90a4a77" category="list-text">Sie können die empfohlenen neuesten Firmware-Updates für den Cluster sowie die mit der ONTAP Zielversion gelieferte Version anzeigen.</block>
  <block id="6276222a738837860023343f423eb60c" category="list-text">Es wurde eine neue Registerkarte hinzugefügt, die Interoperabilitätsprüfungen für SAN-Cluster bietet.  Es bietet eine Ansicht der unterstützten Host-Betriebssystemversionen für die ausgewählte Ziel ONTAP -Version.</block>
  <block id="9fad6bb6d30ac060d7377371e39b12c0" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f070435ef55d6c7cc1db59f0a41a4609" category="section-title">10. März 2025</block>
  <block id="626a42c4b175379d9d0e723ada0cf740" category="section-title">Möglichkeit zum Entfernen von Abonnements</block>
  <block id="0d4a9d16793bcc1fc3c4982137275a77" category="paragraph">Sie können jetzt Abonnements aus der digitalen Geldbörse entfernen, wenn Sie diese abbestellt haben.</block>
  <block id="86eb6e7f10c1d00078e563696c2882c7" category="section-title">Anzeigen der verbrauchten Kapazität für Marketplace-Abonnements</block>
  <block id="0a85a2f78dadf31d5b3bcc7353bae9d1" category="paragraph">Beim Anzeigen von PAYGO-Abonnements können Sie jetzt die verbrauchte Kapazität des Abonnements anzeigen.</block>
  <block id="c523b074da0b63e607578686184d5981" category="section-title">10. Februar 2025</block>
  <block id="3aff149422876e5f443408fd802b4fb2" category="paragraph">Die BlueXP digital wallet wurde für eine einfachere Nutzung neu gestaltet und bietet jetzt zusätzliche Funktionen zur Abonnement- und Lizenzverwaltung.</block>
  <block id="abbf3397e656c62394e67cdc1337be3c" category="section-title">Neues Übersichts-Dashboard</block>
  <block id="890f7a0157ba95ff799f6f457d82439a" category="paragraph">Auf der Homepage der digitalen Geldbörse finden Sie ein aktualisiertes Dashboard Ihrer NetApp -Lizenzen und Marketplace-Abonnements mit der Möglichkeit, detaillierte Informationen zu bestimmten Diensten, Lizenztypen und erforderlichen Aktionen anzuzeigen.</block>
  <block id="f0d1256b3b97280543cbb16be1fea4b3" category="section-title">Konfigurieren von Abonnements für Anmeldeinformationen</block>
  <block id="a2aa4487721a3b63f1893d33bdb67c28" category="paragraph">Mit der BlueXP digital wallet können Sie jetzt Ihre Abonnements für Anbieteranmeldeinformationen konfigurieren. Normalerweise tun Sie dies, wenn Sie zum ersten Mal ein Marketplace-Abonnement oder einen Jahresvertrag abschließen. Bisher konnten die Anmeldeinformationen des Abonnements nur auf der Seite „Anmeldeinformationen“ geändert werden.</block>
  <block id="175fca0ca5f306258c490378dc2367db" category="section-title">Zuordnen von Abonnements zu Organisationen</block>
  <block id="a5f7678a307b711643d239d80564147c" category="paragraph">Sie können jetzt die Organisation, mit der ein Abonnement verknüpft ist, direkt aus der digitalen Geldbörse aktualisieren.</block>
  <block id="e8545e234450bbc06ae95bfd7828cfcd" category="section-title">Verwalten von Cloud Volume ONTAP Lizenzen</block>
  <block id="0bc14678dfe9cde6019256774c92b34e" category="paragraph">Sie verwalten Cloud Volumes ONTAP -Lizenzen jetzt über die Startseite oder die Registerkarte *Direktlizenzen*. Verwenden Sie die Registerkarte *Marketplace-Abonnements*, um Ihre Abonnementinformationen anzuzeigen.</block>
  <block id="592997dde366d5775e7e052816854f74" category="section-title">5. März 2024</block>
  <block id="c08885153d0680dab7349b930f5310c4" category="section-title">BlueXP disaster recovery</block>
  <block id="1804830d648adf9126d51f4a827ca950" category="paragraph">Mit der BlueXP digital wallet können Sie jetzt Lizenzen für die BlueXP disaster recovery verwalten. Sie können Lizenzen hinzufügen, Lizenzen aktualisieren und Details zur lizenzierten Kapazität anzeigen.</block>
  <block id="85bdddc8ce218c6365f105f9d309d898" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie Lizenzen für BlueXP -Datendienste verwalten</block>
  <block id="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="paragraph"><block ref="ca654cde28a00db1fb587b8b6bb82015" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c94e28d852ce517312825c9ed339fc1d" category="section-title">30. Juli 2023</block>
  <block id="6b0a74cb89aaf10fdf1c70bfd9bd78e2" category="section-title">Lebenszyklusplanung</block>
  <block id="97ab9dfb96ee1d5aedf3102c6777b5c7" category="section-title">BlueXP economic efficiency ist jetzt Lebenszyklusplanung</block>
  <block id="0f073941848193a160ce5e5bf8f7d006" category="paragraph">Die BlueXP economic efficiency wurde in Lebenszyklusplanung umbenannt.</block>
  <block id="275ca5cf7a9fa5329d7c6111bb4a8f94" category="paragraph">Sie können über die linke Navigationsleiste der NetApp Konsole darauf zugreifen, indem Sie *Speicher* &gt; *Lebenszyklusplanung* auswählen.</block>
  <block id="93716955add4f66b2af685a33bac4789" category="section-title">15. Mai 2024</block>
  <block id="ba568c6eda754bba155b9d0f187ee2cd" category="section-title">Deaktivierte Funktionen</block>
  <block id="ec6210d470db7cd7b6f5408f088e1c02" category="paragraph">Einige Funktionen zur BlueXP economic efficiency wurden vorübergehend deaktiviert:</block>
  <block id="d519fe60b31330425fdb5e1c21309f78" category="list-text">Technologie-Update</block>
  <block id="dbaae314ffc8b46919877d02b85696cb" category="list-text">Kapazität hinzufügen</block>
  <block id="bd43fc9501d9e9ddb964eda155be38b8" category="section-title">14. März 2024</block>
  <block id="6d060bbb2a63ad6b1466ad80fcfc6275" category="section-title">Optionen zur Technologieaktualisierung</block>
  <block id="482d38b14cf714d9ed46be513831c81e" category="paragraph">Wenn Sie über vorhandene Anlagen verfügen und feststellen möchten, ob eine Technologie aktualisiert werden muss, können Sie die BlueXP -Optionen zur Aktualisierung der wirtschaftlichen Effizienztechnologie verwenden. Sie können entweder eine kurze Bewertung Ihrer aktuellen Workloads überprüfen und Empfehlungen erhalten, oder wenn Sie innerhalb der letzten 90 Tage AutoSupport Protokolle an NetApp gesendet haben, kann der Dienst jetzt eine Workload-Simulation bereitstellen, um zu sehen, wie Ihre Workloads auf neuer Hardware funktionieren.</block>
  <block id="10fa032662780ff6f01bd6647d92c626" category="paragraph">Sie können auch eine Arbeitslast hinzufügen und vorhandene Arbeitslasten von der Simulation ausschließen.</block>
  <block id="7aea075f0d949c2526cea755a2dee13f" category="paragraph">Bisher konnten Sie lediglich eine Bewertung Ihrer Anlagen vornehmen und feststellen, ob eine Aktualisierung der Technologie empfehlenswert ist.</block>
  <block id="8006e6282233bdaa99ca3e9db65fc693" category="paragraph">Die Funktion ist jetzt Teil der Option „Tech-Aktualisierung“ in der linken Navigation.</block>
  <block id="33a9c4b5f0c522c38ff9b1b46ebd1498" category="inline-link">Bewerten Sie eine Technologieaktualisierung</block>
  <block id="bff48bc8f1cd9f08f36e8d0c4fa810ff" category="paragraph">Erfahren Sie mehr über die<block ref="a53ad2061326060987afe3d1fd22d00d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ba695b3cf8b635f89946173735838948" category="section-title">Edge-Caching</block>
  <block id="7659a4df75917e662ad56e3eeb883afe" category="paragraph">Der Edge-Caching-Dienst wurde am 7. August 2024 entfernt.</block>
  <block id="7438fabae28e88c43c70139fd85c992a" category="section-title">22. September 2025</block>
  <block id="e83b5a250e0912f549b3d3758e90e680" category="section-title">Hinzufügen einer Alarmüberwachung</block>
  <block id="eff9717b3e6b80befe3a05db7b3e6a1d" category="paragraph">Das Keystone -Dashboard in BlueXP enthält jetzt eine Registerkarte „Überwachung“ zum Verwalten von Warnungen und Monitoren für Ihre Abonnements. Mit dieser neuen Registerkarte können Sie:</block>
  <block id="d540a0a7aa0f09414e542ffabc6300c6" category="list-text">Zeigen Sie aktive Warnungen an und lösen Sie diese, darunter sowohl systemgenerierte als auch benutzerdefinierte Warnungen zur Kapazitätsnutzung und zum Ablauf von Abonnements.</block>
  <block id="64d4cc394badd0b54b5b74f5080233c6" category="list-text">Erstellen Sie Warnmonitore, um die Kapazitätsnutzung und den Ablauf von Abonnements zu verfolgen.</block>
  <block id="fad96b4b3d3badf81c42f03f5e3e79f9" category="inline-link-macro">Anzeigen und Verwalten von Warnungen und Monitoren</block>
  <block id="cdd57c5e351290faba63a64f9aeaaa00" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter<block ref="54a7920301641a95eb19ac46b9860916" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="bcf269fdba28fb16246a22e167483e0c" category="section-title">Optimierte Anzeige der Leistungsservice-Level</block>
  <block id="6e665113a95f128bda94a45125d034c0" category="inline-link-macro">Details zu Ihren Keystone -Abonnements anzeigen</block>
  <block id="d5361f65bad1a0cefb26442a03e3f1a3" category="paragraph">Sie können die Informationen zu den Leistungsserviceleveln, die jetzt von einer separaten Registerkarte in eine erweiterbare Ansicht verschoben wurden, auf der Registerkarte *Abonnements* anzeigen. Klicken Sie auf den Abwärtspfeil neben der Spalte *Ablaufdatum*, um sie für jedes Abonnement anzuzeigen. Weitere Informationen finden Sie unter<block ref="c9175061cd37da451a004ee428397f08" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b8d454c9414aa4b52ad019b0311711b5" category="section-title">28. August 2025</block>
  <block id="7e8fe67b005603b496012796735f2d36" category="section-title">Verbesserte logische Nutzungsverfolgung mit einer neuen Spalte</block>
  <block id="b79d3069a7b9ca9140a5c9b1bf2f8d81" category="paragraph">Eine neue Spalte, Gesamt-Footprint, wurde hinzugefügt, um die Keystone Verbrauchsverfolgung für FabricPool -Volumes zu verbessern:</block>
  <block id="729a65ff91860ad65935d125d788f643" category="list-text">* Keystone -Dashboard in BlueXP*: Sie können die Spalte *Gesamt-Footprint* auf der Registerkarte *Volumes in Clustern* innerhalb der Registerkarte *Assets* sehen.</block>
  <block id="61f4e69294ec080e5cb7bce32f2f8b99" category="list-text">* Digital Advisor*: Sie können die Spalte *Gesamt-Footprint* auf der Registerkarte *Volume-Details* innerhalb der Registerkarte *Volumes &amp; Objekte* sehen.</block>
  <block id="610355e82f0e7cf01bdfa1df13985f3f" category="paragraph">Diese Spalte zeigt den gesamten logischen Footprint für Volumes mit FabricPool -Tiering an, einschließlich Daten aus Leistungs- und Cold-Tiers, sodass Sie den Keystone -Verbrauch genau berechnen können.</block>
  <block id="30136395f01879792198317c11831ea4" category="section-title">Kubernetes</block>
  <block id="4ac75c7e9ef3301446bb1108a0761fd8" category="paragraph">Die Unterstützung für die Erkennung und Verwaltung von Kubernetes-Clustern wurde am 7. August 2024 entfernt.</block>
  <block id="ac7b3cf10ea08c788a374e0291742517" category="section-title">Migrationsberichte</block>
  <block id="080f313851ea933f8837533bd9d2015d" category="paragraph">Der Dienst für Migrationsberichte wurde am 7. August 2024 entfernt.</block>
  <block id="efc0c4f71709b261c273fb935757cfae" category="section-title">Betriebsstabilität</block>
  <block id="5f2e609dafef66bdac17d517b701b5cd" category="paragraph">Die Funktionen zur betrieblichen Ausfallsicherheit wurden am 22. August 2025 entfernt.</block>
  <block id="282baca6aef56652f503adce6afa9f07" category="section-title">Sanierung</block>
  <block id="d80d66faf1506d2c22d481620ab133ea" category="paragraph">Der Sanierungsdienst wurde am 22. April 2024 entfernt.</block>
  <block id="7454fc4c14df2a987637928e569efe3a" category="section-title">29. Juni 2025</block>
  <block id="f3a98886e89c22ab1a8df16ff87d5b3c" category="section-title">Berechtigungsaktualisierung für Datenbanken</block>
  <block id="cb30bdb55bb8a7a0530a31a5e6cdd0bb" category="paragraph">Die folgende Berechtigung ist jetzt im _schreibgeschützten_ Modus für Datenbanken verfügbar:<block ref="f63e0d20057299c9c16bd0c2c9e92a5c" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="6cff628e35cc5d429a57e4a125a0bf6b" category="inline-link">Änderungsprotokoll der Berechtigungsreferenz</block>
  <block id="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="paragraph"><block ref="e429c7230e4b94caf26e6020e5ea6f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="64c17706e0528a5c44c7beee628cc101" category="section-title">Unterstützung des BlueXP workload factory Benachrichtigungsdienstes</block>
  <block id="c0ae6f0ec7cb1322a1c6b72f77e783f2" category="paragraph">Der Benachrichtigungsdienst der BlueXP workload factory ermöglicht es der Workload-Factory, Benachrichtigungen an den BlueXP alerts oder an ein Amazon SNS-Thema zu senden.  An BlueXP alerts gesendete Benachrichtigungen werden im BlueXP alerts angezeigt.  Wenn die Workload Factory Benachrichtigungen zu einem Amazon SNS-Thema veröffentlicht, erhalten Abonnenten des Themas (z. B. Personen oder andere Anwendungen) die Benachrichtigungen an den für das Thema konfigurierten Endpunkten (z. B. E-Mail- oder SMS-Nachrichten).</block>
  <block id="76490568879e4523bb6bd6d8263472a9" category="inline-link">Konfigurieren Sie die Benachrichtigungen der BlueXP workload factory</block>
  <block id="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="paragraph"><block ref="533a43c23a4d81612b2392465e022a51" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="822748e99c70e9162ce5432b2e1eff5c" category="section-title">04. Mai 2025</block>
  <block id="74d516ef8dfa098bb4cd92313c403475" category="section-title">CloudShell-Autovervollständigungsunterstützung</block>
  <block id="df96b6f4ceabb5c4dbc915475fd821fe" category="paragraph">Wenn Sie die BlueXP workload factory CloudShell verwenden, können Sie mit der Eingabe eines Befehls beginnen und die Tabulatortaste drücken, um die verfügbaren Optionen anzuzeigen.  Wenn mehrere Möglichkeiten vorhanden sind, zeigt die CLI eine Liste mit Vorschlägen an.  Diese Funktion steigert die Produktivität, indem sie Fehler minimiert und die Befehlsausführung beschleunigt.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Aktualisierte Berechtigungsterminologie</block>
  <block id="4ead5e435cb4f2c7cf627b1d1e84c333" category="paragraph">In der Benutzeroberfläche und Dokumentation der Workload Factory wird jetzt „schreibgeschützt“ für Leseberechtigungen und „Lesen/Schreiben“ für automatisierte Berechtigungen verwendet.</block>
  <block id="986aee2caba870111e5ce3c5571c82de" category="section-title">02. Februar 2025</block>
  <block id="605c54a5f35aa6fcc6b2e6907209ffc8" category="sidebar">Diese Versionshinweise beschreiben die jüngsten Verbesserungen der NetApp Konsole und der von ihr unterstützten Datendienste.  Für jeden einzelnen Dienst stehen Links zu den vollständigen Versionshinweisen zur Verfügung.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Was ist neu</block>
  <block id="f5f7a4d1535be1d0940e398b2997dfc0" category="sidebar">Versionshinweise nach Dienst</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs und Community</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="sidebar">NetApp Konsole</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">NetApp Datenservices</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">NetApp Community</block>
  <block id="dcf4ee5c8f297d1f5e0da7b22e359023" category="sidebar">Letzte Änderungen</block>
  <block id="91d6aafc857e46203357e992ab4434f8" category="section-title">6. Oktober 2025</block>
  <block id="0b0a6d9ce7462fc9a218e93ccbee32e7" category="section-title">Navigationsmenüs und -seiten</block>
  <block id="7ceea4a6639fef28fae4477857f229e5" category="paragraph">NetApp hat die meisten Menüoptionen in den linken Navigationsbereich verschoben und die Menüs neu organisiert, um die Navigation in der NetApp Konsole zu vereinfachen.</block>
  <block id="4fa56c3d158c844dc75b2826ee4c98d0" category="section-title">Canvas wird durch die Seite „Systeme“ ersetzt</block>
  <block id="e98962c5bb7d0d1afd483518e730b4c8" category="paragraph">NetApp hat den Canvas in die Seite *Systeme* umbenannt. Navigieren Sie über das Menü *Speicher &gt; Verwaltung* zur Seite *System*.</block>
  <block id="ddd56b1479dbec10cfb6fc0a3a8afe57" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Systemseite.</block>
  <block id="028a5defa734a1e5527100ece8ea2e66" category="paragraph"><block ref="028a5defa734a1e5527100ece8ea2e66" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e6ee78fd171283b1b449978ae0c73e06" category="section-title">Erweitertes Speichermenü</block>
  <block id="0bc00d5c9372c38aa1f6078843c22005" category="inline-image-macro">Ein Screenshot des Speichermenüs.</block>
  <block id="0e279d1eb32921bbbc940faea63f4db6" category="section-title">Menü „Verwaltung“</block>
  <block id="08386d27df9de73a030b8e5da1f8112b" category="paragraph">Verwenden Sie das zentralisierte Menü *Administration*, um die NetApp Konsole, Supportfälle, Lizenzen und Abonnements (früher als digitale Geldbörse bezeichnet) zu verwalten.</block>
  <block id="c952530b2009e9e6caa227e55b2c5e17" category="inline-image-macro">Ein Screenshot des Administrationsmenüs.</block>
  <block id="728ef7c59bd4ee6cc2dc652bfa8b7724" category="paragraph"><block ref="728ef7c59bd4ee6cc2dc652bfa8b7724" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e50100ff2f51950e126a3dbaa4b4ef09" category="section-title">Gesundheitsmenü</block>
  <block id="ad7e4f5f6f60985f3399015db62758db" category="paragraph">Ein effizientes *Health*-Menü umfasst *Software-Updates*, wo Sie ONTAP -Software-Updates verwalten können, *Sustainability*, wo Sie Ihre Umweltauswirkungen überwachen können, und * Digital Advisor*, wo Sie proaktive Empfehlungen zur Optimierung Ihrer Speicherumgebung erhalten.</block>
  <block id="57c608afd91ed07846d392ab3573d362" category="inline-image-macro">Ein Screenshot des Gesundheitsmenüs.</block>
  <block id="378c09e0c5c36dad3c574eb6116e190d" category="paragraph"><block ref="378c09e0c5c36dad3c574eb6116e190d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0faa8df8101b114b9791a097a9ee9c24" category="section-title">Governance-Menü</block>
  <block id="f6edeb6fe9d83e893f282e018535255e" category="paragraph">Das Menü *Governance* umfasst die *Datenklassifizierung*, wo Sie die Datenklassifizierung und -konformität verwalten können, und den *Automatisierungs-Hub*, wo Sie Automatisierungs-Workflows erstellen und verwalten können.</block>
  <block id="d84377f0ff9f4c9d765690e219a05b9e" category="inline-image-macro">Ein Screenshot des Governance-Menüs.</block>
  <block id="ee631e6affe0c80b3b6fcb825e738791" category="paragraph"><block ref="ee631e6affe0c80b3b6fcb825e738791" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f5bafc8e64005ab8e0ab21be6dd862ea" category="section-title">Intuitivere Benennung von Elementen, Datendiensten und Funktionen</block>
  <block id="d17c4f20c3bce4ab77d1716163da4ea8" category="paragraph">NetApp hat mehrere Elemente, Datendienste und Funktionen umbenannt, um ihren Zweck zu verdeutlichen. Zu den wichtigsten Änderungen gehören:</block>
  <block id="7a07575f34b771108115df89d720fe52" category="cell">*Vorheriger Name*</block>
  <block id="44f7d4416512ddf1752dda33cbe7f320" category="cell">* NetApp -Konsolenname*</block>
  <block id="fe4a785cf549e843e958f443c4baf0fe" category="cell">Anschlüsse</block>
  <block id="e31b45fe41b7087523da6d9cd8dffb81" category="paragraph">Konsolenagenten.</block>
  <block id="19e700ebc01a62f4b2c6e556e26b940b" category="paragraph">Sie können Ihre Agenten über das Menü *Administration &gt; Agenten* anzeigen, hinzufügen und verwalten.</block>
  <block id="f3ce4049040b68c57f0cafd280f3373b" category="cell">Zeitleistenseite</block>
  <block id="50c786c9efcadf10b6b80a91b4bb98cf" category="paragraph">Audit-Seite</block>
  <block id="cad5a8979fad73eaeb6c7d23e28457ba" category="paragraph">Zeigen Sie die Aktivität der Audit-Konsole über das Menü *Administration &gt; Audit* an.</block>
  <block id="8e7eaac4ef6ddba0d9f93228ce3ac6e7" category="cell">Arbeitsumgebungen</block>
  <block id="d685640410801eb03bb5dcb58186458f" category="paragraph">Systeme</block>
  <block id="e0c587dd9b957ebcce9c74f98e436000" category="paragraph">Zeigen Sie Ihre Systeme über das Menü *Speicher &gt; Verwaltung* an, fügen Sie sie hinzu und verwalten Sie sie.</block>
  <block id="735f4e13421d56ac8c83fdc3365fad9c" category="cell">BlueXP Ransomware-Schutz</block>
  <block id="5f7dcc012fb17e5ef25c0e9b228b1a8e" category="paragraph">NetApp Ransomware-Resilienz.</block>
  <block id="daef547b38d58d888634bb4fe08a23e0" category="paragraph">Ransomware Resilience hilft Ihnen, Ihre Daten zu schützen und sich schnell von einem Ransomware-Angriff zu erholen.</block>
  <block id="b66bedd32eaff49a6390c88238f395f5" category="cell">BlueXP Wirtschaftlichkeit</block>
  <block id="32e6b958eebb891547bf5b4b37d42a7f" category="paragraph">Lebenszyklusplanung.</block>
  <block id="e91bdd645f7798803bc207638d6d3c27" category="paragraph">Mithilfe der Lebenszyklusplanung können Sie Ihre Speicherkosten optimieren, indem Sie ungenutzte und nicht ausreichend genutzte Ressourcen identifizieren.</block>
  <block id="c9bd396dd578097c35b3241940da1230" category="paragraph">Greifen Sie über das Menü *Speicher &gt; Lebenszyklusplanung* auf die Lebenszyklusplanung zu.</block>
  <block id="7b432de78427e2c7ffdddf3f0a09ce52" category="cell">BlueXP digital wallet</block>
  <block id="ed953e52298021637dc37dfec02d9323" category="paragraph">Greifen Sie über das Menü *Administration &gt; Lizenzen und Abonnements* auf Ihre Lizenzen und Abonnements zu.</block>
  <block id="033ce09819d553e6a77430de2f0cc899" category="section-title">Konsolenagenten</block>
  <block id="d2d1eb94e91e72bdca67bd206b054558" category="inline-image-macro">Agentensymbol</block>
  <block id="7773425689d5ab5b9a1be7e31c52c4a7" category="paragraph">Greifen Sie über das Menü *Administration &gt; Agenten* auf Ihre Konsolenagenten zu und verwalten Sie sie. NetApp hat die Art und Weise geändert, wie ein Konsolenagent für die Seite *Systeme* (früher Canvas) ausgewählt wird. NetApp hat den Connector-Menünamen durch ein Symbol ersetzt<block ref="93f7aa9936b9725d0b2b0bfbfa2fc281" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> , sodass Sie den Konsolenagenten auswählen können, für den Sie Systeme anzeigen möchten.</block>
  <block id="43155746ba0b5973d604a490f600c989" category="inline-image-macro">Ein Screenshot, der das Symbol zum Auswählen eines Konsolenagenten zeigt.</block>
  <block id="d3a37486dd13699585fc59edd97919c4" category="paragraph"><block ref="d3a37486dd13699585fc59edd97919c4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bb03cbb803285b4d26cf9d785c0ae5e9" category="paragraph">Sie können Ihre Agenten auch über das Menü *Administration &gt; Agenten* verwalten.</block>
  <block id="cfde44a1d64ad07d145912a2754ce1b8" category="section-title">Konsolenagent 4.0.0</block>
  <block id="cf7d8a05b87bc06aab139657051d5069" category="paragraph">Diese Version des Konsolenagenten enthält Sicherheitsverbesserungen, Fehlerbehebungen und die folgenden neuen Funktionen.</block>
  <block id="e95d0df05962f4456b8b569c54b396c6" category="paragraph">Die Version 4.0.0 ist für den Standardmodus und den eingeschränkten Modus verfügbar.</block>
  <block id="5412276bd0dd11677309c5862e9a5a84" category="section-title">Konsolidierung und Reduzierung der benötigten Netzwerkendpunkte</block>
  <block id="d0994d4e248da3f28077f3de0aa07b31" category="paragraph">NetApp hat die erforderlichen Netzwerkendpunkte für die Konsole und Konsolenagenten reduziert, wodurch die Sicherheit verbessert und die Bereitstellung vereinfacht wird. Wichtig ist, dass alle Bereitstellungen vor Version 4.0.0 weiterhin vollständig unterstützt werden. Während vorherige Endpunkte für vorhandene Agenten weiterhin verfügbar bleiben, empfiehlt NetApp dringend, die Firewall-Regeln auf die aktuellen Endpunkte zu aktualisieren, nachdem die erfolgreichen Agent-Upgrades bestätigt wurden.</block>
  <block id="4691a33bfa50c006ca907ff0f1c2ff22" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie Ihre Endpunktliste aktualisieren</block>
  <block id="cca12c7916c4a96b099460567ed56f7b" category="list-text"><block ref="8aad0fd6d4c3bc8fa0ee8715b00de090" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="8880ac717c8ca7c5aacda1dbf0aa76b4" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über erforderliche Endpunkte.</block>
  <block id="a65e1c365f170de138a296cb93571b83" category="list-text"><block ref="a65e1c365f170de138a296cb93571b83" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dcd681e02807cfe12b61283485a64b57" category="section-title">Unterstützung für die VCenter-Bereitstellung von Konsolenagenten</block>
  <block id="9b0a2c601e03439be1fe2b9ef880e127" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie einen Konsolenagenten in VMware-Umgebungen bereitstellen.</block>
  <block id="cffe1fd68203e313454b85ae5856ae08" category="paragraph">Sie können Konsolenagenten in VMware-Umgebungen mithilfe einer OVA-Datei bereitstellen. Die OVA-Datei enthält ein vorkonfiguriertes VM-Image mit Konsolen-Agent-Software und Einstellungen für die Verbindung mit der NetApp Konsole. Ein Dateidownload oder eine URL-Bereitstellung ist direkt über die NetApp Konsole möglich.<block ref="33dab07da8bdaaae6d651edc484f67e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8bff9036a0e031e7dda95305069dfec1" category="paragraph">Der Console Agent OVA für VMware bietet ein vorkonfiguriertes VM-Image für eine schnelle Bereitstellung.</block>
  <block id="6b82c37590e99efd0ada7e5129dd156b" category="section-title">Validierungsberichte für fehlgeschlagene Agentenbereitstellungen</block>
  <block id="1f07edf6ae5cccdb5dacb637fe693758" category="paragraph">Wenn Sie einen Konsolenagenten von der NetApp Konsole aus bereitstellen, haben Sie jetzt die Möglichkeit, die Agentenkonfiguration zu validieren. Wenn die Bereitstellung des Agenten durch die Konsole fehlschlägt, wird ein herunterladbarer Bericht bereitgestellt, der Sie bei der Fehlerbehebung unterstützt.</block>
  <block id="4303212e6f242fe0a301876fa89b9f0b" category="section-title">Verbesserte Fehlerbehebung für Konsolenagenten</block>
  <block id="b9b61d414c60733fb8a9d314eec6960a" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie Probleme mit Konsolenagenten beheben.</block>
  <block id="79ab7cf55c7d04c02a94981a9a1b7b29" category="paragraph">Der Konsolenagent verfügt über verbesserte Fehlermeldungen, die Ihnen helfen, Probleme besser zu verstehen.<block ref="32afeb8eb0f9a2e606975b6efca2856e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8fa7eaeb8daf07d8832ec17187b7b40c" category="paragraph">Die NetApp Konsolenverwaltung umfasst die folgenden neuen Funktionen:</block>
  <block id="bbd516543defb57b86168970a68bacbc" category="section-title">Startseiten-Dashboard</block>
  <block id="7b8cf2fedf3cca7ede322904788b0cae" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über die Startseite.</block>
  <block id="0b4ba78ffe7e5b816acd3f4779bf2e31" category="paragraph">Das Dashboard auf der Startseite der NetApp Konsole bietet Echtzeit-Einblicke in die Speicherinfrastruktur mit Kennzahlen zu Zustand, Kapazität, Lizenzstatus und Datendiensten.<block ref="a392b25af35cf84f37ebb9f5e7e08c09" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47105d63797f271c2b78d5946c933492" category="section-title">NetApp Assistent</block>
  <block id="a8861fedd62c54a1b00e477632a5b154" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über den NetApp Assistenten.</block>
  <block id="2c6715c3785597c583154106efeea2e1" category="paragraph">Neue Benutzer mit der Rolle „Organisationsadministrator“ können den NetApp Assistenten zum Konfigurieren der Konsole verwenden, einschließlich des Hinzufügens eines Agenten, des Verknüpfens eines NetApp -Supportkontos und des Hinzufügens eines Speichersystems.<block ref="cf52c6bc60547e258cd0df64f6aa886e" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a8cf5dcf71de928606099ae1c8d8f013" category="section-title">Dienstkontoauthentifizierung</block>
  <block id="7aa924231e684379b7afcb9eeb9ad17c" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie ein Dienstkonto hinzufügen.</block>
  <block id="b129ee41c5f872c46bf7e4db36dc2b80" category="paragraph">Die NetApp Konsole unterstützt die Authentifizierung von Servicekonten entweder mithilfe einer systemgenerierten Client-ID und geheimer oder kundenverwalteter JWTs. So können Unternehmen den Ansatz auswählen, der ihren Sicherheitsanforderungen und Integrations-Workflows am besten entspricht. Die JWT-Client-Authentifizierung mit privatem Schlüssel verwendet asymmetrische Kryptografie und bietet eine höhere Sicherheit als herkömmliche Client-ID- und Geheimmethoden. Die Private Key JWT-Client-Authentifizierung verwendet asymmetrische Kryptografie, wodurch der private Schlüssel in der Umgebung des Kunden sicher bleibt, das Risiko des Diebstahls von Anmeldeinformationen verringert und die Sicherheit Ihres Automatisierungsstapels und Ihrer Client-Anwendungen verbessert wird.<block ref="7e8dcf3bb388bc5e251dcf07db89a3cb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="11ebae3aeeebe33c4ece3bbbe3f90b11" category="section-title">Sitzungs-Timeouts</block>
  <block id="356b82733b779c0c497e4fc62a110dd6" category="paragraph">Das System meldet Benutzer nach 24 Stunden oder beim Schließen ihres Webbrowsers ab.</block>
  <block id="c7e6ddd86fe4d39f3918f17751cc4ad3" category="section-title">Unterstützung von Partnerschaften zwischen Organisationen</block>
  <block id="a9ab376a5bad52d7ee221e700506cc9e" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie Partnerschaften verwalten</block>
  <block id="2411f4620b5f32a3acd14ea2fad0ed3e" category="paragraph">Sie können in der NetApp Konsole Partnerschaften erstellen, die es Partnern ermöglichen, NetApp -Ressourcen über Unternehmensgrenzen hinweg sicher zu verwalten, wodurch die Zusammenarbeit vereinfacht und die Sicherheit verbessert wird. <block ref="b8d27297b19f2fe0bb424605051fc774" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="92f0509fbe9c844ac680a8239b748a5a" category="section-title">Super-Admin- und Super-Viewer-Rollen</block>
  <block id="78dc241469129405c4f4b99066b0c5c3" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über Zugriffsrollen.</block>
  <block id="70a83abfefc3ecf863e8c3f17d519877" category="paragraph">Die Rollen *Super-Admin* und *Super-Viewer* wurden hinzugefügt. *Superadministrator* gewährt vollständigen Verwaltungszugriff auf Konsolenfunktionen, Speicher und Datendienste. *Super Viewer* bietet Prüfern und Stakeholdern schreibgeschützte Sichtbarkeit. Diese Rollen sind für kleinere Teams mit erfahrenen Mitgliedern nützlich, bei denen ein breiter Zugriff üblich ist. Zur Verbesserung der Sicherheit und Überprüfbarkeit wird Organisationen empfohlen, den *Superadministrator*-Zugriff sparsam zu verwenden und nach Möglichkeit fein abgestufte Rollen zuzuweisen.<block ref="f4af18406bc0e89aecbeeb674238cfbe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="112ab4deb7f2f69c7af42547046b472f" category="section-title">Zusätzliche Rolle für Ransomware-Resilienz</block>
  <block id="79c16752c4b3871128ff6761df92be41" category="paragraph">Die Rollen *Ransomware Resilience-Benutzerverhaltensadministrator* und *Ransomware Resilience-Benutzerverhaltensbetrachter* wurden hinzugefügt. Mit diesen Rollen können Benutzer das Benutzerverhalten und Analysedaten konfigurieren und anzeigen.<block ref="f4af18406bc0e89aecbeeb674238cfbe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9c1c5b1b2bca352ed0ccb3521d870e14" category="section-title">Support-Chat entfernt</block>
  <block id="6a6050b7d9c0524d1d41dffdc70d6613" category="paragraph">NetApp hat die Support-Chat-Funktion aus der NetApp Konsole entfernt. Verwenden Sie die Seite *Administration &gt; Support*, um Supportfälle zu erstellen und zu verwalten.</block>
  <block id="b9d888f58b09c4007db0247286e392b5" category="section-title">11. August 2025</block>
  <block id="b21ef378da4454971a6488eacb2b5c87" category="section-title">Connector 3.9.55</block>
  <block id="7c5236578de836eb6dde25bc3e995d02" category="paragraph">Diese Version des BlueXP Connector enthält Sicherheitsverbesserungen und Fehlerbehebungen.</block>
  <block id="95d98fc23d5487afb84beeeea8decb64" category="paragraph">Die Version 3.9.55 ist für den Standardmodus und den eingeschränkten Modus verfügbar.</block>
  <block id="6c88af8a9c03b6578eb8087b3113c649" category="section-title">Unterstützung der japanischen Sprache</block>
  <block id="a73649d115bb7a94bbfab3b7d4f15ddf" category="paragraph">Die BlueXP -Benutzeroberfläche ist jetzt in japanischer Sprache verfügbar. Wenn Ihre Browsersprache Japanisch ist, wird BlueXP auf Japanisch angezeigt. Um auf die Dokumentation auf Japanisch zuzugreifen, verwenden Sie das Sprachmenü auf der Dokumentationswebsite.</block>
  <block id="63c109031bd5690629b7c9170bf3f4e8" category="section-title">Funktion zur betrieblichen Ausfallsicherheit</block>
  <block id="873883e64c5f2d509253776eb02b66b4" category="paragraph">Die Funktion „Betriebsstabilität“ wurde aus BlueXP entfernt. Wenden Sie sich bei Problemen an den NetApp -Support.</block>
  <block id="5c4a2c71456e5295a9492bb06d95be3d" category="section-title">BlueXP Identitäts- und Zugriffsmanagement (IAM)</block>
  <block id="65bb19480004be81c6ef8d7f7ef40e2f" category="paragraph">Das Identitäts- und Zugriffsmanagement in BlueXP bietet jetzt die folgende Funktion.</block>
  <block id="db971a19c27a52f19f1811c52c55dc2d" category="section-title">Neue Zugriffsrolle für den operativen Support</block>
  <block id="9a69bf13bbd4a86f23945e6b153f3913" category="paragraph">BlueXP unterstützt jetzt die Rolle eines Betriebssupportanalysten. Diese Rolle erteilt einem Benutzer die Berechtigung, Speicherwarnungen zu überwachen, die BlueXP Audit-Zeitleiste anzuzeigen und NetApp Supportfälle einzugeben und zu verfolgen.</block>
  <block id="f52cf765b6d2324047bf70dbb3a134b2" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über die Verwendung von Zugriffsrollen.</block>
  <block id="fa37736e47ccc44e2228f573f9d2a303" category="paragraph"><block ref="fa37736e47ccc44e2228f573f9d2a303" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="328e39c031d3f6a77403904d6dda2377" category="section-title">31. Juli 2025</block>
  <block id="8ec07d17b9626eed73b7d8c3ecb0e32f" category="section-title">Freigabe des Privatmodus (3.9.54)</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">NetApp Support Site</block>
  <block id="d9d2db6c6792de5c6f6f1c11280bd993" category="paragraph">Eine neue Version des privaten Modus steht jetzt zum Download bereit von der<block ref="d2aa03057485a1ee4125d2121e05288d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e57098a6bb00611fdfd163e39e3448e8" category="paragraph">Die Version 3.9.54 enthält Updates für die folgenden BlueXP Komponenten und -Dienste.</block>
  <block id="394b364c6ed61ed167a4f14316ef5ffc" category="cell">Komponente oder Dienst</block>
  <block id="2f9dd95401f68032a97298d35b87f433" category="cell">In dieser Version enthaltene Version</block>
  <block id="5431c829b8b64da3908e102d64527909" category="cell">Änderungen seit der letzten Version des privaten Modus</block>
  <block id="edf21d7ecb364e8210ddd3dfaeca6fbf" category="cell">Anschluss</block>
  <block id="9cc4b579fbb9d233102b44ff5119e060" category="cell">3.9.54, 3.9.53</block>
  <block id="4e7c2b7c3f7b00a4db742817336d985b" category="inline-link">Was gibt es Neues auf der BlueXP -Seite?</block>
  <block id="fb973b0a3719c8d26b960aed72e4fe3f" category="cell">Gehen Sie zum<block ref="f2bb5a2291ad18ff55b18a4b4553234a" category="inline-link-rx"></block> und beziehen Sie sich auf die Änderungen, die in den Versionen 3.9.54 und 3.9.53 enthalten sind.</block>
  <block id="be062cdcabbb3055334e8f19b4bdf378" category="cell">Sicherung und Wiederherstellung</block>
  <block id="67c66b3b8df7b2dee0354dd9f9fcec17" category="cell">28. Juli 2025</block>
  <block id="57d300ca1fdd6058fd2a0882b05ba831" category="inline-link">Was ist neu auf der BlueXP backup and recovery?</block>
  <block id="72d49cd6d8e65ef0285be68616ea0f51" category="cell">Gehen Sie zum<block ref="d08346bd70ea49c38d1ac500c69dd11c" category="inline-link-rx"></block> und beziehen Sie sich auf die Änderungen, die in der Version vom Juli 2025 enthalten sind.</block>
  <block id="5c9335b28e6277ddbe0137f04e5e58a7" category="cell">Einstufung</block>
  <block id="9285fd96738351d44da30f801dea109b" category="cell">14. Juli 2025 (Version 1.45)</block>
  <block id="79d6fb7fcd1197d45638c77f96548314" category="inline-link">Was ist neu auf der BlueXP classification ?</block>
  <block id="b3b08e322117d7e66cdd302866bc6d85" category="cell">Gehen Sie zum<block ref="bb3538c6013ff73961739d7c28fee95d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6aa6935f7c0067aba2624a4ad2862e39" category="paragraph">Weitere Einzelheiten zum privaten Modus, einschließlich der Aktualisierungsinformationen, finden Sie hier:</block>
  <block id="a52b83d1b32a42f8a6aff3771048ba3c" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über den privaten Modus</block>
  <block id="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="list-text"><block ref="cdeb608610a882c24cefcb7daa878a1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8156defa13b44a36e67cab400c3b8bd4" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie mit BlueXP im privaten Modus beginnen</block>
  <block id="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="list-text"><block ref="1183e1b8915696495b308d0bdfa59bd4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b29a186d936b198dcafa3a0308485e2c" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie den Connector im privaten Modus aktualisieren.</block>
  <block id="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="list-text"><block ref="e5d325f390c70091b07096d63ab8f353" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="42940073696c6deef8332d7bdf67ab44" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 10. Juli 2023</block>
  <block id="5a6d96b9a020e520981bf7fe4c7af203" category="section-title">Möglichkeit, neue Buckets hinzuzufügen und vorhandene Buckets von BlueXP aus zu verwalten</block>
  <block id="2706c3785e1f78099c28d555600c918b" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie neue Google Cloud Storage-Buckets hinzufügen</block>
  <block id="00079c5af8b652f708d4b2d3c217dce6" category="paragraph">Sie können Google Cloud Storage-Buckets eine ganze Weile lang auf dem BlueXP Canvas anzeigen. Jetzt können Sie direkt von BlueXP aus neue Buckets hinzufügen und Eigenschaften für vorhandene Buckets ändern.<block ref="493cc79f245c411ab616a87cbaf9a9f5" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2ef72cc8a56fc5999e258b450b9fca24" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="06d876b9fcdfcba8772d93beac1ca38b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="800c173937521899b70a4ab5d735d3d7" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="b78e17cf58c4e309929c8d6a69594c7d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e48502083eb8949c8f65b2ccddd5adec" category="section-title">12. Mai 2025</block>
  <block id="1da5a40083bd16c3443e7eda42875506" category="section-title">BlueXP -Zugriffsrolle erforderlich</block>
  <block id="c86bd67be80794fcaa3f1d91aa8b2899" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über Zugriffsrollen.</block>
  <block id="c33f8c65624465d916ec23f462428c02" category="paragraph">Sie benötigen jetzt eine der folgenden Zugriffsrollen, um lokale ONTAP Cluster anzuzeigen, zu erkennen oder zu verwalten: Organisationsadministrator, Ordner- oder Projektadministrator, Speicheradministrator oder Systemintegritätsspezialist. <block ref="77eb7cc86be774e9cb4fdfac100bd232" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d415b73567ff8e090cdf21c20afeaa64" category="section-title">26. November 2024</block>
  <block id="613fbbb3f2dbf238c8527a537252e8ed" category="section-title">Unterstützung für ASA R2-Systeme mit privatem Modus</block>
  <block id="0d9e2244b8fb5d13651efe34b9723803" category="paragraph">Sie können jetzt NetApp ASA r2-Systeme erkennen, wenn Sie BlueXP im privaten Modus verwenden. Diese Unterstützung ist ab der Version 3.9.46 im privaten Modus von BlueXP verfügbar.</block>
  <block id="989977a18a476a92018e04dd60ec37c1" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über ASA r2-Systeme</block>
  <block id="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="list-text"><block ref="a7c7539e11570decc041c60258667032" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62bd7572081df25dd3f1f52151883c4a" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Bereitstellungsmodi von BlueXP</block>
  <block id="1fbeb219941cbb548a79e88d779ddaeb" category="list-text"><block ref="1fbeb219941cbb548a79e88d779ddaeb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cd3f28b2e598d8cf73182a1f91e56bd2" category="section-title">BlueXP software updates sind jetzt Softwareupdates</block>
  <block id="c427d923073409f1bf94d8ce5a7ec6e8" category="paragraph">BlueXP software updates wurden in Softwareupdates umbenannt.</block>
  <block id="6054363caf6b8dcd4fa522e9440e82cd" category="paragraph">Sie können über die linke Navigationsleiste der NetApp Konsole darauf zugreifen, indem Sie *Health* &gt; *Software-Updates* auswählen.</block>
  <block id="fd3b9b6f969e334605ecb2deacbd84cc" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über BlueXP -Zugriffsrollen.</block>
  <block id="0ba1431a5e1efd67eb75f1a5872b7907" category="paragraph">Sie benötigen jetzt eine der folgenden Zugriffsrollen, um Softwareupdates zu installieren: *Organisationsadministrator*, *Ordner- oder Projektadministrator*, *Speicheradministrator*, *Speicherbetrachter* oder *Speicherintegritätsspezialist*. Benutzer mit der Rolle „Speicherbetrachter“ verfügen über verschiedene Berechtigungen im Zusammenhang mit Softwareupdates, können jedoch keine Softwareupdates installieren.<block ref="6677d2bbecb9c8fe39d4645334e442a8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47388f68695ab5799ff2adfb33bca00d" category="section-title">02. April 2025</block>
  <block id="f50a226c5a51111405309ae78236d95d" category="section-title">Geminderte Risiken</block>
  <block id="66fa090892a2bd81c896ab6fbf156b19" category="paragraph">Im Zusammenfassungsbereich der BlueXP software updates können Sie jetzt die Gesamtzahl der Risiken anzeigen, die durch das Betriebssystemupdate gemindert werden können. Auf diese Weise können Benutzer die Sicherheits- und Stabilitätsverbesserungen ihrer Installationsbasis beurteilen.</block>
  <block id="56ed5396ea479b4ed31e75f97a4377c7" category="paragraph">Die NetApp Console basiert auf der verbesserten und neu strukturierten BlueXP -Grundlage und ermöglicht die zentrale Verwaltung von NetApp Storage und NetApp Data Services in On-Premises- und Cloud-Umgebungen auf Unternehmensniveau. Sie liefert Einblicke in Echtzeit, schnellere Workflows und eine vereinfachte Administration, die äußerst sicher und konform ist.</block>
  <block id="e4374974e911590511a1add55932606e" category="paragraph">Das Menü *Speicher* umfasst *Warnungen* zum Anzeigen von ONTAP -Systemwarnungen und *Lebenszyklusplanung* (früher *Wirtschaftlichkeit*) zum Identifizieren ungenutzter oder nicht ausreichend genutzter Ressourcen.</block>
  <block id="b3289075ae80ce2a2ae0b68cf8c95606" category="paragraph">NetApp hat Keystone in das Menü *Speicher* verschoben, wo Sie Ihre NetApp Keystone -Abonnements verwalten und Ihre Nutzung anzeigen können.</block>
  <block id="f445c6d565697b0932cf841aca945e2a" category="paragraph"><block ref="f445c6d565697b0932cf841aca945e2a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="58770c745f8af8b420df40e44a144c15" category="section-title">05. Juni 2023</block>
  <block id="f9037e3eb23130835367334e3aa5a34b" category="section-title">Möglichkeit, neue Speicherkonten von BlueXP hinzuzufügen</block>
  <block id="7e4c7c60d975edb27a163364c9868139" category="inline-xref-macro">Erfahren Sie, wie Sie neue Azure Blob-Speicherkonten hinzufügen</block>
  <block id="745be0d280d894f70c3f88e76f519456" category="paragraph">BlueXP wurde umbenannt und neu gestaltet, um seine Rolle bei der Verwaltung Ihrer Dateninfrastruktur besser widerzuspiegeln.</block>
  <block id="7e4f7c37590688c797d9b40e3a3423e3" category="paragraph">Die NetApp Console ermöglicht eine zentrale Verwaltung von Speicher- und Datendiensten in lokalen und Cloud-Umgebungen auf Unternehmensebene und liefert Einblicke in Echtzeit, schnellere Workflows und eine vereinfachte Verwaltung.</block>
  <block id="9d88b780dd182bc558e5dd7624d35838" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="857ac87b6d807bceb0af9d0ff774da69" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2b513ec32615ab736c1cab315db516f8" category="section-title">13. Januar 2025</block>
  <block id="944c1cc3564ebb8c58254a0340102350" category="section-title">Netzwerkfunktionen werden jetzt in BlueXP unterstützt</block>
  <block id="79d2f91b3755917d79acfd5be561d67b" category="paragraph">Beim Konfigurieren eines Volumes in Azure NetApp Files von BlueXP können Sie jetzt Netzwerkfunktionen angeben. Dies entspricht der Funktionalität, die in nativen Azure NetApp Files verfügbar ist.</block>
  <block id="bbe4d8abcc3519b138a73b8e46ee2119" category="section-title">12. Juni 2024</block>
  <block id="bb123d17400bea06780499dfee0aa1eb" category="section-title">Neue Berechtigung erforderlich</block>
  <block id="19c74b0651bd4a8c13580d2b199c9dcb" category="paragraph">Zum Verwalten von Azure NetApp Files Volumes von BlueXP aus ist jetzt die folgende Berechtigung erforderlich:</block>
  <block id="d84dc0ddea3fe691a4f90418dade9248" category="paragraph">Microsoft.Network/virtualNetworks/subnets/read</block>
  <block id="642c767a957f879cd5a09310eef9e35e" category="paragraph">Diese Berechtigung ist zum Lesen eines virtuellen Netzwerksubnetzes erforderlich.</block>
  <block id="f1c8aee091d7af06827bd81ed4e56e5a" category="paragraph">Wenn Sie derzeit Azure NetApp Files von BlueXP aus verwalten, müssen Sie diese Berechtigung der benutzerdefinierten Rolle hinzufügen, die mit der zuvor erstellten Microsoft Entra-Anwendung verknüpft ist.</block>
  <block id="49cb664c5b71b8da627e27d37fe9de88" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie eine Microsoft Entra-Anwendung einrichten und die benutzerdefinierten Rollenberechtigungen anzeigen</block>
  <block id="dd9368e78fe4f3483d324b6a988d2f87" category="paragraph"><block ref="aa8b5c9ebdcb57c9427e7bd28a70f7d0" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9d5b3307d5a7d5905623bf21ab049bdd" category="section-title">22. April 2024</block>
  <block id="2d177a5ce778fe0e6f460ac5e9449f84" category="section-title">Volume-Vorlagen werden nicht mehr unterstützt</block>
  <block id="14b1c6bd63866971a4cd695c3c2a3d80" category="paragraph">Sie können kein Volume mehr aus einer Vorlage erstellen. Diese Aktion war mit dem BlueXP -Korrekturdienst verknüpft, der nicht mehr verfügbar ist.</block>
  <block id="b3f4950f8261377915f43d28700ec58c" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery enthält die folgenden Updates.</block>
  <block id="387c71fcb2fb7fdf9038db9d12137530" category="inline-link-macro">Versionshinweise zur NetApp Konsole.</block>
  <block id="3a1e37eecca95e81d9e509646022ffda" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="019a5c722618673de9fa5ca0cf2abddb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="86df852f08da7feceb910d31327e83d7" category="section-title">Hyper-V-Workload-Unterstützung als private Vorschau</block>
  <block id="9fb98f9a29d9d72ef6008750be44e084" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery bietet Unterstützung für die Erkennung und Verwaltung von Hyper-V-Workloads:</block>
  <block id="bd0905239cb012ebf878ac40c3981660" category="list-text">Sichern und Wiederherstellen von VMs auf eigenständigen Instanzen sowie Failover-Cluster-Instanzen (FCI)</block>
  <block id="cb861f226468f5c5741c826734953432" category="list-text">Schützen Sie auf SMB3-Freigaben gespeicherte VMs</block>
  <block id="165a3a57ae6cbe2ce8d382109a648112" category="list-text">Massenschutz auf virtueller Maschinenebene</block>
  <block id="6ae4f2cef4c8268fb48e1bf1ad1145fc" category="list-text">VM- und absturzkonsistente Backups</block>
  <block id="1e2c3f75c2996070badf4cdcfa9188be" category="list-text">Stellen Sie VMs aus dem primären, sekundären und Objektspeicher wieder her</block>
  <block id="318dd7c3ae3e9302e9fc1054a535b274" category="list-text">Suchen und Wiederherstellen von VM-Backups</block>
  <block id="57a29df96f4bdf53f80c56b739785313" category="inline-link">Übersicht zum Schützen von Hyper-V-Workloads</block>
  <block id="f7bc6e5577bf047a5f192d548391185c" category="paragraph">Weitere Informationen zum Schutz von Hyper-V-Workloads finden Sie unter<block ref="8b99e6e4e6dfd30b0b16292fe5edfbd4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ade0d83a8d5df6524dcf5bc339bf6236" category="section-title">KVM-Workload-Unterstützung als private Vorschau</block>
  <block id="c42adba211239f644f4ee6954d8a909e" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery bietet Unterstützung für die Erkennung und Verwaltung von KVM-Workloads:</block>
  <block id="99803398691d47a569fe2e0eeaf8a74c" category="list-text">Sichern und Wiederherstellen von auf NFS-Freigaben gespeicherten qcow2-VM-Images</block>
  <block id="81e3905959a6e11107e52c1db1aa927a" category="list-text">Sichern von Speicherpools</block>
  <block id="be660bd29054ec196c26b5d7ab12eca9" category="list-text">Massenschutz von VMs und Speicherpools mithilfe von Schutzgruppen</block>
  <block id="d6e3a9bbd154922a83873ce4e8ee4f0d" category="list-text">VM-konsistente und absturzkonsistente VM-Backups</block>
  <block id="01edc88c05b373b3f7ebaedf025e6c66" category="list-text">Geführter Prozess zum Sichern und Wiederherstellen von KVM-basierten VMs und VM-Daten</block>
  <block id="4cfb069ae88ce34afb281a4bbf65ac6e" category="inline-link">Übersicht über den Schutz von KVM-Workloads</block>
  <block id="79fcd951f792f60f767e44b5011c7851" category="paragraph">Weitere Informationen zum Schutz von KVM-Workloads finden Sie unter<block ref="e92217b78da768e08fd669e597378b8f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7f72a27277a7289e66ee8f5e8c51ffe5" category="section-title">Verbesserungen in der Kubernetes-Vorschau</block>
  <block id="0de024d994558b5d82bfea2474dcdb5a" category="paragraph">Die Vorschauversion der Kubernetes-Workloads führt die folgenden Verbesserungen ein:</block>
  <block id="7f6a04aadde1854e173d7668132da89b" category="list-text">Unterstützung der 3-2-1 Fan-Out-Backup-Architektur</block>
  <block id="b3b9066f003af6e4047de0ee6690e863" category="list-text">Unterstützung für ONTAP S3 als Backup-Ziel</block>
  <block id="e35ded7c45cf2f4d4c707e6aeb803b42" category="list-text">Neues Kubernetes-Dashboard für einfachere Verwaltung</block>
  <block id="578d6e20754edfe961ecf1fc836dde24" category="list-text">Die erweiterte rollenbasierte Zugriffssteuerungskonfiguration (RBAC) umfasst Unterstützung für die folgenden Rollen:</block>
  <block id="63f384d43c70cef2a442eed93538b096" category="list-text">Superadministrator für Backup und Wiederherstellung</block>
  <block id="69fc5d74b4cae1d8411c6e1ef7fef337" category="list-text">Backup- und Wiederherstellungs-Backup-Administrator</block>
  <block id="e7ccdca9cb72dcc628612957211d3e80" category="list-text">Administrator für die Wiederherstellung von Backup und Wiederherstellung</block>
  <block id="2865d4b5e918de90349087089aeb52d0" category="list-text">Backup- und Wiederherstellungs-Viewer</block>
  <block id="96b3cdda555459aef6cfc365956ed0b8" category="list-text">Unterstützung für die SUSE Rancher Kubernetes-Distribution</block>
  <block id="ba6bb9bc1bfb2e864cfaaa2229f7e2d8" category="list-text">Multi-Bucket-Unterstützung: Sie können jetzt die Volumes innerhalb eines Systems mit mehreren Buckets pro System über verschiedene Cloud-Anbieter hinweg schützen</block>
  <block id="c3c3199204503d3bbd5d4dce7eabf238" category="inline-link">Übersicht zum Schützen von Kubernetes-Workloads</block>
  <block id="9758775529e1c89dcf89f573edce8344" category="paragraph">Weitere Informationen zum Schutz von Kubernetes-Workloads finden Sie unter <block ref="39b251948c54856304b175e405c21732" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5454583dc62ad7e77c5ba8c488ba6d58" category="section-title">Oracle Database-Workload-Unterstützung als private Vorschau</block>
  <block id="e43c46b8feaf8eb93753d791ff5f0c4f" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery bietet Unterstützung für die Erkennung und Verwaltung von Oracle Database-Workloads:</block>
  <block id="ef788408f77a6fc39041c0a817c65602" category="list-text">Entdecken Sie eigenständige Oracle-Datenbanken</block>
  <block id="30b7966bb7dc1aa9438906ea08ff7f3a" category="list-text">Erstellen Sie Schutzrichtlinien nur für Daten oder Daten- und Protokollsicherungen</block>
  <block id="7c04ebe00ea4e3919d3a0db1523941c4" category="list-text">Schützen Sie Oracle-Datenbanken mit einem 3-2-1-Backup-Schema</block>
  <block id="2b94050a52114db1558a04e2b09f87c6" category="list-text">Konfigurieren der Sicherungsaufbewahrung</block>
  <block id="6b5a8199a9a85c919be0b93e58f873db" category="list-text">Mounten und Unmounten von ARCHIVELOG-Backups</block>
  <block id="290536edae9da601f8170c5b55f24416" category="list-text">Virtualisierte Datenbanken</block>
  <block id="fa13bdfd9eed88794d8035a9e287804f" category="list-text">Suchen und Wiederherstellen von Datenbanksicherungen</block>
  <block id="50f97ccd9c70c1fad84f646a4f0a7844" category="list-text">Oracle-Dashboard-Unterstützung</block>
  <block id="51d8503c0e8b0708c3068080f066d721" category="inline-link">Übersicht zum Schützen von Oracle-Workloads</block>
  <block id="834f349029c5bc6715f25a9eac82f171" category="paragraph">Weitere Informationen zum Schutz von Oracle Database-Workloads finden Sie unter<block ref="aa11c9ead0c1847dba5fa900ff49219a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0428e48e7f58929099e52febd0558232" category="section-title">25. August 2025</block>
  <block id="f7919ff057187672b74306b219aadaa0" category="section-title">Unterstützung für den Schutz von VMware-Workloads in der Vorschau</block>
  <block id="5e8801556a1a15a279f09b79ad9c4141" category="paragraph">Diese Version fügt Vorschauunterstützung zum Schutz von VMware-Workloads hinzu. Sichern Sie VMware-VMs und Datenspeicher von lokalen ONTAP -Systemen auf Amazon Web Services und StorageGRID.</block>
  <block id="b7aad0efced7f2a5664d2d5fcafeac91" category="admonition">Dokumentation zum Schutz von VMware-Workloads wird als Technologievorschau bereitgestellt. Bei diesem Vorschauangebot behält sich NetApp das Recht vor, Angebotsdetails, Inhalte und Zeitplan vor der allgemeinen Verfügbarkeit zu ändern.</block>
  <block id="5b3ee7a2b0e2cc1719a9dc8c2b849352" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über den Schutz von VMware-Workloads mit NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="a4604657c4916d399ee4757122138b92" category="paragraph"><block ref="d36db2686cf22b4733dc580e6187e664" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e4fadb4a8e44a20b9cae72da5f43dd1c" category="section-title">Hochleistungsindizierung für AWS, Azure und GCP ist allgemein verfügbar</block>
  <block id="d2437297e3bf3cd7adfa86f57b8629f0" category="paragraph">Im Februar 2025 haben wir die Vorschau der Hochleistungsindizierung (Indexed Catalog v2) für AWS, Azure und GCP angekündigt. Diese Funktion ist jetzt allgemein verfügbar (GA). Im Juni 2025 haben wir es allen _neuen_ Kunden standardmäßig zur Verfügung gestellt. Mit dieser Version steht der Support _allen_ Kunden zur Verfügung. Durch die Hochleistungsindizierung wird die Leistung von Sicherungs- und Wiederherstellungsvorgängen für Workloads verbessert, die im Objektspeicher geschützt sind.</block>
  <block id="5ced283cbe92781b3a48240fd1fde5cd" category="paragraph">Standardmäßig aktiviert:</block>
  <block id="234f6b906c6e6adf3ab5f1a4906d5366" category="list-text">Wenn Sie ein neuer Kunde sind, ist die Hochleistungsindizierung standardmäßig aktiviert.</block>
  <block id="3b98c4910d4638f409d4421b51847611" category="list-text">Wenn Sie bereits Kunde sind, können Sie die Neuindizierung aktivieren, indem Sie zum Abschnitt „Wiederherstellen“ der Benutzeroberfläche gehen.</block>
  <block id="d341f0c47f4b7ad5cc1b4c9bb210cfda" category="section-title">12. August 2025</block>
  <block id="34d9ae368d6cbba40bdf79d1f39e1e89" category="section-title">Microsoft SQL Server-Workload wird in der allgemeinen Verfügbarkeit (GA) unterstützt</block>
  <block id="1534c8a3f402a9506d8a2c322843be33" category="paragraph">Die Unterstützung für Microsoft SQL Server-Workloads ist jetzt in NetApp Backup and Recovery allgemein verfügbar (GA). Organisationen, die eine MSSQL-Umgebung auf ONTAP, Cloud Volumes ONTAP und Amazon FSx for NetApp ONTAP -Speicher verwenden, können jetzt diesen neuen Backup- und Wiederherstellungsdienst zum Schutz ihrer Daten nutzen.</block>
  <block id="7c4ac41d9ce169718af7b2351c645fee" category="paragraph">Diese Version enthält die folgenden Verbesserungen der Microsoft SQL Server-Workload-Unterstützung gegenüber der vorherigen Vorschauversion:</block>
  <block id="bd9b8df5b0fceebd251cc779b03be6d1" category="list-text">* SnapMirror Active Sync*: Diese Version unterstützt jetzt SnapMirror Active Sync (auch als SnapMirror Business Continuity [SM-BC] bezeichnet), wodurch Geschäftsdienste auch bei einem vollständigen Site-Ausfall weiter ausgeführt werden können und Anwendungen mithilfe einer sekundären Kopie ein transparentes Failover durchführen können. NetApp Backup and Recovery unterstützt jetzt den Schutz von Microsoft SQL Server-Datenbanken in einer SnapMirror Active Sync- und Metrocluster-Konfiguration. Die Informationen werden im Abschnitt *Speicher- und Beziehungsstatus* der Seite mit den Schutzdetails angezeigt. Die Beziehungsinformationen werden im aktualisierten Abschnitt *Sekundäre Einstellungen* der Richtlinienseite angezeigt.</block>
  <block id="b1d2c2774c4d9793c46ef609a13172fd" category="inline-link">Verwenden Sie Richtlinien zum Schutz Ihrer Workloads</block>
  <block id="711b69e58f62590ca0de7699a7676712" category="paragraph">Siehe<block ref="c7bafc1ba0118e2b068edd873743b965" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="4e5bd320085cb5547546d4395b10e4de" category="inline-image-macro">Seite mit Schutzdetails für die Microsoft SQL Server-Workload</block>
  <block id="bd23896d5be654cd74ec23ce58ada0ea" category="paragraph"><block ref="bd23896d5be654cd74ec23ce58ada0ea" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="805bbdd364c648372b69605a6ef120af" category="list-text">*Multi-Bucket-Unterstützung*: Sie können jetzt die Volumes innerhalb einer Arbeitsumgebung mit bis zu 6 Buckets pro Arbeitsumgebung über verschiedene Cloud-Anbieter hinweg schützen.</block>
  <block id="9b3839f7dca86ec8c8d0dff3066b4f0b" category="list-text">*Lizenzierung und kostenlose Testupdates* für SQL Server-Workloads: Sie können jetzt das vorhandene NetApp Backup and Recovery-Lizenzmodell zum Schutz von SQL Server-Workloads verwenden. Für SQL Server-Workloads besteht keine separate Lizenzanforderung.</block>
  <block id="50913c9499a96938febd19de9c1bf895" category="inline-link">Einrichten der Lizenzierung für NetApp Backup and Recovery</block>
  <block id="4e368513b7ebb68d8593dcee06fef4b6" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="aa1a103ec550203513cdef85cd5672c0" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="36586a1356d9a222252ef42596ce2fb2" category="list-text">*Benutzerdefinierter Snapshot-Name*: Sie können jetzt Ihren eigenen Snapshot-Namen in einer Richtlinie verwenden, die die Sicherungen für Microsoft SQL Server-Workloads regelt. Geben Sie diese Informationen im Abschnitt *Erweiterte Einstellungen* der Richtlinienseite ein.</block>
  <block id="0c0f9d354cdf6cd082a320c127a78ea4" category="inline-image-macro">Screenshot der SnapMirror und Snapshot-Formateinstellungen für NetApp Backup- und Recovery-Richtlinien</block>
  <block id="0f93c185ff1dea4a4e3c9471a96d8546" category="paragraph"><block ref="0f93c185ff1dea4a4e3c9471a96d8546" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b97c16ab5864b241e5900d7cd01c42c2" category="list-text">*Präfix und Suffix des sekundären Volumes*: Sie können im Abschnitt *Erweiterte Einstellungen* der Richtlinienseite ein benutzerdefiniertes Präfix und Suffix eingeben.</block>
  <block id="7f9858481b62d28afaa3e2ca5af23bd2" category="list-text">*Identität und Zugriff*: Sie können jetzt den Zugriff der Benutzer auf Funktionen steuern.</block>
  <block id="c055fc9337a8b1ecf06de87b2294213b" category="inline-link">Melden Sie sich bei NetApp Backup and Recovery an</block>
  <block id="4132da4055fd87ede59e271f4bdb6837" category="inline-link">Zugriff auf NetApp Backup und Recovery-Funktionen</block>
  <block id="aefa856e57bb5ff80b4e180f360cdaa2" category="paragraph">Siehe<block ref="4b9ae09a4a0f724986dd6b54b288ee79" category="inline-link-rx"></block> Und<block ref="11bb4b3a1661fc5a156246c118d724d8" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="827015a207d3e0b7327c58d340f787a7" category="list-text">*Wiederherstellung vom Objektspeicher auf einem alternativen Host*: Sie können jetzt vom Objektspeicher auf einem alternativen Host wiederherstellen, selbst wenn der primäre Speicher ausgefallen ist.</block>
  <block id="2e26a760bb33d17f4e33afe630be5b52" category="list-text">*Protokollsicherungsdaten*: Auf der Seite mit den Datenbankschutzdetails werden jetzt Protokollsicherungen angezeigt. In der Spalte „Sicherungstyp“ wird angezeigt, ob es sich bei der Sicherung um eine vollständige Sicherung oder eine Protokollsicherung handelt.</block>
  <block id="2bfb72338c51e52cf0223e776c0cfa1c" category="list-text">*Verbessertes Dashboard*: Das Dashboard zeigt jetzt Speicher- und Klon-Einsparungen an.</block>
  <block id="d4cda55d3e2f6f3f489e76167ad1cfb9" category="inline-image-macro">NetApp Backup- und Recovery-Dashboard</block>
  <block id="521e9e813b5cfcac396333e0adae8d58" category="paragraph"><block ref="521e9e813b5cfcac396333e0adae8d58" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b3a6ba86ba805f11e462a231b680cd28" category="section-title">Verbesserungen der ONTAP Volume-Workload</block>
  <block id="665af67f3db1f042d0a953751ea6c74b" category="list-text">*Wiederherstellung mehrerer Ordner für ONTAP -Volumes*: Bisher konnten Sie mit der Funktion „Durchsuchen und Wiederherstellen“ entweder einen Ordner oder mehrere Dateien gleichzeitig wiederherstellen. NetApp Backup and Recovery bietet jetzt die Möglichkeit, mithilfe der Funktion „Durchsuchen und Wiederherstellen“ mehrere Ordner gleichzeitig auszuwählen.</block>
  <block id="355500af087063d88c41bf46074004fe" category="list-text">*Backups gelöschter Volumes anzeigen und verwalten*: Das NetApp Backup and Recovery Dashboard bietet jetzt eine Option zum Anzeigen und Verwalten von Volumes, die aus ONTAP gelöscht wurden. Damit können Sie Backups von Volumes anzeigen und löschen, die in ONTAP nicht mehr vorhanden sind.</block>
  <block id="49b495f4c80550ba37a3fad8caaef041" category="list-text">*Löschen von Backups erzwingen*: In einigen extremen Fällen möchten Sie möglicherweise, dass NetApp Backup and Recovery keinen Zugriff mehr auf Backups hat. Dies kann beispielsweise passieren, wenn der Dienst keinen Zugriff mehr auf den Backup-Bucket hat oder Backups durch DataLock geschützt sind, Sie diese aber nicht mehr möchten. Bisher konnten Sie diese nicht selbst löschen und mussten den NetApp -Support anrufen. Mit dieser Version können Sie die Option zum erzwungenen Löschen von Sicherungen (auf Volume- und Arbeitsumgebungsebene) verwenden.</block>
  <block id="e7f33fd3a093230a1ab040696f740815" category="admonition">Verwenden Sie diese Option mit Vorsicht und nur bei extremem Reinigungsbedarf. NetApp Backup and Recovery hat keinen Zugriff mehr auf diese Backups, auch wenn sie nicht im Objektspeicher gelöscht werden. Sie müssen zu Ihrem Cloud-Anbieter gehen und die Backups manuell löschen.</block>
  <block id="04c7a623f8e877c84e93d77694cc5035" category="inline-link">Schützen Sie ONTAP -Workloads</block>
  <block id="153da5b9285f55abd473720df63ece72" category="paragraph">Siehe<block ref="9533efc3a935fa4adf8c1dad65e6530d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5d8fc779baf0d068c296ee5013b2224f" category="section-title">Kubernetes-Workload-Unterstützung als Vorschau</block>
  <block id="3544c31b5491dc7ecb73e28d6e25a1e8" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery bietet Unterstützung für die Erkennung und Verwaltung von Kubernetes-Workloads:</block>
  <block id="200a1ca96330b8c7561607ba3e8efa76" category="list-text">Entdecken Sie Red Hat OpenShift und Open-Source-Kubernetes-Cluster, unterstützt von NetApp ONTAP, ohne Kubeconfig-Dateien freizugeben.</block>
  <block id="bc97cde5f3a6fe336563401fb4b522a7" category="list-text">Entdecken, verwalten und schützen Sie Anwendungen über mehrere Kubernetes-Cluster hinweg mithilfe einer einheitlichen Steuerungsebene.</block>
  <block id="8671fb87efe354c05f9373edb6889d96" category="list-text">Lagern Sie Datenverschiebungsvorgänge zur Sicherung und Wiederherstellung von Kubernetes-Anwendungen auf NetApp ONTAP aus.</block>
  <block id="be6ced50bfb2300cc42f3b12987b1359" category="list-text">Orchestrieren Sie lokale und objektspeicherbasierte Anwendungssicherungen.</block>
  <block id="780f81400ecdaedf5afa343aa9bd9abf" category="list-text">Sichern und stellen Sie ganze Anwendungen und einzelne Ressourcen in beliebigen Kubernetes-Clustern wieder her.</block>
  <block id="a914111953cd6ee9c63146474d7745de" category="list-text">Arbeiten Sie mit Containern und virtuellen Maschinen, die auf Kubernetes laufen.</block>
  <block id="87418d35e5df78aab70f2540a73bdaf6" category="list-text">Erstellen Sie anwendungskonsistente Backups mithilfe von Ausführungs-Hooks und Vorlagen.</block>
  <block id="f2673d4a3fe0162a501d43f5168ae950" category="section-title">14. Juli 2025</block>
  <block id="c65f3468fbd84ca6a3ed5c4f86c93ec8" category="section-title">Verbessertes ONTAP Volume Dashboard</block>
  <block id="4fd717f9bf23502f14b97a4e0dd209e6" category="paragraph">Im April 2025 haben wir eine Vorschau eines verbesserten ONTAP Volume Dashboards veröffentlicht, das viel schneller und effizienter ist.</block>
  <block id="24c045ea49f5ec7c22662da2305601e6" category="paragraph">Dieses Dashboard wurde entwickelt, um Unternehmenskunden mit einer hohen Anzahl an Workloads zu helfen. Selbst für Kunden mit 20.000 Bänden wird das neue Dashboard in &lt;10 Sekunden geladen.</block>
  <block id="ccb1e3c46732fa6a863335c0d3359b2f" category="paragraph">Nach einer erfolgreichen Vorschau und großartigem Feedback von Vorschaukunden machen wir es jetzt zum Standarderlebnis für alle unsere Kunden. Machen Sie sich bereit für ein blitzschnelles Dashboard.</block>
  <block id="af8b4f65e7fa2a1d85a8cfe4869c4fcb" category="inline-link-macro">Anzeigen des Schutzstatus im Dashboard</block>
  <block id="fe7fc4b6e0aab1d852676cdf2925008a" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="a67104d9d510f7caac4c2e88e851be6e" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a9914dd2bff753372c826876918372e9" category="section-title">Microsoft SQL Server-Workload-Unterstützung als Public Technology Preview</block>
  <block id="5df254900f443d0785dc8625b28c0cee" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery bietet eine aktualisierte Benutzeroberfläche, mit der Sie Microsoft SQL Server-Workloads mithilfe einer 3-2-1-Schutzstrategie verwalten können, die Sie von NetApp Backup and Recovery kennen. Mit dieser neuen Version können Sie diese Workloads im Primärspeicher sichern, sie im Sekundärspeicher replizieren und sie im Cloud-Objektspeicher sichern.</block>
  <block id="b8307a4d76527581a7b59e0e8b710824" category="inline-link">Vorschau des Anmeldeformulars</block>
  <block id="240b59983b641b146915b794a0fa4966" category="paragraph">Sie können sich für die Vorschau anmelden, indem Sie dieses Formular ausfüllen.<block ref="b33811e9e55ab63ce9fecada8cb8558a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6e23fbb0baad6a7a72bd41e60b71f566" category="admonition">Diese Dokumentation zum Schutz von Microsoft SQL Server-Workloads wird als Technologievorschau bereitgestellt. NetApp behält sich das Recht vor, Details, Inhalte und Zeitplan dieses Vorschauangebots vor der allgemeinen Verfügbarkeit zu ändern.</block>
  <block id="fc6d12951f9c00632b6ab417ce6114ca" category="paragraph">Diese Version von NetApp Backup and Recovery enthält die folgenden Updates:</block>
  <block id="5317ac4a506d3eee7c5d152f23cc5745" category="list-text">*3-2-1-Backup-Funktion*: Diese Version integriert SnapCenter -Funktionen und ermöglicht Ihnen die Verwaltung und den Schutz Ihrer SnapCenter -Ressourcen mit einer 3-2-1-Datensicherungsstrategie über die NetApp Backup and Recovery-Benutzeroberfläche.</block>
  <block id="1f64b8ebe2726adf19ba096724227008" category="list-text">*Import aus SnapCenter*: Sie können SnapCenter -Sicherungsdaten und -Richtlinien in NetApp Backup and Recovery importieren.</block>
  <block id="27fd3fe1fde83a5778ca2bdff7d35a26" category="list-text">*Eine neu gestaltete Benutzeroberfläche* ermöglicht eine intuitivere Verwaltung Ihrer Sicherungs- und Wiederherstellungsaufgaben.</block>
  <block id="100ec5381ceb57f1ebd54920cf4c4530" category="list-text">*Sicherungsziele*: Sie können Buckets in Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure Blob Storage, StorageGRID und ONTAP S3-Umgebungen hinzufügen, um sie als Sicherungsziele für Ihre Microsoft SQL Server-Workloads zu verwenden.</block>
  <block id="84e5809e87da621940984a7b53dd397d" category="list-text">*Workload-Unterstützung*: Mit dieser Version können Sie Microsoft SQL Server-Datenbanken und Verfügbarkeitsgruppen sichern, wiederherstellen, überprüfen und klonen. (Unterstützung für andere Workloads wird in zukünftigen Versionen hinzugefügt.)</block>
  <block id="8cac2f9e6361ec291505b029028e1e57" category="list-text">*Flexible Wiederherstellungsoptionen*: Mit dieser Version können Sie Datenbanken im Falle einer Beschädigung oder eines versehentlichen Datenverlusts sowohl am ursprünglichen als auch an alternativen Speicherorten wiederherstellen.</block>
  <block id="5cc6c945afadd3db450213b2e4987ce2" category="list-text">*Sofortige Produktionskopien*: Erstellen Sie platzsparende Produktionskopien für Entwicklung, Tests oder Analysen in Minuten statt in Stunden oder Tagen.</block>
  <block id="01df7075c09ba1702ebb21e73980f60d" category="list-text">Diese Version beinhaltet die Möglichkeit, detaillierte Berichte zu erstellen.</block>
  <block id="98098f483a253beb7553c18cb8256903" category="inline-link-macro">Übersicht zum Schützen von Microsoft SQL Server-Workloads</block>
  <block id="4a424da5b576a6607f5d253de9a1e2a8" category="paragraph">Weitere Informationen zum Schutz von Microsoft SQL Server-Workloads finden Sie unter<block ref="fb4f00b780062c5b9ae2a61a65c916f5" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="791d05d0e9072626d0316ef0a7cf21bc" category="section-title">09. Juni 2025</block>
  <block id="2c5854d2e2f5eea8fdb60c2eab7c9f48" category="section-title">Updates zur Unterstützung indizierter Kataloge</block>
  <block id="53aeb816923ef5b0712bab3d06115f47" category="paragraph">Im Februar 2025 haben wir die aktualisierte Indizierungsfunktion (Indexed Catalog v2) eingeführt, die Sie während der Such- und Wiederherstellungsmethode zum Wiederherstellen von Daten verwenden. Die vorherige Version hat die Leistung der Datenindizierung in lokalen Umgebungen erheblich verbessert. Mit dieser Version ist der Indexierungskatalog jetzt in den Umgebungen Amazon Web Services, Microsoft Azure und Google Cloud Platform (GCP) verfügbar.</block>
  <block id="109a536d105313ba22a3a245fbe42d66" category="paragraph">Wenn Sie ein neuer Kunde sind, ist der indizierte Katalog v2 standardmäßig für alle neuen Umgebungen aktiviert. Wenn Sie bereits Kunde sind, können Sie Ihre Umgebung neu indizieren, um den Indexed Catalog v2 zu nutzen.</block>
  <block id="eb3dc66c3f5547559da4bd69622b70f1" category="paragraph-title">Wie aktivieren Sie die Indizierung?</block>
  <block id="ed568c90c2ab6e924749399e3a2572f7" category="paragraph">Bevor Sie die Methode „Suchen und Wiederherstellen“ zum Wiederherstellen von Daten verwenden können, müssen Sie die „Indizierung“ in jeder Quellarbeitsumgebung aktivieren, aus der Sie Volumes oder Dateien wiederherstellen möchten. Wählen Sie die Option *Indizierung aktivieren*, wenn Sie eine Suche und Wiederherstellung durchführen.</block>
  <block id="53b903d5c7d704138f78087fb044d909" category="paragraph">Der indizierte Katalog kann dann jedes Volume und jede Sicherungsdatei verfolgen, sodass Ihre Suche schnell und effizient erfolgt.</block>
  <block id="4818e0e89efe2955c1288f2df1d064bb" category="inline-link">Indizierung für Suchen und Wiederherstellen aktivieren</block>
  <block id="79ea1095de565828a2dc2eef2353ebe9" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="d416747d352a3037531882a260528401" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a5e1a06a60e331b5d516136e96719929" category="section-title">Azure Private Link-Endpunkte und Dienstendpunkte</block>
  <block id="bb3ee9c26b818e7abdcd5644dcb73dad" category="paragraph">Normalerweise richtet NetApp Backup and Recovery einen privaten Endpunkt beim Cloud-Anbieter ein, um Schutzaufgaben zu übernehmen. Diese Version führt eine optionale Einstellung ein, mit der Sie die automatische Erstellung eines privaten Endpunkts durch NetApp Backup and Recovery aktivieren oder deaktivieren können. Dies kann für Sie nützlich sein, wenn Sie mehr Kontrolle über den Prozess der Erstellung privater Endpunkte wünschen.</block>
  <block id="2211c8a4939111428200ceec5f271f42" category="paragraph">Sie können diese Option aktivieren oder deaktivieren, wenn Sie den Schutz aktivieren oder den Wiederherstellungsprozess starten.</block>
  <block id="e642532444d0db4591ce8b9d729f92b3" category="paragraph">Wenn Sie diese Einstellung deaktivieren, müssen Sie den privaten Endpunkt manuell erstellen, damit NetApp Backup and Recovery ordnungsgemäß funktioniert. Ohne ordnungsgemäße Konnektivität können Sie Sicherungs- und Wiederherstellungsaufgaben möglicherweise nicht erfolgreich durchführen.</block>
  <block id="fad4c67d1d97874133e7a367fe5038fd" category="section-title">Unterstützung für SnapMirror to Cloud Resync auf ONTAP S3</block>
  <block id="8e0a943cdbcd7f9c7f29128489119715" category="paragraph">In der vorherigen Version wurde die Unterstützung für SnapMirror to Cloud Resync (SM-C Resync) eingeführt. Die Funktion optimiert den Datenschutz während der Volumemigration in NetApp -Umgebungen. Diese Version fügt Unterstützung für SM-C Resync auf ONTAP S3 sowie anderen S3-kompatiblen Anbietern wie Wasabi und MinIO hinzu.</block>
  <block id="fa551b5810fe894fcd21bf7c8ffc98d1" category="section-title">Bringen Sie Ihren eigenen Bucket für StorageGRID mit</block>
  <block id="4b2511d38450982bde4f504e80a44028" category="paragraph">Wenn Sie Sicherungsdateien im Objektspeicher für eine Arbeitsumgebung erstellen, erstellt NetApp Backup and Recovery standardmäßig den Container (Bucket oder Speicherkonto) für die Sicherungsdateien im von Ihnen konfigurierten Objektspeicherkonto. Bisher konnten Sie dies überschreiben und Ihren eigenen Container für Amazon S3, Azure Blob Storage und Google Cloud Storage angeben. Mit dieser Version können Sie jetzt Ihren eigenen StorageGRID Objektspeichercontainer mitbringen.</block>
  <block id="e6e5a011626c6db86099687e0a358c1f" category="inline-link">Erstellen Sie Ihren eigenen Objektspeichercontainer</block>
  <block id="51c4ba7436895c5fa861c805e1caee68" category="paragraph">Sehen<block ref="63f7d9c65b21d9a782eb05b351422f54" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ffc4cf2b04c0381567893ed4b4045ccf" category="section-title">Version 1.47</block>
  <block id="6f36bf9a9811b172de79706eb4020697" category="paragraph-title">BlueXP classification heißt jetzt NetApp Datenklassifizierung</block>
  <block id="5aac44f6ff056f1c6c2f526f52fa4c03" category="paragraph">Die BlueXP classification wurde in NetApp Data Classification umbenannt. Neben der Umbenennung wurde auch die Benutzeroberfläche verbessert.</block>
  <block id="7c2f2b72d5ae6fd05d7d6047507f2af7" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="55233a601a39d3cf31ec58df3f760d9b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="946f70163294fc4ea89cf3a8a4f7979b" category="paragraph-title">Verbesserte Untersuchungserfahrung</block>
  <block id="576845aedce0c5b1e2da0722b6d5b908" category="paragraph">Finden und verstehen Sie Ihre Daten schneller mit neuen durchsuchbaren Filtern, Ergebniszählungen pro Wert, Echtzeit-Einblicken, die die wichtigsten Ergebnisse zusammenfassen, und einer aktualisierten Ergebnistabelle mit anpassbaren Spalten und einem ausziehbaren Detailbereich.</block>
  <block id="1cbaf70f8f4340f5a7ef57a023be3309" category="inline-link-macro">Daten untersuchen</block>
  <block id="50ccc3c910d687d185cba54457548270" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="93a993564ec95ed7a219162140437cd9" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="893b2443c1eb73a025f5c3a5bafda52a" category="paragraph-title">Neue Governance- und Compliance-Dashboards</block>
  <block id="3520b3d47203763a73081f6d97f46d23" category="inline-link-macro">Überprüfen Sie die Governance-Informationen zu Ihren Daten</block>
  <block id="885746277f8f91a4f015c86ee1723838" category="inline-link-macro">Zeigen Sie Compliance-Informationen zu Ihren Daten an</block>
  <block id="b079dfcfb953333a976ef2f897a33fe7" category="paragraph">Gewinnen Sie schneller wichtige Erkenntnisse mit intuitiven Widgets, klareren Grafiken und verbesserter Ladeleistung. Weitere Informationen finden Sie unter<block ref="e763feb2558444e18702b24a8d7b126c" category="inline-link-macro-rx"></block> Und<block ref="635393ff0ea5792fd291ac9f76f0ede9" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="505912d307cab52606f6debfb848dd6b" category="paragraph-title">Richtlinien für gespeicherte Abfragen (Vorschau)</block>
  <block id="640ed4c4729a4d5d09e9b663e79d7d98" category="paragraph">Mithilfe der Datenklassifizierung können Sie jetzt die Governance mit bedingten Aktionen automatisieren. Sie können Aufbewahrungsregeln mit automatischer Löschung erstellen und regelmäßige E-Mail-Benachrichtigungen einrichten. Alles wird über eine aktualisierte Seite mit gespeicherten Abfragen verwaltet.</block>
  <block id="663b8460da445a8bdcdacd5586794a5a" category="inline-link-macro">Erstellen von Richtlinien</block>
  <block id="8ce840152bdbc7f0d0ab73586b35794e" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="8475d31dfff4871bdba543b2c91cd563" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="d57567637ab51796d55a7b44fb6ebc11" category="paragraph-title">Aktionen (Vorschau)</block>
  <block id="680190e7731697b57d44b7ccb192ec16" category="paragraph">Übernehmen Sie die direkte Kontrolle von der Untersuchungsseite aus – löschen, verschieben, kopieren oder markieren Sie Dateien einzeln oder in großen Mengen, für eine effiziente Datenverwaltung und -behebung.</block>
  <block id="89d69ff3dca93dc4c1c160728186e722" category="paragraph-title">Unterstützung für Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="028f3210e3fb8059c59cfc831af1660c" category="paragraph">Die Datenklassifizierung unterstützt jetzt das Scannen auf Google Cloud NetApp Volumes. Fügen Sie Google Cloud NetApp Volumes einfach über die NetApp -Konsole hinzu, um Daten nahtlos zu scannen und zu klassifizieren.</block>
  <block id="7a4e65e1bd3f1685ea059c893a13cb58" category="section-title">Version 1.46</block>
  <block id="98f52421b10c8b076970cd9d4bc2932c" category="paragraph">Diese Version der Datenklassifizierung enthält Fehlerbehebungen und die folgenden Updates:</block>
  <block id="2c3661dfa2b24a2bf7320699cd536d69" category="paragraph-title">Verbesserte Einblicke in Scan-Ereignisse auf der Audit-Seite</block>
  <block id="56693a88c5f83646349fbcd49bc5c045" category="paragraph">Die Audit-Seite unterstützt jetzt erweiterte Einblicke in Scan-Ereignisse für die BlueXP classification. Auf der Audit-Seite wird jetzt angezeigt, wann der Scan eines Systems beginnt, sowie der Status der Systeme und etwaige Probleme. Status für Freigaben und Systeme sind nur für Mapping-Scans verfügbar.</block>
  <block id="00b752fcc4ff0f02c4a53ddfe7ca85f1" category="inline-link-macro">Überwachen Sie NetApp -Konsolenvorgänge</block>
  <block id="2602ef05ceb5e5b51fe554db44e59c2c" category="paragraph">Weitere Informationen zur Seite „Audit“ finden Sie unter<block ref="33e0fa7818f83bbe32f6e9c2e830952c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e5d2f68147d287044a7fffa2d0926eae" category="paragraph-title">Unterstützung für RHEL 9.6</block>
  <block id="f1513d7b9b8ef1acb75bb450ddd12a6c" category="paragraph">Diese Version fügt Unterstützung für Red Hat Enterprise Linux v9.6 für die manuelle Vor-Ort-Installation der BlueXP classification hinzu, einschließlich Dark Site-Bereitstellungen.</block>
  <block id="3461c6d70dff5780cf443e0892f0b5af" category="paragraph">Die folgenden Betriebssysteme erfordern die Verwendung der Podman-Container-Engine und die BlueXP classification 1.30 oder höher: Red Hat Enterprise Linux Version 8.8, 8.10, 9.0, 9.1, 9.2, 9.3, 9.4 und 9.5.</block>
  <block id="d0169e5c24cd4c5e05dcb7edb4ca10d7" category="section-title">Version 1.45</block>
  <block id="8321b9867214f5caa9d5a37197549cfb" category="paragraph">Diese BlueXP classification Klassifizierungsversion enthält Codeänderungen, die die Ressourcennutzung optimieren und:</block>
  <block id="8f993d1847870bf5334f9e8a709029c8" category="paragraph-title">Verbesserter Workflow zum Hinzufügen von Dateifreigaben zum Scannen</block>
  <block id="7363f98210e80281886d9b88b644899c" category="paragraph">Der Arbeitsablauf zum Hinzufügen von Dateifreigaben zu einer Dateifreigabegruppe wurde vereinfacht. Der Prozess unterscheidet jetzt auch die CIFS-Protokollunterstützung basierend auf dem Authentifizierungstyp (Kerberos oder NTLM).</block>
  <block id="628bc6ea752b2d2bd10bc4f22b8cfcca" category="inline-link-macro">Dateifreigaben scannen</block>
  <block id="9b403464e6af8d2ec9948d73766ff20b" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="127ec44212ed37ce8b3bcb004aea4f22" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="2cc1f0459a8aa18da26c0c17c08edd37" category="paragraph-title">Erweiterte Informationen zum Dateieigentümer</block>
  <block id="4c59149345d32f10d4c1edb221d77028" category="paragraph">Sie können jetzt weitere Informationen zu Dateibesitzern für erfasste Dateien auf der Registerkarte „Untersuchung“ anzeigen. Wenn Sie die Metadaten für eine Datei auf der Registerkarte „Untersuchung“ anzeigen, suchen Sie den Dateibesitzer und wählen Sie dann **Details anzeigen** aus, um den Benutzernamen, die E-Mail-Adresse und den SAM-Kontonamen anzuzeigen. Sie können auch andere Elemente anzeigen, die diesem Benutzer gehören. Diese Funktion ist nur für Arbeitsumgebungen mit Active Directory verfügbar.</block>
  <block id="499dd7659f4fa7b600ca3796c449e41b" category="inline-link-macro">Untersuchen Sie die in Ihrer Organisation gespeicherten Daten</block>
  <block id="726bb63ef50725c7e3c4766906388acd" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="26029df2267a3a60cd67c1340e62ae48" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0e42c2b565849349fc544a0196ef1b6a" category="section-title">10. Juni 2025</block>
  <block id="1c4322a2b157ac1326426ebdbd680c74" category="section-title">Version 1.44</block>
  <block id="83962582dc3c189ba60063fe7990755c" category="paragraph">Diese BlueXP classification Klassifizierungsversion umfasst:</block>
  <block id="c7ea7ba68a180dd7fffb65d260820bdf" category="paragraph-title">Verbesserte Aktualisierungszeiten für das Governance-Dashboard</block>
  <block id="4a225b50559fc3e5c91e7a224bca4f82" category="paragraph">Die Aktualisierungszeiten für einzelne Komponenten des Governance-Dashboards wurden verbessert. Die folgende Tabelle zeigt die Aktualisierungshäufigkeit für jede Komponente.</block>
  <block id="2cb05e4bb7830be982f0922fed86b4cd" category="cell">Komponente</block>
  <block id="b5c592ebd16824471b1dac54611da0f9" category="cell">Aktualisierungszeiten</block>
  <block id="aa414adba4c4fe0e85f670431eeaa7a2" category="cell">Zeitalter der Daten</block>
  <block id="e1f57d0c474bedaae9c88fad138dcfd0" category="cell">24 Stunden</block>
  <block id="af1b98adf7f686b84cd0b443e022b7a0" category="cell">Kategorien</block>
  <block id="b70528883a2d1dce278c3b16e0f8c608" category="cell">Datenübersicht</block>
  <block id="4adcc26418f545df76ab44c53fc55702" category="cell">5 Minuten</block>
  <block id="6db4df856c2ad3b66b59b98767190ee4" category="cell">Doppelte Dateien</block>
  <block id="6619a70f8ab8877e4131643fb8ded723" category="cell">2 Stunden</block>
  <block id="f12b42eece54a56ffab836a42eb37488" category="cell">Dateitypen</block>
  <block id="8c8fee331e9f3e5231bff4fd3c702b79" category="cell">Nicht-geschäftliche Daten</block>
  <block id="ce7a0235b268c4eaa207fb036462b6a0" category="cell">Berechtigungen öffnen</block>
  <block id="e804ac99d8e193e9d3e3437979ce7bdf" category="cell">Gespeicherte Suchen</block>
  <block id="8b15c77295fd06496b4e5497d3038948" category="cell">Sensible Daten und umfassende Berechtigungen</block>
  <block id="3b082340d0ec4e5cb8705d8e8dbd7b20" category="cell">Datengröße</block>
  <block id="3c321d8be960cf9c4e3de3feeb79454d" category="cell">Veraltete Daten</block>
  <block id="66f1eb6a68ea177f7b25f4befa2afcb5" category="cell">Top-Datenspeicher nach Vertraulichkeitsstufe</block>
  <block id="b97835ec7267635dbdb6a030bb594b9b" category="inline-link-macro">Zeigen Sie Governance-Details zu den in Ihrer Organisation gespeicherten Daten an</block>
  <block id="190630723d230843de3c85b32a478df5" category="paragraph">Sie können den Zeitpunkt der letzten Aktualisierung anzeigen und die Komponenten „Doppelte Dateien“, „Nicht geschäftliche Daten“, „Gespeicherte Suchen“, „Veraltete Daten“ und „Top-Datenspeicher nach Vertraulichkeitsstufe“ manuell aktualisieren. Weitere Informationen zum Governance-Dashboard finden Sie unter<block ref="e54252fa31ad44dc404e5787faf06263" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="98b92205e576b5e6498a01750fffbf6b" category="paragraph-title">Leistungs- und Sicherheitsverbesserungen</block>
  <block id="890d5712449921f1a6ffa08636045ac2" category="paragraph">Es wurden Verbesserungen vorgenommen, um die Leistung, den Speicherverbrauch und die Sicherheit der BlueXP Klassifizierung zu verbessern.</block>
  <block id="2a81eb3b4a7f22fb1fdb159561b71f3f" category="paragraph-title">Fehlerbehebungen</block>
  <block id="cb000a9ed4aba8f6a1db1f518019d44e" category="paragraph">Redis wurde aktualisiert, um die Zuverlässigkeit der BlueXP classification zu verbessern. Die BlueXP classification verwendet jetzt Elasticsearch, um die Genauigkeit der Dateianzahlberichterstattung während der Scans zu verbessern.</block>
  <block id="67840d2b3ccd99d7c6db2904273f95ef" category="section-title">Version 1.43</block>
  <block id="bb4c36ac9f10bc64e16bd125cb997dcd" category="paragraph">Diese Version der Datenklassifizierung umfasst:</block>
  <block id="3e05db4c28329af069ba30406ce8330c" category="paragraph-title">Priorisieren Sie Klassifizierungsscans</block>
  <block id="4aff63c206df7556bccc48f3a5f50de4" category="paragraph">Die Datenklassifizierung unterstützt die Möglichkeit, neben reinen Mapping-Scans auch Map- und Classify-Scans zu priorisieren, sodass Sie auswählen können, welche Scans zuerst abgeschlossen werden. Die Priorisierung von Map &amp; Classify-Scans wird während und vor Beginn der Scans unterstützt. Wenn Sie einem laufenden Scan Priorität einräumen, werden sowohl die Zuordnungs- als auch die Klassifizierungsscans priorisiert.</block>
  <block id="ce7ca903497eb6081e95129584ddf094" category="inline-link-macro">Priorisieren Sie Scans</block>
  <block id="f5d1ea19c8b9424efdf2f986ffd4074f" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="b9518738dcb31100f52b6bb549f809dc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="d58e3b3044e314bd5b914f8e22d6a0a8" category="paragraph-title">Unterstützung für kanadische Datenkategorien personenbezogener Daten (PII)</block>
  <block id="e01a3dc881c55884c6048183c704e40b" category="paragraph">Datenklassifizierungsscans identifizieren kanadische PII-Datenkategorien. Zu diesen Kategorien gehören Bankdaten, Passnummern, Sozialversicherungsnummern, Führerscheinnummern und Krankenversicherungskartennummern für alle kanadischen Provinzen und Territorien.</block>
  <block id="841ba72ee4bfb55c34ecc91bca130388" category="inline-link-macro">Kategorien personenbezogener Daten</block>
  <block id="75d2298c4d2e2b8d379d579c681b0581" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="39444789f4adf1075cd6ff8f0426a2b4" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0faf34dc58fa8cc3526b8a0a51850b2b" category="paragraph-title">Benutzerdefinierte Klassifizierung (Vorschau)</block>
  <block id="3a5909ab4d10a09f1edd87c832553506" category="paragraph">Die Datenklassifizierung unterstützt benutzerdefinierte Klassifizierungen für Map &amp; Classify-Scans. Mit benutzerdefinierten Klassifizierungen können Sie Datenklassifizierungsscans anpassen, um mithilfe regulärer Ausdrücke unternehmensspezifische Daten zu erfassen. Diese Funktion befindet sich derzeit in der Vorschau.</block>
  <block id="68fcca37a232a8993c6b392c92803de3" category="inline-link-macro">Benutzerdefinierte Klassifizierungen hinzufügen</block>
  <block id="a31a7b73e0f6489cdde14ea7754e29d2" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="496eb865a6bb9e6228b16bf86701d2c1" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="dcc61fc6bf6aa17ea807ec107b3f9682" category="paragraph-title">Registerkarte „Gespeicherte Suchen“</block>
  <block id="1005b3a447fe9caf1ce373cf96b4dc01" category="inline-link-macro">**Gespeicherte Suchen**</block>
  <block id="7d05e5a22d1961e95b7be92d35164378" category="paragraph">Die Registerkarte **Richtlinien** wurde umbenannt<block ref="8d1bca00b0b16766f87fd78ec3ac185e" category="inline-link-macro-rx"></block> . Die Funktionalität bleibt unverändert.</block>
  <block id="2e2e722b53fe801ed6bcd1713f8325ac" category="paragraph-title">Scanereignisse an die Audit-Seite senden</block>
  <block id="0d01ca23121427aff206ecc678cb7af3" category="inline-link-macro">NetApp Console Audit-Seite</block>
  <block id="0fddd3e20389e20ca1c63de5412406ae" category="paragraph">Die Datenklassifizierung unterstützt das Senden von Klassifizierungsereignissen (wenn ein Scan gestartet wird und wenn er endet) an die<block ref="3dcf10816a01bda1b4320932f26d59f3" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ddba4621d4e9a4c39c38ef2131834760" category="list-title">Sicherheitsupdates</block>
  <block id="0a39c7bc14a0f00de22f1ead79c18b0c" category="list-text">Das Keras-Paket wurde aktualisiert, um Schwachstellen (BDSA-2025-0107 und BDSA-2025-1984) zu beheben.</block>
  <block id="408f8b982d641a307784a27c0fb6d9c9" category="list-text">Die Konfiguration der Docker-Container wurde aktualisiert. Der Container hat keinen Zugriff mehr auf die Netzwerkschnittstellen des Hosts, um rohe Netzwerkpakete zu erstellen. Durch die Reduzierung unnötiger Zugriffe mindert das Update potenzielle Sicherheitsrisiken.</block>
  <block id="4a02475d909bd7464565a63664e4dc8b" category="paragraph-title">Leistungsverbesserungen</block>
  <block id="38942def5d8bae857c7eab12e7216c36" category="paragraph">Es wurden Codeverbesserungen implementiert, um die RAM-Nutzung zu reduzieren und die Gesamtleistung der Datenklassifizierung zu verbessern.</block>
  <block id="223594359ca2e5c0c959aa756dea2d50" category="paragraph">Fehler, die dazu führten, dass StorageGRID -Scans fehlschlugen, die Filteroptionen der Untersuchungsseite nicht geladen wurden und die Data Discovery-Bewertung bei Bewertungen mit hohem Volumen nicht heruntergeladen wurde, wurden behoben.</block>
  <block id="4409983c60e456858bb3e9ef5737f98a" category="section-title">14. April 2025</block>
  <block id="33fc2a8f6921fec02571495993aa2c6c" category="section-title">Version 1.42</block>
  <block id="2dcf334efa4f886393cac0e44ff5a917" category="paragraph-title">Massenscannen für Arbeitsumgebungen</block>
  <block id="530bfca85ebf27593e2eac002245d941" category="paragraph">Die BlueXP classification unterstützt Massenvorgänge für Arbeitsumgebungen. Sie können Mapping-Scans aktivieren, Map &amp; Classify-Scans aktivieren, Scans deaktivieren oder eine benutzerdefinierte Konfiguration über Volumes in der Arbeitsumgebung hinweg erstellen. Wenn Sie eine Auswahl für ein einzelnes Volume treffen, wird die Massenauswahl überschrieben. Um einen Massenvorgang durchzuführen, navigieren Sie zur Seite **Konfiguration** und treffen Sie Ihre Auswahl.</block>
  <block id="7c021042892d25e3e5d4271749e03344" category="paragraph-title">Untersuchungsbericht lokal herunterladen</block>
  <block id="5914525550e0efce454828b3fc5f9313" category="paragraph">Die BlueXP classification unterstützt die Möglichkeit, Datenuntersuchungsberichte lokal herunterzuladen und im Browser anzuzeigen. Wenn Sie die lokale Option wählen, ist die Datenuntersuchung nur im CSV-Format verfügbar und zeigt nur die ersten 10.000 Datenzeilen an.</block>
  <block id="6b41c846432704bbeebdc71cd92e0ac2" category="inline-link-macro">Untersuchen Sie die in Ihrer Organisation gespeicherten Daten mit der BlueXP classification</block>
  <block id="e5ec12d2090a6862ed376344a123c006" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="fceb47647e62ca77cd0675b07a84c97b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4fce1192bdd8d2ff506dd6d380e85fdd" category="section-title">Version 1.41</block>
  <block id="3bc103100363af5c774f4610f1cd7eec" category="paragraph">Diese BlueXP classification Klassifizierungsversion enthält allgemeine Verbesserungen und Fehlerbehebungen. Es beinhaltet außerdem:</block>
  <block id="52c386a5357f2ccbc556ebac8ae2b5f2" category="paragraph-title">Scanstatus</block>
  <block id="6a5c0bfd72f9b6c51f4f17f0d32a0bf5" category="paragraph">Die BlueXP classification verfolgt den Echtzeitfortschritt der _ersten_ Zuordnungs- und Klassifizierungsscans auf einem Datenträger. Separate progressive Balken verfolgen die Zuordnungs- und Klassifizierungsscans und stellen einen Prozentsatz aller gescannten Dateien dar. Sie können auch mit der Maus über einen Fortschrittsbalken fahren, um die Anzahl der gescannten Dateien und die Gesamtzahl der Dateien anzuzeigen. Durch die Verfolgung des Status Ihrer Scans erhalten Sie tiefere Einblicke in den Scan-Fortschritt, sodass Sie Ihre Scans besser planen und die Ressourcenzuweisung verstehen können.</block>
  <block id="dea24de819351c63f66685576d21ee25" category="paragraph">Um den Status Ihrer Scans anzuzeigen, navigieren Sie in der BlueXP classification zu **Konfiguration** und wählen Sie dann die **Konfiguration der Arbeitsumgebung** aus. Der Fortschritt wird für jeden Band in der Zeile angezeigt.</block>
  <block id="79043fd5ff3b61216207b60882cd72cd" category="section-title">19. Februar 2025</block>
  <block id="6b9d9a04ff593ff427731819f0c3618f" category="section-title">Version 1.40</block>
  <block id="e5450ac8535429efc574bc7d9388dd9a" category="paragraph">Diese BlueXP classification Klassifizierungsversion enthält die folgenden Updates.</block>
  <block id="dc4b47101650865122105745fe8d0a2c" category="paragraph-title">Unterstützung für RHEL 9.5</block>
  <block id="1d26b47b0bf4a8a52ca8e66bcb8661dc" category="paragraph">Diese Version bietet zusätzlich zu den zuvor unterstützten Versionen Unterstützung für Red Hat Enterprise Linux v9.5. Dies gilt für jede manuelle Vor-Ort-Installation der BlueXP classification, einschließlich Dark-Site-Bereitstellungen.</block>
  <block id="9340ce8741905e7d6ff4c0ca07a7a39a" category="paragraph-title">Priorisieren Sie reine Mapping-Scans</block>
  <block id="bc19fc1fb9d36ac2eec32fb81f6e5cca" category="paragraph">Wenn Sie reine Mapping-Scans durchführen, können Sie den wichtigsten Scans Priorität einräumen. Diese Funktion ist hilfreich, wenn Sie über viele Arbeitsumgebungen verfügen und sicherstellen möchten, dass Scans mit hoher Priorität zuerst abgeschlossen werden.</block>
  <block id="cb79cf2c786ed3992ebf9c4489793af5" category="paragraph">Standardmäßig werden Scans in der Reihenfolge ihrer Einleitung in die Warteschlange gestellt. Mit der Möglichkeit, Scans zu priorisieren, können Sie Scans an den Anfang der Warteschlange verschieben. Mehrere Scans können priorisiert werden. Die Priorität wird in der Reihenfolge „First In, First Out“ vergeben. Das bedeutet, dass der erste Scan, den Sie priorisieren, an den Anfang der Warteschlange rückt, der zweite Scan, den Sie priorisieren, an den zweiten in der Warteschlange usw.</block>
  <block id="e04ee48d980fd3722fe28400afcc0416" category="paragraph">Die Priorität wird einmalig gewährt. Automatische erneute Scans der Zuordnungsdaten erfolgen in der Standardreihenfolge.</block>
  <block id="c92ddb2e7e35e5bd406e62b822c22b14" category="inline-link-macro">Nur-Mapping-Scans</block>
  <block id="ed16e45a63496894d4f69f3ad9257c0a" category="paragraph">Die Priorisierung beschränkt sich auf<block ref="9f49d69d8a2b2a5c3ff36b98378f6446" category="inline-link-macro-rx"></block> ; es ist nicht für Karten- und Klassifizierungsscans verfügbar.</block>
  <block id="382361d81e14da89918a76b71860bcab" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="2f2c0cf6c40ec606389bccf6943b3b53" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="c3f4889bec03e0a3ba10184db92b3b07" category="paragraph-title">Alle Scans wiederholen</block>
  <block id="fc758db0d443b9a8e3de231c43de89d5" category="paragraph">Die BlueXP classification unterstützt die Möglichkeit, alle fehlgeschlagenen Scans stapelweise erneut durchzuführen.</block>
  <block id="ce19c0b7b750b810547f423b2290cfd8" category="paragraph">Mit der Funktion **Alle wiederholen** können Sie Scans in einem Stapelvorgang erneut versuchen. Wenn Klassifizierungsscans aufgrund eines vorübergehenden Problems wie beispielsweise eines Netzwerkausfalls fehlschlagen, können Sie alle Scans gleichzeitig mit einer Schaltfläche wiederholen, anstatt sie einzeln zu wiederholen. Scans können beliebig oft wiederholt werden.</block>
  <block id="c50aaae687f0c98cc88e1445aecee2d4" category="paragraph">So wiederholen Sie alle Scans:</block>
  <block id="09d7e52dfc68f84cd7ef45e3c26a0389" category="list-text">Wählen Sie im BlueXP classification *Konfiguration* aus.</block>
  <block id="8e66898002589c26f968e6fd94a57988" category="list-text">Um alle fehlgeschlagenen Scans erneut durchzuführen, wählen Sie *Alle Scans wiederholen*.</block>
  <block id="70c351474b2828e2c0dff97793686bc4" category="paragraph-title">Verbesserte Genauigkeit des Kategorisierungsmodells</block>
  <block id="19c8ed5c1b936813e368bc7d83dbccf2" category="inline-link-macro">vordefinierte Kategorien</block>
  <block id="3c83d9ffa8db579e805de307f057c519" category="paragraph">Die Genauigkeit des maschinellen Lernmodells für<block ref="4258f204d4b8f149538aa226ed3589d3" category="inline-link-macro-rx"></block> hat sich um 11 % verbessert.</block>
  <block id="009d2060a609114df262eff04e83f241" category="section-title">22. Januar 2025</block>
  <block id="0a401367ec8a2cd84bb197e6d12c99af" category="section-title">Version 1.39</block>
  <block id="1a58f9988f87b599ed71b9c7430034c2" category="paragraph">Diese BlueXP classification Klassifizierungsversion aktualisiert den Exportprozess für den Datenuntersuchungsbericht. Dieses Export-Update ist nützlich, um zusätzliche Analysen Ihrer Daten durchzuführen, zusätzliche Visualisierungen der Daten zu erstellen oder die Ergebnisse Ihrer Datenuntersuchung mit anderen zu teilen.</block>
  <block id="a4a7057d917e03803441c79badd6d519" category="paragraph">Bisher war der Export des Data Investigation-Berichts auf 10.000 Zeilen beschränkt. Mit dieser Version wurde die Beschränkung aufgehoben, sodass Sie alle Ihre Daten exportieren können. Diese Änderung ermöglicht Ihnen den Export von mehr Daten aus Ihren Datenuntersuchungsberichten und bietet Ihnen so mehr Flexibilität bei Ihrer Datenanalyse.</block>
  <block id="72fa9e7ff6f311a170ad8d720dff3f2f" category="paragraph">Sie können die Arbeitsumgebung, Volumes, Zielordner und entweder das JSON- oder CSV-Format auswählen. Der exportierte Dateiname enthält einen Zeitstempel, der Ihnen hilft, den Zeitpunkt des Datenexports zu identifizieren.</block>
  <block id="7afa5ec6a3f715e47b3c6fa2655f18b0" category="paragraph">Zu den unterstützten Arbeitsumgebungen gehören:</block>
  <block id="36df1b975561708b246ef1801ea416e5" category="list-text">FSx für ONTAP</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="list-text">ONTAP</block>
  <block id="a512cd9b163bcb1be6bf96aa95fdfe74" category="list-text">Gruppe „Freigeben“</block>
  <block id="d3fdc77553ad7d05684cea9b7806dac8" category="paragraph">Für den Export von Daten aus dem Data Investigation-Bericht gelten die folgenden Einschränkungen:</block>
  <block id="d33a90467b78849917ec44b3e694a192" category="list-text">Die maximale Anzahl der herunterzuladenden Datensätze beträgt 500 Millionen pro Typ (Dateien, Verzeichnisse und Tabellen).</block>
  <block id="9720aabb6c8d5eb9cfcffd189ef86ed1" category="list-text">Der Export von einer Million Datensätzen dauert voraussichtlich etwa 35 Minuten.</block>
  <block id="e7b42111154b9b878df538017c7943a0" category="inline-link">Untersuchen Sie die in Ihrer Organisation gespeicherten Daten</block>
  <block id="d310870b76fd0108508e2cefec1ac4a4" category="paragraph">Einzelheiten zur Datenuntersuchung und zum Bericht finden Sie unter<block ref="100af2ad54892a67967d5c4b6c0a5d22" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="c33f35ab44944cc0d09e5bb702125592" category="section-title">16. Dezember 2024</block>
  <block id="5ae300808387123005a76abbd5a99f46" category="section-title">Version 1.38</block>
  <block id="074f06822cc9864b1be34066c52ec21d" category="paragraph">Diese BlueXP classification Klassifizierungsversion enthält allgemeine Verbesserungen und Fehlerbehebungen.</block>
  <block id="9b1b4baddf39eab23180764b39d6be96" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="38ad9b7940db9af3f58b46078cacc605" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0de27445b78be9ada0e38746bd2c7572" category="section-title">Vereinfachte Cloud Volumes ONTAP Bereitstellung in AWS</block>
  <block id="bc9124fb3616fb45396bce21e05afe6a" category="paragraph">Sie können Cloud Volumes ONTAP jetzt in AWS mithilfe einer schnellen Bereitstellungsmethode sowohl für Einzelknoten- als auch für Hochverfügbarkeitskonfigurationen (HA) bereitstellen. Dieser optimierte Prozess reduziert die Anzahl der Schritte im Vergleich zur erweiterten Methode, legt automatisch Standardwerte auf einer einzigen Seite fest und minimiert die Navigation, wodurch die Bereitstellung schneller und einfacher wird.</block>
  <block id="be6e964d6cf7f9094cd37614b45cc30d" category="inline-link">Stellen Sie Cloud Volumes ONTAP in AWS mithilfe der Schnellbereitstellung bereit</block>
  <block id="a4ef38fe8e86058aa5e29448b78ed10a" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="d2530c67b5959523bc3493cd24da13cb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ba3c0cba3a3d15ce8426fc737476a59c" category="section-title">4. September 2025</block>
  <block id="186b3997de3027cf87a351ba0a1f9bf4" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP 9.17.1 RC</block>
  <block id="2a0942c706fe1023b055df5cfc6720d2" category="paragraph">Sie können jetzt BlueXP verwenden, um den Release Candidate 1 von Cloud Volumes ONTAP 9.17.1 in Azure und Google Cloud bereitzustellen und zu verwalten. Diese Version ist jedoch nicht für die Bereitstellung und Aktualisierung in AWS verfügbar.</block>
  <block id="1794b1ebac03efdd38e24eb28c47629a" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über diese Version von Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="e0a027f4bdcd16cda78c830ace94fc76" category="paragraph"><block ref="539cae97b36c04420caaf667f01300c8" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="9def883103b7b964dcbb0993e3f8a065" category="section-title">Ende der Verfügbarkeit optimierter Lizenzen</block>
  <block id="667b631b672b77239becd955ba1e71e7" category="paragraph">Ab dem 11. August 2025 wird die Lizenz „Cloud Volumes ONTAP Optimized“ veralten und kann in den Azure- und Google Cloud-Marktplätzen für Pay-as-you-go-Abonnements (PAYGO) nicht mehr erworben oder verlängert werden. Wenn Sie einen bestehenden Jahresvertrag mit einer optimierten Lizenz haben, können Sie die Lizenz bis zum Ende Ihres Vertrags weiter verwenden. Wenn Ihre optimierte Lizenz abläuft, können Sie sich für Cloud Volumes ONTAP Essentials- oder Professional-Lizenzen in BlueXP entscheiden.</block>
  <block id="09027718866a8a3a2edb0bb0eb53c926" category="paragraph">Die Möglichkeit, optimierte Lizenzen hinzuzufügen oder zu erneuern, besteht jedoch über die APIs.</block>
  <block id="be02aeef4770b69cefbe40935aba2797" category="inline-link">Lizenzierung für Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="2b8e43c95c1d15bc0824064c3dc0f993" category="paragraph">Informationen zu Lizenzpaketen finden Sie unter<block ref="4b2776d787a70224c2441f63d3888380" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ed1f600d01a229b43b3196dd2f2e48ca" category="inline-link">Verwalten der kapazitätsbasierten Lizenzierung</block>
  <block id="1d4a9a37e700957e9d79664f032cf5ec" category="paragraph">Informationen zum Umschalten auf eine andere Lademethode finden Sie unter<block ref="eeeecd1116eaf4db26e064552c04366d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="80c6ec7a181e7260841769dbc15f1b0b" category="section-title">BlueXP copy and sync heißt jetzt NetApp Copy and Sync</block>
  <block id="978ab06bd4634b113d212f8311cddadc" category="paragraph">BlueXP copy and sync wurde in NetApp Copy and Sync umbenannt.</block>
  <block id="83f73c94bb5f748ce272fa98b9d62582" category="section-title">Neue Betriebssystemunterstützung für Datenbroker</block>
  <block id="726c1f4efc6286c68c0e686bb97c19c5" category="paragraph">Der Datenbroker wird jetzt auf Hosts unterstützt, auf denen Red Hat Enterprise 9.4, Ubuntu 23.04 und Ubuntu 24.04 ausgeführt wird.</block>
  <block id="403a870c3777a3434883cf3338197e1e" category="inline-link">Linux-Hostanforderungen anzeigen</block>
  <block id="33437394afeba112bc78a89e1164345e" category="paragraph"><block ref="bddca2b75222059ea164cace70f493c0" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="b6eaf938209a57174cf0c8478fbb177d" category="section-title">27. Oktober 2024</block>
  <block id="30f0449964e6b2ac20bc975e920c6185" category="paragraph">Wir haben NetApp Copy and Sync und den Datenbroker aktualisiert, um einige Fehler zu beheben. Die neue Data Broker-Version ist 1.0.56.</block>
  <block id="60cb699c3ab20c62c28cbc8ba6498f15" category="section-title">06. Oktober 2025</block>
  <block id="0366ff255ad441b45d52df443a7b3b55" category="paragraph">Sie benötigen jetzt eine der folgenden Zugriffsrollen, um E-Series in BlueXP anzuzeigen, zu entdecken oder zu verwalten: Organisationsadministrator, Ordner- oder Projektadministrator, Speicheradministrator oder Systemintegritätsspezialist. <block ref="0b85dd2db07f757bcca365b0bb453a52" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f7ba76d5c9beab0576f118a6254843e9" category="section-title">18. September 2022</block>
  <block id="532b36a42fa02f3df85b0e70d519a9ac" category="section-title">Support für die E-Serie</block>
  <block id="8060a341461a61edc489285d4c464062" category="paragraph">Sie können Ihre E-Serie-Systeme jetzt direkt von BlueXP aus entdecken. Durch die Erkennung von E-Series-Systemen erhalten Sie einen vollständigen Überblick über die Daten in Ihrer gesamten Hybrid-Multicloud.</block>
  <block id="e9a4d0eabbdfce5c177732ed63963a62" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 21. Juli 2025</block>
  <block id="71d0ee5d411b8f72f571401cdab213ac" category="section-title">Unterstützung für Google Cloud NetApp Volumes in BlueXP</block>
  <block id="775e62d1bed90f08196ce9665fe3b625" category="paragraph">Sie können Google Cloud NetApp Volumes jetzt direkt von BlueXP aus verwalten:</block>
  <block id="bfcabace496e3d26dcf080c810ecd405" category="list-text">Fügen Sie eine Arbeitsumgebung hinzu.</block>
  <block id="062a6e04f65117f2c5ad969cc8e0116c" category="list-text">Bände anzeigen.</block>
  <block id="e093c974eb3629147ecf532045c7e226" category="list-text">Arbeitsumgebungen entfernen.</block>
  <block id="c6fdca864c59429ff2c0a1e35c775ae4" category="section-title">BlueXP ransomware protection heißt jetzt NetApp Ransomware Resilience</block>
  <block id="b1243a3724853addea33e0cf141fe5df" category="paragraph">Die BlueXP -Ransomware-Replikation wurde in NetApp Ransomware Resilience umbenannt.</block>
  <block id="36981b3e282313667db719384f6f7a69" category="section-title">15. Juli 2025</block>
  <block id="90b6690e6ff7c4f6c224ce1794630ced" category="section-title">SAN-Workload-Unterstützung</block>
  <block id="bbc67024ab73d889ccf53c2243f12ec0" category="paragraph">Diese Version umfasst Unterstützung für SAN-Workloads im BlueXP ransomware protection. Sie können jetzt zusätzlich zu NFS- und CIFS-Workloads auch SAN-Workloads schützen.</block>
  <block id="1e4e512c953bb68c6492ac3e8c1ea138" category="inline-link-macro">Voraussetzungen für den BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="b0be1d6aabf21f92b904023f7be7a58f" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="33be8222deb74c9ad42f0bbaa1bb9ee8" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e155741c288e2488f325db0165488b59" category="section-title">Verbesserter Workload-Schutz</block>
  <block id="9bd93ada9b2fbfbf189c8da933c74698" category="paragraph">Diese Version verbessert den Konfigurationsprozess für Workloads mit Snapshot- und Backup-Richtlinien von anderen NetApp Tools wie SnapCenter oder BlueXP backup and recovery. In früheren Versionen erkannte der BlueXP ransomware protection die Richtlinien anderer Tools und ermöglichte Ihnen nur, die Erkennungsrichtlinie zu ändern. Mit dieser Version können Sie jetzt Snapshot- und Backup-Richtlinien durch BlueXP ransomware protection -Schutzrichtlinien ersetzen oder die Richtlinien anderer Tools weiterhin verwenden.</block>
  <block id="bf4011ddd9ae5a6521f75843972999ab" category="inline-link-macro">Workloads schützen</block>
  <block id="e987acfdc962b0eb42352c6d8ec215e7" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="dbda711c6a230fdddbe71a22c957db68" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a67ce68ccac082ad54a552bdbcb6ecd7" category="section-title">E-Mail-Benachrichtigungen</block>
  <block id="2e56c79ddae096c75542884a58378a73" category="paragraph">Wenn der BlueXP ransomware protection einen möglichen Angriff erkennt, wird eine Benachrichtigung in den BlueXP Benachrichtigungen angezeigt und eine E-Mail an die von Ihnen konfigurierte E-Mail-Adresse gesendet.</block>
  <block id="bc3b495f0e6ccbb6814f27f401bf0cfd" category="paragraph">Die E-Mail enthält Informationen zum Schweregrad, zur betroffenen Arbeitslast und einen Link zur Warnung auf der Registerkarte *Warnungen* des BlueXP ransomware protection .</block>
  <block id="a10971f24efc7a9c00402bf3e28fa1f0" category="paragraph">Wenn Sie im BlueXP ransomware protection ein Sicherheits- und Ereignismanagementsystem (SIEM) konfiguriert haben, sendet der Dienst Warndetails an Ihr SIEM-System.</block>
  <block id="62addb7514a50d7194a434db543d1e3f" category="inline-link-macro">Behandeln Sie erkannte Ransomware-Warnungen</block>
  <block id="473c570ea2acf44ac968aff271fe6ce8" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="8a71d50b7ca933f633225cea05d9764f" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f27f1ce6df3e2ec2518f77e8e1a4a531" category="section-title">9. Juni 2025</block>
  <block id="07008bfe30be6fadcf287348a234142c" category="section-title">Aktualisierungen der Zielseite</block>
  <block id="1f054df4aa4b46ec1a714386afb99b06" category="paragraph">Diese Version enthält Aktualisierungen der Zielseite für den BlueXP ransomware protection , die den Start der kostenlosen Testversion und die Entdeckung erleichtern.</block>
  <block id="473497e2f273f2b53065b2de9535b764" category="section-title">Aktualisierungen der Bereitschaftsübung</block>
  <block id="eaced322bf25e3f9f2b44b904f4851cb" category="paragraph">Bisher konnten Sie eine Ransomware-Bereitschaftsübung durchführen, indem Sie einen Angriff auf eine neue Beispiel-Workload simulierten. Mit dieser Funktion können Sie den simulierten Angriff untersuchen und die Arbeitslast wiederherstellen. Verwenden Sie diese Funktion, um Warnbenachrichtigungen, Reaktionen und Wiederherstellungen zu testen. Führen Sie diese Übungen so oft wie nötig durch und planen Sie sie.</block>
  <block id="5e0279378617bd12ec67145646285fab" category="paragraph">Mit dieser Version können Sie über eine neue Schaltfläche im BlueXP ransomware protection eine Ransomware-Bereitschaftsübung für eine Test-Workload ausführen. So können Sie Ransomware-Angriffe einfacher simulieren, ihre Auswirkungen untersuchen und Workloads effizient wiederherstellen – und das alles in einer kontrollierten Umgebung.</block>
  <block id="a539ada725302fb5ecd1f180a2aed531" category="paragraph">Sie können jetzt Bereitschaftsübungen zusätzlich zu NFS-Workloads auch für CIFS-Workloads (SMB) durchführen.</block>
  <block id="50b24b085ac9888ffc4b0ba727107bd7" category="inline-link">Führen Sie eine Übung zur Vorbereitung auf Ransomware-Angriffe durch</block>
  <block id="9b1eb2dbe181e9f7b73db8a0785c0419" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="83090590e567818593b829ba2ced1db1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8a09aacd3cf1c88c3c2a4d746cad44f5" category="section-title">Aktivieren Sie BlueXP classification Klassifizierungsaktualisierungen</block>
  <block id="ba91dfda650db88e3bc3dd36c32fa577" category="paragraph">Bevor Sie die BlueXP classification innerhalb des BlueXP ransomware protection verwenden, müssen Sie die BlueXP classification aktivieren, um Ihre Daten zu scannen. Durch die Klassifizierung von Daten können Sie personenbezogene Daten (PII) finden, die das Sicherheitsrisiko erhöhen können.</block>
  <block id="960c237c5456a08952ee4a0c6bc67ab9" category="paragraph">Sie können die BlueXP classification auf einer Dateifreigabe-Workload innerhalb des BlueXP ransomware protection bereitstellen. Wählen Sie in der Spalte *Datenschutzgefährdung* die Option *Gefährdung identifizieren*. Wenn Sie den Klassifizierungsdienst aktiviert haben, identifiziert diese Aktion die Gefährdung. Andernfalls wird mit dieser Version in einem Dialogfeld die Option zum Bereitstellen der BlueXP classification angezeigt. Wählen Sie *Bereitstellen*, um zur Zielseite des BlueXP classification zu gelangen, wo Sie diesen Dienst bereitstellen können. W</block>
  <block id="55d5a81a565b7cb4265c8c73ecd4aa37" category="inline-link">Stellen Sie die BlueXP classification in der Cloud bereit</block>
  <block id="6b0e91bb98e8a9394dda94307f3217d0" category="inline-link">Scannen Sie mit der BlueXP classification nach personenbezogenen Daten</block>
  <block id="1ebb3fd0e37e111d097f72f481a8495f" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="3daa2f037f0ac9e3dc92dfaca32cdfd8" category="inline-link-rx"></block> und um den Dienst innerhalb des BlueXP ransomware protection zu nutzen, beziehen Sie sich auf<block ref="92298fee5b4e50be64de76505f153d1a" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="71df7d09aaee8e6796df0c3d10989fbd" category="section-title">13. Mai 2025</block>
  <block id="3c2a45fff6f8bee383d20bf70ff8535a" category="section-title">Meldung nicht unterstützter Arbeitsumgebungen im BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="670b6a838a9eab9baafd717669b2bcc5" category="paragraph">Während des Erkennungsworkflows meldet der BlueXP ransomware protection weitere Details, wenn Sie mit der Maus über „Unterstützte“ oder „Nicht unterstützte Workloads“ fahren. Dies wird Ihnen helfen zu verstehen, warum einige Ihrer Workloads vom BlueXP ransomware protection nicht erkannt werden.</block>
  <block id="960c5f3106f70ebe4000fa5d5121f60f" category="paragraph">Es gibt viele Gründe, warum der Dienst eine Arbeitsumgebung nicht unterstützt. Beispielsweise könnte die ONTAP Version in Ihrer Arbeitsumgebung niedriger sein als die erforderliche Version. Wenn Sie mit der Maus über eine nicht unterstützte Arbeitsumgebung fahren, wird in einem Tooltip der Grund angezeigt.</block>
  <block id="e7aba228bdeba9407e415c5afb1137a2" category="paragraph">Sie können die nicht unterstützten Arbeitsumgebungen während der ersten Erkennung anzeigen und dort auch die Ergebnisse herunterladen. Sie können die Ergebnisse der Erkennung auch über die Option *Workload-Erkennung* auf der Seite „Einstellungen“ anzeigen.</block>
  <block id="40ed4b70f990ecbd2b29cdd99fe63ea3" category="inline-link">Entdecken Sie Workloads im BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="61583743ac80f4ba16bec0d30aa9b643" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="fccc7436e00c13bc9cd8b09f936b4c8c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="8855742ef7ac60d26f35536e1d09aef9" category="section-title">29. April 2025</block>
  <block id="f65bfe10577ea64b648eddd04f107545" category="section-title">Unterstützung für Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="24964ea0918b681c02283685b1da1438" category="paragraph">Diese Version unterstützt Amazon FSx for NetApp ONTAP. Diese Funktion hilft Ihnen, Ihre FSx für ONTAP -Workloads mit BlueXP ransomware protection zu schützen.</block>
  <block id="1e2a1ff777d742c50d6c64a6b6350f90" category="paragraph">FSx für ONTAP ist ein vollständig verwalteter Dienst, der die Leistung des NetApp ONTAP -Speichers in der Cloud bereitstellt. Es bietet dieselben Funktionen, dieselbe Leistung und dieselben Verwaltungsfunktionen, die Sie vor Ort verwenden, mit der Agilität und Skalierbarkeit eines nativen AWS-Dienstes.</block>
  <block id="4fc90f7d90d19ba5f3581d326200a5f1" category="paragraph">Am BlueXP ransomware protection -Workflow wurden die folgenden Änderungen vorgenommen:</block>
  <block id="65053514fea19aa395ec9799580be143" category="list-text">Discovery umfasst Workloads in FSx für ONTAP 9.15-Arbeitsumgebungen.</block>
  <block id="6ea987783dda6093154792926d8e285c" category="list-text">Auf der Registerkarte „Schutz“ werden Workloads in FSx für ONTAP -Umgebungen angezeigt. In dieser Umgebung sollten Sie Sicherungsvorgänge mit dem FSx for ONTAP -Sicherungsdienst durchführen. Sie können diese Workloads mithilfe von BlueXP ransomware protection -Snapshots wiederherstellen.</block>
  <block id="2e09d92e8822f80e9aac61fdb75fa3c8" category="admonition">Sicherungsrichtlinien für eine auf FSx für ONTAP ausgeführte Workload können in BlueXP nicht festgelegt werden. Alle vorhandenen Sicherungsrichtlinien, die in Amazon FSx for NetApp ONTAP festgelegt sind, bleiben unverändert.</block>
  <block id="97c627f1fcd3a299ac19157a8f566694" category="list-text">Warnmeldungen zeigen die neue FSx for ONTAP Arbeitsumgebung.</block>
  <block id="1d40c591d842224b16a448bc26a6bfab" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über den BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="280931b406a1e00d83a4a8faa2e537a0" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="4517bbdfa51110822f93ef44df6a4f92" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="08ceca9f9a853977a5c71c8c66b68b55" category="inline-link">Einschränkungen des BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="eb745462fc54b055b8087d694fb01b5f" category="paragraph">Informationen zu den unterstützten Optionen finden Sie im<block ref="875047b763859105fc2c6e622181cfbb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="4dd9f1961ea018706909f1155d36c91a" category="paragraph">Sie benötigen jetzt eine der folgenden Zugriffsrollen, um den BlueXP ransomware protection anzuzeigen, zu erkennen oder zu verwalten: Organisationsadministrator, Ordner- oder Projektadministrator, Ransomware-Schutzadministrator oder Ransomware-Schutz-Viewer.</block>
  <block id="34397c830c77af93d96e3ed470658d45" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über BlueXP -Zugriffsrollen für alle Dienste</block>
  <block id="0d46f65a7717513cadcb109363fb6c6d" category="paragraph"><block ref="06a5d1f4c488b014d10a11f3fe7273ba" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="4fe331eaa4881ca37fd2ff947e6b8bec" category="section-title">Bereitschaftsübungsberichte</block>
  <block id="e78c37e0abce1f032a2a34eda9e02a54" category="paragraph">Mit dieser Version können Sie Übungsberichte zur Vorbereitung auf Ransomware-Angriffe überprüfen. Mithilfe einer Bereitschaftsübung können Sie einen Ransomware-Angriff auf eine neu erstellte Beispiel-Workload simulieren. Untersuchen Sie dann den simulierten Angriff und stellen Sie die Beispiel-Arbeitslast wieder her. Mithilfe dieser Funktion können Sie durch das Testen von Warnbenachrichtigungen, Reaktions- und Wiederherstellungsprozessen sicherstellen, dass Sie im Falle eines tatsächlichen Ransomware-Angriffs vorbereitet sind.</block>
  <block id="cc61bd0d76dc349aa4d70e26ca03704d" category="section-title">Neue rollenbasierte Zugriffskontrollrollen und -berechtigungen</block>
  <block id="a9e4a39d54899a1c668bdab8048e1dc5" category="paragraph">Bisher konnten Sie Benutzern basierend auf ihren Verantwortlichkeiten Rollen und Berechtigungen zuweisen, was Ihnen bei der Verwaltung des Benutzerzugriffs auf den BlueXP ransomware protection half. Mit dieser Version gibt es zwei neue Rollen speziell für den BlueXP ransomware protection mit aktualisierten Berechtigungen. Die neuen Rollen sind:</block>
  <block id="a95fe9e5a7b678fa4abc81ea69f1e257" category="list-text">Ransomware-Schutzadministrator</block>
  <block id="6a05decc7d63f19c1d5812a3c728ce8a" category="list-text">Ransomware-Schutz-Viewer</block>
  <block id="51871ed75f741b0dab90d2d1612f6499" category="inline-link">Rollenbasierter Zugriff auf Funktionen des BlueXP ransomware protection</block>
  <block id="b42fe8f702412cfa14541d3fab58efa6" category="paragraph">Weitere Informationen zu Berechtigungen finden Sie unter<block ref="01046b99aab91b10679a0fac299864df" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="25ccc48b022e2433d5b379cc51530139" category="section-title">Zahlungsverbesserungen</block>
  <block id="a3d54846581a4bb8314f87602a4ba2c0" category="paragraph">Diese Version enthält mehrere Verbesserungen des Zahlungsvorgangs.</block>
  <block id="7ffb0c59c068d14b0ee6581cde479463" category="inline-link">Einrichten von Lizenzierungs- und Zahlungsoptionen</block>
  <block id="52a7f2b6af87f28195cf6badbad6c667" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="a8b1ada7f83ee5659f868a512032628f" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="747ef7cb70bddb84c8ef27217b868e12" category="section-title">BlueXP replication heißt jetzt NetApp -Replikation</block>
  <block id="57ff97c571d4da9035b6687a3eb97fea" category="paragraph">Die BlueXP replication wurde in NetApp -Replikation umbenannt.</block>
  <block id="168c5915eb40be2beb0ac04f286489ba" category="section-title">FSx für ONTAP zu Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="6aa89747141f6b258796889b4e964d01" category="paragraph">Sie können jetzt Daten von einem Amazon FSx for ONTAP -Dateisystem auf Cloud Volumes ONTAP replizieren.</block>
  <block id="40f78d193b858589ad7df4dd4ce61ad6" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie die Datenreplikation einrichten</block>
  <block id="51959da1122b405c90c18be52282f18f" category="paragraph"><block ref="1bc1e485e9f9d41e344f0d10f6ad3511" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3f10ba55f7b5ee2ce092504fcea72477" category="section-title">31. Juli 2022</block>
  <block id="b42dff6de52c55fe0d6831817d6b309d" category="section-title">FSx for ONTAP als Datenquelle</block>
  <block id="0f8ffeac5211fc4e0dfb43c430753ef2" category="paragraph">Sie können jetzt Daten von einem Amazon FSx for ONTAP -Dateisystem an die folgenden Ziele replizieren:</block>
  <block id="0ef90fde5440e5fbd859cb4d59f76f2c" category="list-text">On-Premises- ONTAP -Cluster</block>
  <block id="c0c4e254eb7382750d30e5d2119f551b" category="section-title">02. September 2021</block>
  <block id="6c88f9e17d9019e00177d64f9db55d2e" category="section-title">Support für Amazon FSx für ONTAP</block>
  <block id="59dfc17500b1e0b8d1824eb8b1413080" category="paragraph">Sie können jetzt Daten von einem Cloud Volumes ONTAP -System oder einem lokalen ONTAP Cluster auf ein Amazon FSx für ONTAP Dateisystem replizieren.</block>
  <block id="9b5a1e6c05cb5a9a8a4d5f1e2605ce55" category="section-title">BlueXP volume caching ist jetzt Volume-Caching</block>
  <block id="f8e8412fccd7f025d572fec3a13f08fe" category="paragraph">BlueXP volume caching wurde in Volume-Caching umbenannt.</block>
  <block id="1404848cfe6595d928cbdff8fae23869" category="paragraph">Sie können über die linke Navigationsleiste der NetApp Konsole darauf zugreifen, indem Sie *Mobilität* &gt; *Volume-Caching* auswählen.</block>
  <block id="a6aef5e3bbd8b059764f33a4044e30d6" category="section-title">04. Juni 2023</block>
  <block id="5f63db6bf0512dc0612ee852c1faf373" category="section-title">BlueXP volume caching</block>
  <block id="b83ba84e8b66440b0a36bc88ba58ce87" category="paragraph">BlueXP volume caching, eine Funktion der ONTAP 9-Software, ist eine Remote-Caching-Funktion, die die Dateiverteilung vereinfacht, die WAN-Latenz reduziert, indem Ressourcen näher an den Standort Ihrer Benutzer und Rechenressourcen gebracht werden, und die WAN-Bandbreitenkosten senkt. Durch Volume-Caching wird ein dauerhaftes, beschreibbares Volume an einem entfernten Ort bereitgestellt. Sie können das BlueXP volume caching verwenden, um den Datenzugriff zu beschleunigen oder den Datenverkehr von stark beanspruchten Volumes zu entlasten. Cache-Volumes eignen sich ideal für leseintensive Workloads, insbesondere wenn Clients wiederholt auf dieselben Daten zugreifen müssen.</block>
  <block id="da20ff5e68ae0641ae1925c968ac0244" category="paragraph">Mit BlueXP volume caching verfügen Sie über Caching-Funktionen für die Cloud, insbesondere für Amazon FSx for NetApp ONTAP, Cloud Volumes ONTAP und On-Premises als Arbeitsumgebung.</block>
  <block id="2012f97762e54c6c0012de439f8eb421" category="inline-link-macro">Erfahren Sie mehr über Volume-Caching</block>
  <block id="32e43821995e99fb72cdac5dd21f43b4" category="paragraph"><block ref="d441c17803a6d3d32848ba89d4709eae" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="2bbead322f2dd5c4a40fbd66537e304f" category="section-title">BlueXP workload factory jetzt NetApp Workload Factory</block>
  <block id="9c80606adc6065bc48c6d99fbb8c3f1d" category="paragraph">BlueXP wurde umbenannt und neu gestaltet, um seine Rolle bei der Verwaltung Ihrer Dateninfrastruktur besser widerzuspiegeln. Aus diesem Grund wurde die BlueXP workload factory in NetApp Workload Factory umbenannt.</block>
  <block id="8d1adece5e8b196b0a88b0589326fdf6" category="section-title">Ask Me-Integration mit MCP</block>
  <block id="979df5bd82476afb53055b0675f703a3" category="paragraph">Ask Me, der KI-Assistent von Workload Factory, ist in das Model Context Protocol (MCP) integriert. Mithilfe von MCP stellt Ask Me eine sichere Schnittstelle zu externen Umgebungen und Abfrage-API-Tools her, um Antworten zu liefern, die auf Ihre spezifische Speicherumgebung zugeschnitten sind.</block>
  <block id="7fe837fc0a93acdad81da1d440ee3fd2" category="section-title">05. Oktober 2025</block>
  <block id="ea7d4002457b002b29ca2cb9a498c0bc" category="section-title">Neue Benachrichtigung für Speicher</block>
  <block id="09ef633d09a9d5e5cf3ab27b167cac1b" category="paragraph">Der Benachrichtigungsdienst von NetApp Workload Factory umfasst die Benachrichtigung bei gut strukturierten Problemen für Storage.</block>
  <block id="a640a35e23fdb53d8114aafcadb8064c" category="inline-link-macro">Benachrichtigungen für NetApp Workload Factory</block>
  <block id="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="paragraph"><block ref="cf1b0a0504b0d60ecb883c780228a1eb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="50dbf63cd0ab8144a287e5cd6a0f1de2" category="inline-link">Hinweis zur NetApp Konsole</block>
  <block id="c87093fc5ce0aab848deaeae14c761b9" category="paragraph"><block ref="c87093fc5ce0aab848deaeae14c761b9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a867f49218cc7725086e47bc5d9d2be6" category="list-text"><block ref="a867f49218cc7725086e47bc5d9d2be6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b31bd4d213bc7c73048e2663f45d0ad0" category="list-text"><block ref="b31bd4d213bc7c73048e2663f45d0ad0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="50299f698a54426aba27448f16803e14" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="e3255f3ec57d44ee455071e58df2778b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="613abd0d9da6f7ee37d283174e11fcaf" category="section-title">03. August 2025</block>
  <block id="6a6ae8005c209a1567f9003ea9e5cebe" category="section-title">Verbesserungen an der Registerkarte „Replikationsbeziehungen“</block>
  <block id="c6a6fda1561189188099a8444886e4b7" category="paragraph">Wir haben der Tabelle mit den Replikationsbeziehungen mehrere neue Spalten hinzugefügt, um Ihnen auf der Registerkarte *Replikationsbeziehungen* weitere Informationen zu Ihren Replikationsbeziehungen zu geben. Die Tabelle enthält jetzt die folgenden Spalten:</block>
  <block id="932acf34d9bec3ecdd131ec5df85300a" category="list-text">SnapMirror -Richtlinie</block>
  <block id="7d93b9eb1786d863bc7d27df5febb919" category="list-text">Quelldateisystem</block>
  <block id="144b2facd92022aa813f8fba914dfa05" category="list-text">Zieldateisystem</block>
  <block id="e56f83171e12921713ed939e1572ddaf" category="list-text">Stand der Beziehung</block>
  <block id="f1b110a50dd5467d821019e318f363a2" category="list-text">Letzte Übertragungszeit</block>
  <block id="374920fe25826b7adee398c37f9fc3ed" category="section-title">Unterstützung für die Replikation von Daten zwischen zwei FSx for ONTAP -Dateisystemen</block>
  <block id="26beedda3c932bb48fc93a722d410ff6" category="paragraph">Die Datenreplikation ist jetzt zwischen zwei FSx for ONTAP Dateisystemen über die Leinwand in der BlueXP -Konsole verfügbar.</block>
  <block id="37fa21b7ca602fd8fe055b26a1de7d8b" category="inline-link-macro">Daten replizieren</block>
  <block id="12bcd6a565798d844427c95531c1c0ec" category="paragraph"><block ref="12bcd6a565798d844427c95531c1c0ec" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a1250c4ad86e23ad680ae47343ed64ad" category="paragraph">Einzelheiten zu den Änderungen finden Sie im<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> . == 05. März 2023</block>
  <block id="912b3a604a5106bda5b0c99ddaaf1364" category="section-title">Möglichkeit, neue Buckets von BlueXP hinzuzufügen</block>
  <block id="c07c4e2e029d6d6eb829c29902cb63ff" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie neue Amazon S3-Buckets hinzufügen</block>
  <block id="5e7b506ddcb37df2fdbf21f6eaed65d6" category="paragraph">Sie haben schon seit einiger Zeit die Möglichkeit, Amazon S3-Buckets auf dem BlueXP Canvas anzuzeigen. Jetzt können Sie direkt von BlueXP aus neue Buckets hinzufügen und Eigenschaften für vorhandene Buckets ändern.<block ref="f0047d35a3b71c36a6aefb7ce54c7ec6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="83b5525699223779088aa2e2c9ca5b1a" category="section-title">BlueXP backup and recovery heißt jetzt NetApp Backup und Recovery</block>
  <block id="6a119fc880b70d0e27bca4b7243a7a55" category="paragraph">BlueXP backup and recovery wurde in NetApp Backup und Recovery umbenannt.</block>
  <block id="2bef154766331bbaacbab995f24ef0c2" category="section-title">BlueXP -Zugriffsrollen erforderlich</block>
  <block id="44a4a7c03393e00f4aeee3bd72474eea" category="paragraph">Sie benötigen jetzt eine der folgenden Zugriffsrollen, um StorageGRID in BlueXP anzuzeigen, zu entdecken oder zu verwalten: *Organisationsadministrator*, *Ordner- oder Projektadministrator*, *Speicheradministrator* oder *Speicherintegritätsspezialist*.<block ref="b792d0fe33393ff1eec4387f959ddd2c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="43371a1519dc6641cd8852962e536c3e" category="section-title">7. August 2024</block>
  <block id="9e171afa6c3124020f16e21de1c7b2f4" category="section-title">Neue erweiterte Ansicht</block>
  <block id="0f58e681c3f3ea59c830353dd632a86c" category="paragraph">Ab StorageGRID 11.8 können Sie die vertraute Grid Manager-Oberfläche verwenden, um Ihr StorageGRID -System von BlueXP aus zu verwalten.</block>
  <block id="af7b48fef3ac95547bce2972839785af" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie StorageGRID mithilfe der erweiterten Ansicht verwalten</block>
  <block id="71bde38d3a1a0761ad0419a2db79d0c4" category="paragraph"><block ref="bcae03490ee8ad952aee993e2ae5e7eb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="04862482c3a7e313dee1294875d76a61" category="section-title">Möglichkeit zur Überprüfung und Genehmigung des StorageGRID Verwaltungsschnittstellenzertifikats</block>
  <block id="7ef5c031e9bd4c1394a8093c50afe4e2" category="paragraph">Sie haben jetzt die Möglichkeit, ein StorageGRID Verwaltungsschnittstellenzertifikat zu überprüfen und zu genehmigen, wenn Sie das StorageGRID -System von BlueXP aus erkennen. Sie können auch das neueste StorageGRID Verwaltungsschnittstellenzertifikat in einem erkannten Grid überprüfen und genehmigen.</block>
  <block id="4a314d3b77101d6faf44fa4063c45276" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie das Serverzertifikat während der Systemerkennung überprüfen und genehmigen.</block>
  <block id="045269b1f12b0a8f2aee954f43a8daa6" category="paragraph"><block ref="045269b1f12b0a8f2aee954f43a8daa6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dc8bb8905a6984d0c45a4ada9e618ace" category="section-title">Unterstützung für StorageGRID</block>
  <block id="0b17baeba205d071cc0142cf4aba9b76" category="paragraph">Sie können Ihre StorageGRID -Systeme jetzt direkt von BlueXP aus entdecken. Durch die Entdeckung von StorageGRID erhalten Sie eine vollständige Ansicht der Daten in Ihrer hybriden Multicloud.</block>
  <block id="82fbcd5d3aebaf503250e86ca86f08c0" category="section-title">BlueXP tiering heißt jetzt NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="407a90a9a0a27ef435e56fa89edb4d13" category="paragraph">BlueXP tiering wurde in NetApp Cloud Tiering umbenannt.</block>
  <block id="ba3d080bd22adb4c0f40fdd9d87f54f9" category="section-title">09. August 2023</block>
  <block id="101e8e97885c05702335faecd0fb3f50" category="section-title">Verwenden Sie ein benutzerdefiniertes Präfix für den Bucket-Namen</block>
  <block id="eabccaf5903f0333d3eed3476908d4d8" category="paragraph">Wenn Sie mehrere Connectors verwenden, um alle Speichersysteme in Ihrer Umgebung zu verwalten, befinden sich einige Cluster, auf denen Sie Tiering implementieren möchten, möglicherweise in unterschiedlichen Connectors. Wenn Sie nicht sicher sind, welcher Connector einen bestimmten Cluster verwaltet, können Sie mithilfe von Cloud Tiering über alle Connectors hinweg suchen.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="51276db22ab007bf8378ddc5150c089e" category="section-title">04. Juli 2023</block>
  <block id="a4e53922ceec159164a3765ff05e1458" category="section-title">Passen Sie die Bandbreite an, um inaktive Daten zu übertragen</block>
  <block id="dc1b912cd0c37ddd4298efd6e3a72009" category="paragraph">Wenn Sie Cloud Tiering aktivieren, kann ONTAP eine unbegrenzte Netzwerkbandbreite nutzen, um die inaktiven Daten von Volumes im Cluster in den Objektspeicher zu übertragen. Wenn Sie feststellen, dass sich die Datenverkehrsstaffelung auf die normale Arbeitslast der Benutzer auswirkt, können Sie die Bandbreite drosseln, die während der Übertragung genutzt werden kann.<block ref="bd661c8ba5ce12ee5a1adc1010618597" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="904ea3c3aba6edae61ba696b01808a11" category="section-title">Im Benachrichtigungscenter angezeigtes Tiering-Ereignis</block>
  <block id="250f0923d20814211c14c5a6cd0e2643" category="paragraph">Das Tiering-Ereignis „Tieren Sie zusätzliche Daten vom Cluster &lt;Name&gt; in den Objektspeicher, um Ihre Speichereffizienz zu erhöhen“ wird jetzt als Benachrichtigung angezeigt, wenn ein Cluster weniger als 20 % seiner kalten Daten tieret – einschließlich Clustern, die keine Daten tieren.</block>
  <block id="4408342320f5d18ce7a02828ead033c1" category="inline-link">Rechner für die Gesamtbetriebskosten und Einsparungen bei Cloud Tiering</block>
  <block id="606ec28d49ad09441827c5c02151d01a" category="paragraph">Diese Benachrichtigung ist eine „Empfehlung“, die Ihnen dabei helfen soll, Ihre Systeme effizienter zu gestalten und Speicherkosten zu sparen. Es bietet einen Link zum<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> um Ihnen bei der Berechnung Ihrer Kosteneinsparungen zu helfen.</block>
  <block id="bdffab7d1fc5c739af6bcacd7556d32b" category="section-title">BlueXP disaster recovery heißt jetzt NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="b8479b63a059f61189d191d9d8206a0e" category="paragraph">BlueXP disaster recovery wurde in NetApp Disaster Recovery umbenannt.</block>
  <block id="74ec2cbf7ad010d86af9ea5f2d47ee39" category="section-title">Weitere Updates</block>
  <block id="77ce624f79cabd64ddedccf3196e9b1a" category="inline-link-macro">Einführung von NetApp Disaster Recovery mit Amazon Elastic VMware Service und Amazon FSx for NetApp ONTAP</block>
  <block id="e6b27502ab6a46e1039ef9e004cb65ff" category="list-text">Die Unterstützung für Amazon Elastic VMware Service (EVS) mit Amazon FSx for NetApp ONTAP befand sich in einer öffentlichen Vorschau. Mit dieser Version ist es nun allgemein verfügbar. Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="d77dcab16ff9979356836b689cffd0ee" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1842d5453eb18b28e3fe6f5c7acc9eaa" category="list-text">Verbesserungen bei der Speichererkennung, einschließlich verkürzter Erkennungszeiten für lokale Bereitstellungen</block>
  <block id="58077d66ee3ca42d6d7732854dac2714" category="list-text">Unterstützung für Identity and Access Management (IAM), einschließlich rollenbasierter Zugriffskontrolle (RBAC) und erweiterter Benutzerberechtigungen</block>
  <block id="ef31873b640af7e0e4300d5282baffe4" category="list-text">Private Preview-Unterstützung für Azure VMware-Lösung und Cloud Volumes ONTAP. Mit dieser Unterstützung können Sie jetzt mithilfe des Cloud Volumes ONTAP Speichers den Notfallwiederherstellungsschutz von lokalen Standorten auf die Azure VMware-Lösung konfigurieren.</block>
  <block id="3488d38349240c72f75d081c2a79fa3b" category="section-title">04. August 2025</block>
  <block id="4a32789f771ba902fef02cd0f2a544e6" category="paragraph">Version 4.2.5P2</block>
  <block id="48cd462677138869d77d61db9c16b889" category="section-title">NetApp Disaster Recovery-Updates</block>
  <block id="36088b35355e766d544b98140baa439a" category="list-text">Die VMFS-Unterstützung wurde verbessert, um dieselbe LUN zu verarbeiten, die von mehreren virtuellen Speichermaschinen bereitgestellt wird.</block>
  <block id="5958ae417b9ca044a24e8a3629b195bb" category="list-text">Die Bereinigung beim Test-Teardown wurde verbessert, um den Datenspeicher zu verarbeiten, der bereits ausgehängt und/oder gelöscht wurde.</block>
  <block id="1a2957b0c8fb36225440df520076e072" category="list-text">Verbesserte Subnetzzuordnung, sodass jetzt überprüft wird, ob das eingegebene Gateway im bereitgestellten Netzwerk enthalten ist.</block>
  <block id="7f5267deccdc08e8591ec8b4dccfcc03" category="list-text">Ein Problem wurde behoben, das dazu führen konnte, dass der Replikationsplan fehlschlug, wenn der VM-Name „.com“ enthielt.</block>
  <block id="8af129ac3a817923db5feb647660eb7c" category="list-text">Eine Einschränkung wurde entfernt, die verhinderte, dass das Zielvolume beim Erstellen des Volumes im Rahmen der Erstellung des Replikationsplans mit dem Quellvolume identisch war.</block>
  <block id="4de413f6189881cc6b259fb6e68df02c" category="list-text">Unterstützung für ein Pay-as-you-go-Abonnement (PAYGO) für NetApp Intelligent Services im Azure Marketplace hinzugefügt und im Dialogfeld „Kostenlose Testversion“ ein Link zum Azure Marketplace hinzugefügt.</block>
  <block id="2987548294e292332cf7adcf36589fc5" category="inline-link">NetApp Disaster Recovery-Lizenzierung</block>
  <block id="ee93b1d439ecea7d556ad659d00a499f" category="inline-link">Einrichten der Lizenzierung für NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="66987db2f4ddc01df2f2608d224490a6" category="paragraph">Weitere Einzelheiten finden Sie unter<block ref="daf049a4e68b2c2a66995f2733e6d093" category="inline-link-rx"></block> Und<block ref="502b84db50f651e0d1e6368db24aec66" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="875f73df70de111a8a6c2c5595b208a7" category="paragraph">Version 4.2.5</block>
  <block id="ae9748c0cf32bbe0d62a0514c121d1f2" category="section-title">Benutzerrollen in NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="acd3b1030b26202122f9ff922116dd46" category="paragraph">NetApp Disaster Recovery verwendet jetzt Rollen, um den Zugriff jedes Benutzers auf bestimmte Funktionen und Aktionen zu regeln.</block>
  <block id="5d0c7e3e79227c0f48e31b0f10e5a07d" category="paragraph">Der Dienst verwendet die folgenden Rollen, die spezifisch für NetApp Disaster Recovery sind.</block>
  <block id="8089d5956a754913831086e4a192fba0" category="list-text">*Disaster Recovery-Administrator*: Führen Sie beliebige Aktionen in NetApp Disaster Recovery aus.</block>
  <block id="1da73a6d977d71d257524dfc760b311f" category="list-text">*Disaster Recovery-Failover-Administrator*: Führen Sie Failover- und Migrationsaktionen in NetApp Disaster Recovery durch.</block>
  <block id="64fbace2c8460fced3d10cb671f24651" category="list-text">*Administrator der Notfallwiederherstellungsanwendung*: Erstellen und ändern Sie Replikationspläne und starten Sie Test-Failover.</block>
  <block id="919421d556cf702a4e06810fc276b335" category="list-text">*Disaster Recovery Viewer*: Informationen in NetApp Disaster Recovery anzeigen, aber keine Aktionen ausführen.</block>
  <block id="eeacd7a9a09a00a4f78e8e20c24b39e4" category="paragraph">Wenn Sie auf den NetApp Disaster Recovery-Dienst klicken und ihn zum ersten Mal konfigurieren, müssen Sie über die Berechtigung *SnapCenterAdmin* oder die Rolle *Organisationsadministrator* verfügen.</block>
  <block id="228f454cf16a61507e28cfb734b215ab" category="inline-link">Benutzerrollen und Berechtigungen in NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="044ee78e955ad31e7cec671d271aff49" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="064655cf5aa70bddc10e05f71e3f59a1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9e51129a710cb333676e7ff392c0610c" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über Zugriffsrollen für alle Dienste</block>
  <block id="d0f140b1f3426612fda3714d998f3232" category="paragraph"><block ref="ea112d812fe0cc251b9a8c88105fdf11" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="1e9f4844ea9e9792cbb09aa643cdd0b9" category="section-title">Weitere Updates in NetApp Disaster Recovery</block>
  <block id="982f7e3070a4d65cdf30b78b12adb75b" category="list-text">Verbesserte Netzwerkerkennung</block>
  <block id="3b5745c72d48a29358cef7c9db7cd826" category="list-text">Verbesserungen der Skalierbarkeit:</block>
  <block id="40228eea7c6ccc9e0cb61372c49d95eb" category="list-text">Filtern nach den benötigten Metadaten statt nach allen Details</block>
  <block id="1ac913a5bb5ab0a16e36b313be789aac" category="list-text">Verbesserungen bei der Erkennung zum schnelleren Abrufen und Aktualisieren von VM-Ressourcen</block>
  <block id="b5e4470910d5e523e0dc277cc4e74bb2" category="list-text">Speicheroptimierung und Leistungsoptimierung für Datenabruf und Datenaktualisierung</block>
  <block id="49b1bd71187a3dcbd19f786ef2a10764" category="list-text">Verbesserungen bei der Clienterstellung und Poolverwaltung im vCenter SDK</block>
  <block id="7af4cddf55cbfd0c887075f4b418f072" category="list-text">Verwaltung veralteter Daten bei der nächsten geplanten oder manuellen Erkennung:</block>
  <block id="2b077b3d88dcc4adb54c2a11c5463fae" category="list-text">Wenn eine VM im vCenter gelöscht wird, entfernt NetApp Disaster Recovery sie jetzt automatisch aus dem Replikationsplan.</block>
  <block id="7fb8e5a4929cd35fd131ad1f5533d144" category="list-text">Wenn ein Datenspeicher oder Netzwerk im vCenter gelöscht wird, löscht NetApp Disaster Recovery es jetzt aus dem Replikationsplan und der Ressourcengruppe.</block>
  <block id="1b838198508b4c30761cfb90615db038" category="list-text">Wenn ein Cluster, Host oder Rechenzentrum im vCenter gelöscht wird, löscht NetApp Disaster Recovery es jetzt aus dem Replikationsplan und der Ressourcengruppe.</block>
  <block id="24ed933119d9ba78138d2119f9ebbdac" category="inline-link">Swagger-Dokumentation</block>
  <block id="cec5123afb166f0c68f7ddc85e5b41e4" category="list-text">Sie können jetzt im Inkognitomodus Ihres Browsers auf die Swagger-Dokumentation zugreifen. Sie können innerhalb von NetApp Disaster Recovery über die Option „Einstellungen“ &gt; „API-Dokumentation“ oder direkt über die folgende URL im Inkognitomodus Ihres Browsers darauf zugreifen:<block ref="fbeb63b8afb1564cb8457db3650e3513" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="07249132999164b31d31db024261d558" category="list-text">In einigen Situationen blieb die iGroup nach Abschluss eines Failback-Vorgangs zurück. Dieses Update entfernt die iGroup, wenn sie veraltet ist.</block>
  <block id="5b6034f39325a10d9f5315c86847a208" category="list-text">Wenn der NFS-FQDN im Replikationsplan verwendet wurde, löst NetApp Disaster Recovery ihn jetzt in eine IP-Adresse auf. Dieses Update ist nützlich, wenn der FQDN am Standort zur Notfallwiederherstellung nicht aufgelöst werden kann.</block>
  <block id="bd9a0211a986e2ba720cbe54530cd5c5" category="list-text">Verbesserungen der UI-Ausrichtung</block>
  <block id="5c7dbecd0837cce38502f147b31156bc" category="list-text">Protokollverbesserungen zur Erfassung der vCenter-Größendetails nach der erfolgreichen Erkennung</block>
  <block id="33b87914ae72ad3c394fc1f941a94c8c" category="list-text">Suchen und Wiederherstellen von VM-Backups aus Primär-, Sekundär- und Objektspeicher</block>
  <block id="986ddb500dcbfc5d9995ab28bc27a477" category="paragraph">Sie haben schon seit einiger Zeit die Möglichkeit, Azure Blob Storage auf dem BlueXP Canvas anzuzeigen. Jetzt können Sie direkt von BlueXP aus neue Speicherkonten hinzufügen und Eigenschaften für vorhandene Speicherkonten ändern. <block ref="da5959ee38843473d9246184c88364f6" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
</blocks>